1. The Protection of Human Rights Act in India was enacted in which year?
இந்தியாவில் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டம் எந்த ஆண்டு இயற்றப்பட்டது?
a) 1990
b) 1993
c) 1995
d) 2001
Answer: b

---
2. Who appoints the Chairperson of the National Human Rights Commission (NHRC) of India?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் (NHRC) தலைவரை நியமிப்பவர் யார்?
a) Prime Minister of India / இந்தியப் பிரதமர்
b) Chief Justice of India / இந்தியத் தலைமை நீதிபதி
c) President of India / இந்தியக் குடியரசுத் தலைவர்
d) Speaker of the Lok Sabha / மக்களவைத் தலைவர்
Answer: c

---
3. What is the tenure of the Chairperson of the National Human Rights Commission (NHRC) as per the 2019 amendment?
2019 திருத்தத்தின்படி தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் (NHRC) தலைவரின் பதவிக்காலம் என்ன?
a) 5 years or up to 70 years of age / 5 ஆண்டுகள் அல்லது 70 வயது வரை
b) 3 years or up to 70 years of age / 3 ஆண்டுகள் அல்லது 70 வயது வரை
c) 5 years or up to 65 years of age / 5 ஆண்டுகள் அல்லது 65 வயது வரை
d) 3 years or up to 65 years of age / 3 ஆண்டுகள் அல்லது 65 வயது வரை
Answer: b

---
4. The headquarters of the National Human Rights Commission (NHRC) is located in which city?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் (NHRC) தலைமையகம் எந்த நகரில் அமைந்துள்ளது?
a) Mumbai / மும்பை
b) Chennai / சென்னை
c) Kolkata / கொல்கத்தா
d) New Delhi / புது தில்லி
Answer: d

---
5. Which of the following is NOT a member of the committee that recommends the appointment of the NHRC Chairperson?
பின்வருபவர்களில் யார் தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத் தலைவரின் நியமனத்தைப் பரிந்துரைக்கும் குழுவில் உறுப்பினர் அல்ல?
a) Prime Minister / பிரதமர்
b) Speaker of the Lok Sabha / மக்களவைத் தலைவர்
c) Chief Justice of India / இந்தியத் தலைமை நீதிபதி
d) Leader of the Opposition in the Lok Sabha / மக்களவை எதிர்க்கட்சித் தலைவர்
Answer: c

---
6. International Human Rights Day is celebrated on which date?
சர்வதேச மனித உரிமைகள் தினம் எந்தத் தேதியில் கொண்டாடப்படுகிறது?
a) October 24 / அக்டோபர் 24
b) December 10 / டிசம்பர் 10
c) January 26 / ஜனவரி 26
d) August 15 / ஆகஸ்ட் 15
Answer: b

---
7. Who can be appointed as the Chairperson of a State Human Rights Commission (SHRC)?
மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் (SHRC) தலைவராக யார் நியமிக்கப்படலாம்?
a) Retired Chief Justice of a High Court / உயர் நீதிமன்றத்தின் ஓய்வுபெற்ற தலைமை நீதிபதி
b) Retired Judge of the Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றத்தின் ஓய்வுபெற்ற நீதிபதி
c) Any social activist / எந்தவொரு சமூக ஆர்வலரும்
d) Governor of the State / மாநில ஆளுநர்
Answer: a

---
8. Who appoints the members of the State Human Rights Commission (SHRC)?
மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் (SHRC) உறுப்பினர்களை நியமிப்பவர் யார்?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) Governor / ஆளுநர்
Answer: d

---
9. Which Part of the Indian Constitution contains the Fundamental Rights, often considered the core human rights?
இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்தப் பகுதியில் அடிப்படை உரிமைகள் உள்ளன, அவை பெரும்பாலும் முக்கிய மனித உரிமைகளாகக் கருதப்படுகின்றன?
a) Part I / பகுதி I
b) Part II / பகுதி II
c) Part III / பகுதி III
d) Part IV / பகுதி IV
Answer: c

---
10. The first Chairperson of the National Human Rights Commission (NHRC) was?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் (NHRC) முதல் தலைவர் யார்?
a) Justice M. N. Venkatachaliah / நீதிபதி எம்.என். வெங்கடாசலையா
b) Justice Ranganath Misra / நீதிபதி ரங்கநாத் மிஸ்ரா
c) Justice J. S. Verma / நீதிபதி ஜே.எஸ். வர்மா
d) Justice A. S. Anand / நீதிபதி ஏ.எஸ். ஆனந்த்
Answer: b

---
11. The Universal Declaration of Human Rights (UDHR) was adopted by which body?
மனித உரிமைகளுக்கான உலகளாவிய பிரகடனம் (UDHR) எந்த அமைப்பால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது?
a) UNESCO / யுனெஸ்கோ
b) UN General Assembly / ஐ.நா. பொதுச் சபை
c) International Court of Justice / சர்வதேச நீதிமன்றம்
d) World Health Organization / உலக சுகாதார அமைப்பு
Answer: b

---
12. The annual report of the NHRC is submitted to the?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் ஆண்டு அறிக்கை யாரிடம் சமர்ப்பிக்கப்படுகிறது?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Parliament / நாடாளுமன்றம்
c) Central Government / மத்திய அரசு
d) Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றம்
Answer: c

---
13. A State Human Rights Commission submits its annual report to the?
ஒரு மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையம் தனது ஆண்டு அறிக்கையை யாரிடம் சமர்ப்பிக்கிறது?
a) Governor / ஆளுநர்
b) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
c) State Government / மாநில அரசு
d) High Court / உயர் நீதிமன்றம்
Answer: c

---
14. The NHRC can inquire into a violation of human rights only within what period of its occurrence?
ஒரு மனித உரிமை மீறல் நிகழ்ந்ததிலிருந்து எந்த காலத்திற்குள் மட்டுமே தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தால் விசாரிக்க முடியும்?
a) 6 months / 6 மாதங்கள்
b) 1 year / 1 ஆண்டு
c) 2 years / 2 ஆண்டுகள்
d) 5 years / 5 ஆண்டுகள்
Answer: b

---
15. Which Article of the Indian Constitution abolishes "Untouchability"?
இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்தப் பிரிவு "தீண்டாமையை" ஒழிக்கிறது?
a) Article 15 / பிரிவு 15
b) Article 16 / பிரிவு 16
c) Article 17 / பிரிவு 17
d) Article 18 / பிரிவு 18
Answer: c

---
16. The Chairperson of the NHRC can be removed from office by the President on the grounds of proved misbehaviour after an inquiry held by the?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவரை, நிரூபிக்கப்பட்ட தவறான நடத்தை காரணமாக, யார் நடத்திய விசாரணைக்குப் பிறகு குடியரசுத் தலைவர் பதவியிலிருந்து நீக்க முடியும்?
a) Parliament / நாடாளுமன்றம்
b) Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றம்
c) Prime Minister's Office / பிரதமர் அலுவலகம்
d) A special committee formed by the cabinet / அமைச்சரவையால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு சிறப்புக் குழு
Answer: b

---
17. Who is the head of the committee that recommends the appointment of the Chairperson of a State Human Rights Commission?
மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவரை நியமிக்கப் பரிந்துரைக்கும் குழுவின் தலைவர் யார்?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) Speaker of the Legislative Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
Answer: c

---
18. "Right to Life and Personal Liberty" is guaranteed under which Article of the Indian Constitution?
"வாழ்வதற்கான உரிமை மற்றும் தனிப்பட்ட சுதந்திரம்" இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்தப் பிரிவின் கீழ் உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்டுள்ளது?
a) Article 19 / பிரிவு 19
b) Article 20 / பிரிவு 20
c) Article 21 / பிரிவு 21
d) Article 22 / பிரிவு 22
Answer: c

---
19. Which of the following is an ex-officio member of the National Human Rights Commission?
பின்வருவனவற்றில் தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் பதவி வழி உறுப்பினர் யார்?
a) Chairperson, National Commission for Women / தலைவர், தேசிய மகளிர் ஆணையம்
b) Attorney General of India / இந்திய அட்டர்னி ஜெனரல்
c) Comptroller and Auditor General / தலைமைக் கணக்குத் தணிக்கையாளர்
d) Law Minister of India / இந்திய சட்ட அமைச்சர்
Answer: a

---
20. The Protection of Human Rights Act, 1993 provides for the creation of:
1993 ஆம் ஆண்டின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டம் எவற்றை உருவாக்க வழிவகை செய்கிறது?
a) Only National Human Rights Commission / தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையம் மட்டும்
b) Only State Human Rights Commissions / மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையங்கள் மட்டும்
c) Both NHRC and SHRCs / தேசிய மற்றும் மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையங்கள் இரண்டும்
d) Human Rights Courts in every district / ஒவ்வொரு மாவட்டத்திலும் மனித உரிமை நீதிமன்றங்கள்
Answer: c

---
21. The term "human rights" is defined in which section of the Protection of Human Rights Act, 1993?
"மனித உரிமைகள்" என்ற சொல் 1993 ஆம் ஆண்டின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தின் எந்தப் பிரிவில் வரையறுக்கப்பட்டுள்ளது?
a) Section 2(a)
b) Section 2(d)
c) Section 3(a)
d) Section 3(d)
Answer: b

---
22. The Universal Declaration of Human Rights (UDHR) was adopted in the year?
மனித உரிமைகளுக்கான உலகளாவிய பிரகடனம் (UDHR) எந்த ஆண்டு ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது?
a) 1945
b) 1948
c) 1950
d) 1966
Answer: b

---
23. The salary, allowances, and other conditions of service of the NHRC chairperson are determined by the?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத் தலைவரின் சம்பளம், படிகள் மற்றும் பிற சேவை நிபந்தனைகள் யாரால் தீர்மானிக்கப்படுகின்றன?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Parliament / நாடாளுமன்றம்
c) Central Government / மத்திய அரசு
d) Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றம்
Answer: c

---
24. Which constitutional amendment made the Right to Education a Fundamental Right?
எந்த அரசியலமைப்புத் திருத்தம் கல்வி உரிமையை ஒரு அடிப்படை உரிமையாக மாற்றியது?
a) 42nd Amendment / 42வது திருத்தம்
b) 44th Amendment / 44வது திருத்தம்
c) 86th Amendment / 86வது திருத்தம்
d) 91st Amendment / 91வது திருத்தம்
Answer: c

---
25. The NHRC does not have the power to:
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்திற்கு எந்த அதிகாரம் இல்லை?
a) Inquire into any violation of human rights / எந்தவொரு மனித உரிமை மீறலையும் விசாரிக்கும் அதிகாரம்
b) Visit any jail or institution / எந்தவொரு சிறை அல்லது நிறுவனத்தைப் பார்வையிடும் அதிகாரம்
c) Punish the violators of human rights / மனித உரிமை மீறுபவர்களை தண்டிக்கும் அதிகாரம்
d) Recommend compensation to the victim / பாதிக்கப்பட்டவருக்கு இழப்பீடு பரிந்துரைக்கும் அதிகாரம்
Answer: c

---
26. The functions of the NHRC are mainly of which nature?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் செயல்பாடுகள் முக்கியமாக எந்தத் தன்மையைக் கொண்டவை?
a) Judicial / நீதித்துறை சார்ந்தவை
b) Legislative / சட்டமன்றம் சார்ந்தவை
c) Executive / நிர்வாகம் சார்ந்தவை
d) Recommendatory and Advisory / பரிந்துரை மற்றும் ஆலோசனை சார்ந்தவை
Answer: d

---
27. The Chairperson of the Tamil Nadu State Human Rights Commission is appointed by?
தமிழ்நாடு மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவர் யாரால் நியமிக்கப்படுகிறார்?
a) The President of India / இந்தியக் குடியரசுத் தலைவர்
b) The Governor of Tamil Nadu / தமிழ்நாடு ஆளுநர்
c) The Chief Minister of Tamil Nadu / தமிழ்நாடு முதலமைச்சர்
d) The Chief Justice of the Madras High Court / சென்னை உயர் நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி
Answer: b

---
28. "Prohibition of traffic in human beings and forced labour" comes under which Fundamental Right?
"மனிதர்களை வியாபாரப் பொருளாகப் பயன்படுத்துவதையும் கட்டாய வேலையையும் தடை செய்தல்" எந்த அடிப்படை உரிமையின் கீழ் வருகிறது?
a) Right to Equality / சமத்துவ உரிமை
b) Right against Exploitation / சுரண்டலுக்கு எதிரான உரிமை
c) Right to Freedom / சுதந்திர உரிமை
d) Right to Constitutional Remedies / அரசியலமைப்பு தீர்வுகளுக்கான உரிமை
Answer: b

---
29. The Protection of Human Rights (Amendment) Act, 2019 allows the President to appoint whom as the Chairperson of NHRC?
மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பு (திருத்தம்) சட்டம், 2019, யாரை தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவராக நியமிக்க குடியரசுத் தலைவரை அனுமதிக்கிறது?
a) Only a retired Chief Justice of India / ஓய்வுபெற்ற இந்தியத் தலைமை நீதிபதியை மட்டும்
b) A retired Chief Justice of India or a retired Judge of the Supreme Court / ஓய்வுபெற்ற இந்தியத் தலைமை நீதிபதி அல்லது உச்ச நீதிமன்றத்தின் ஓய்வுபெற்ற நீதிபதி
c) Any retired Judge of a High Court / எந்தவொரு உயர் நீதிமன்றத்தின் ஓய்வுபெற்ற நீதிபதி
d) An eminent jurist / ஒரு புகழ்பெற்ற சட்ட நிபுணர்
Answer: b

---
30. The NHRC has the powers of a _______ while trying a suit under the Code of Civil Procedure, 1908.
1908 ஆம் ஆண்டின் உரிமையியல் விசாரணை முறை சட்டத்தின் கீழ் ஒரு வழக்கினை விசாரிக்கும்போது தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையம் ஒரு _______-க்கான அதிகாரங்களைக் கொண்டுள்ளது.
a) Criminal Court / குற்றவியல் நீதிமன்றம்
b) Civil Court / உரிமையியல் நீதிமன்றம்
c) Revenue Court / வருவாய் நீதிமன்றம்
d) Special Tribunal / சிறப்புத் தீர்ப்பாயம்
Answer: b

---
31. Which of the following is NOT a human right as per the definition in the Protection of Human Rights Act, 1993?
1993 ஆம் ஆண்டின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தில் உள்ள வரையறையின்படி பின்வருவனவற்றில் எது மனித உரிமை அல்ல?
a) Right to life / வாழ்வதற்கான உரிமை
b) Right to liberty / சுதந்திரத்திற்கான உரிமை
c) Right to a clean environment / தூய்மையான சுற்றுச்சூழலுக்கான உரிமை
d) Right to equality / சமத்துவத்திற்கான உரிமை
Answer: c

---
32. The number of ex-officio members in the NHRC is:
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தில் உள்ள பதவி வழி உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை:
a) 4
b) 5
c) 6
d) 7
Answer: d

---
33. How many articles are there in the Universal Declaration of Human Rights (UDHR)?
மனித உரிமைகளுக்கான உலகளாவிய பிரகடனத்தில் (UDHR) எத்தனை சரத்துகள் உள்ளன?
a) 25
b) 30
c) 35
d) 40
Answer: b

---
34. The Chairperson and members of the SHRC can be removed only by the:
மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவர் மற்றும் உறுப்பினர்களை யாரால் மட்டுமே பதவியிலிருந்து நீக்க முடியும்?
a) Governor of the State / மாநில ஆளுநர்
b) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
c) President of India / இந்தியக் குடியரசுத் தலைவர்
d) Chief Minister of the State / மாநில முதலமைச்சர்
Answer: c

---
35. The 'Right to Property' was removed from the list of Fundamental Rights by which amendment?
'சொத்துரிமை' எந்தத் திருத்தத்தின் மூலம் அடிப்படை உரிமைகள் பட்டியலிலிருந்து நீக்கப்பட்டது?
a) 42nd Amendment / 42வது திருத்தம்
b) 44th Amendment / 44வது திருத்தம்
c) 61st Amendment / 61வது திருத்தம்
d) 73rd Amendment / 73வது திருத்தம்
Answer: b

---
36. The NHRC can take suo motu cognizance of a violation of human rights. What does 'suo motu' mean?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையம் ஒரு மனித உரிமை மீறலை தானாக முன்வந்து (suo motu) கவனத்தில் கொள்ளலாம். 'Suo motu' என்பதன் பொருள் என்ன?
a) On a petition by a victim / பாதிக்கப்பட்டவரின் மனுவின் பேரில்
b) On its own initiative / தானாக முன்வந்து
c) On the direction of the Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றத்தின் வழிகாட்டுதலின் பேரில்
d) On a report by the media / ஊடக அறிக்கையின் பேரில்
Answer: b

---
37. Which Article provides for the 'Protection of interests of minorities'?
எந்தப் பிரிவு 'சிறுபான்மையினரின் நலன்களைப் பாதுகாப்பதற்கு' வகை செய்கிறது?
a) Article 25 / பிரிவு 25
b) Article 26 / பிரிவு 26
c) Article 29 / பிரிவு 29
d) Article 30 / பிரிவு 30
Answer: c

---
38. Who among the following is NOT an ex-officio member of the NHRC?
பின்வருபவர்களில் யார் தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் பதவி வழி உறுப்பினர் அல்ல?
a) Chairperson, National Commission for Scheduled Castes / தலைவர், தேசிய தாழ்த்தப்பட்டோர் ஆணையம்
b) Chairperson, National Commission for Backward Classes / தலைவர், தேசிய பிற்படுத்தப்பட்டோர் ஆணையம்
c) Chief Commissioner for Persons with Disabilities / மாற்றுத்திறனாளிகளுக்கான தலைமை ஆணையர்
d) Union Minister for Social Justice and Empowerment / மத்திய சமூக நீதி மற்றும் அதிகாரமளித்தல் அமைச்சர்
Answer: d

---
39. The main objective of the Protection of Human Rights Act is to provide better protection of human rights and for matters __________ therewith.
மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தின் முக்கிய நோக்கம் மனித உரிமைகளுக்கு சிறந்த பாதுகாப்பை வழங்குவதும், அது __________ விஷயங்களுக்கானது.
a) directly connected / நேரடியாக தொடர்புடைய
b) politically connected / அரசியல் ரீதியாக தொடர்புடைய
c) connected or incidental / தொடர்புடைய அல்லது আনুষঙ্গিকமான
d) economically connected / பொருளாதார ரீதியாக தொடர்புடைய
Answer: c

---
40. "Right to Constitutional Remedies" which allows citizens to move the court for enforcement of rights is mentioned in?
உரிமைகளை அமல்படுத்துவதற்காக குடிமக்கள் நீதிமன்றத்தை அணுக அனுமதிக்கும் "அரசியலமைப்பு பரிகாரங்களுக்கான உரிமை" எதில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது?
a) Article 30 / பிரிவு 30
b) Article 31 / பிரிவு 31
c) Article 32 / பிரிவு 32
d) Article 33 / பிரிவு 33
Answer: c

---
41. The Tamil Nadu State Human Rights Commission was formed in which year?
தமிழ்நாடு மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையம் எந்த ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது?
a) 1993
b) 1995
c) 1997
d) 2000
Answer: c

---
42. The Chairperson and members of NHRC hold office until they are re-appointed for another term. Is this statement true or false?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவர் மற்றும் உறுப்பினர்கள் மற்றொரு பதவிக்காலத்திற்கு மீண்டும் நியமிக்கப்படும் வரை பதவியில் இருப்பார்கள். இந்த அறிக்கை சரியா தவறா?
a) True, they can be re-appointed / சரி, அவர்கள் மீண்டும் நியமிக்கப்படலாம்
b) False, they are not eligible for re-appointment / தவறு, அவர்கள் மீண்டும் நியமனம் செய்ய தகுதியற்றவர்கள்
c) True for members, but false for the Chairperson / உறுப்பினர்களுக்கு சரி, ஆனால் தலைவருக்கு தவறு
d) False for members, but true for the Chairperson / உறுப்பினர்களுக்கு தவறு, ஆனால் தலைவருக்கு சரி
Answer: a

---
43. The powers and functions of the NHRC are listed in which chapter of the Protection of Human Rights Act, 1993?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் அதிகாரங்கள் மற்றும் செயல்பாடுகள் 1993 ஆம் ஆண்டின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தின் எந்த அத்தியாயத்தில் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளன?
a) Chapter I / அத்தியாயம் I
b) Chapter II / அத்தியாயம் II
c) Chapter III / அத்தியாயம் III
d) Chapter IV / அத்தியாயம் IV
Answer: c

---
44. Dr. B.R. Ambedkar called which article the 'heart and soul' of the Indian Constitution?
டாக்டர் பி.ஆர். அம்பேத்கர் எந்தப் பிரிவை இந்திய அரசியலமைப்பின் 'இதயம் மற்றும் ஆன்மா' என்று அழைத்தார்?
a) Article 14 / பிரிவு 14
b) Article 19 / பிரிவு 19
c) Article 21 / பிரிவு 21
d) Article 32 / பிரிவு 32
Answer: d

---
45. Who among the following is a member of the committee for the appointment of the SHRC chairperson?
பின்வருபவர்களில் யார் மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத் தலைவரை நியமிப்பதற்கான குழுவில் உறுப்பினர்?
a) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
b) Governor / ஆளுநர்
c) Speaker of the Legislative Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
d) Advocate General of the State / மாநில அரசு தலைமை வழக்கறிஞர்
Answer: c

---
46. The NHRC can visit jails to study the living conditions of the inmates with prior intimation to the:
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையம், யாருக்கு முன் அறிவிப்பு கொடுத்து சிறைக்கைதிகளின் வாழ்க்கை நிலையை ஆய்வு செய்ய சிறைகளுக்குச் செல்லலாம்?
a) Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றம்
b) Central Government / மத்திய அரசு
c) State Government / மாநில அரசு
d) President of India / இந்தியக் குடியரசுத் தலைவர்
Answer: c

---
47. "Right to freedom of speech and expression" is a:
"பேச்சு மற்றும் கருத்து சுதந்திரத்திற்கான உரிமை" என்பது ஒரு:
a) Legal Right / சட்ட உரிமை
b) Human Right / மனித உரிமை
c) Fundamental Right / அடிப்படை உரிமை
d) Natural Right / இயற்கை உரிமை
Answer: c

---
48. A complaint to the NHRC can be made in which language?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தில் எந்த மொழியில் புகார் அளிக்கலாம்?
a) Only in English / ஆங்கிலத்தில் மட்டும்
b) Only in Hindi / இந்தியில் மட்டும்
c) In English or Hindi / ஆங்கிலம் அல்லது இந்தியில்
d) In any language included in the Eighth Schedule of the Constitution / அரசியலமைப்பின் எட்டாவது அட்டவணையில் சேர்க்கப்பட்டுள்ள எந்த மொழியிலும்
Answer: d

---
49. The NHRC is a ______ body.
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையம் ஒரு ______ அமைப்பு.
a) Constitutional / அரசியலமைப்பு சார்ந்த
b) Statutory / சட்டப்பூர்வமான
c) Executive / நிர்வாக
d) Private / தனியார்
Answer: b

---
50. The concept of Directive Principles of State Policy in the Indian Constitution is inspired by the constitution of which country?
இந்திய அரசியலமைப்பில் உள்ள அரசு வழிகாட்டு நெறிமுறைக் கோட்பாடுகள் என்ற கருத்து எந்த நாட்டின் அரசியலமைப்பிலிருந்து பெறப்பட்டது?
a) USA / அமெரிக்கா
b) UK / இங்கிலாந்து
c) Ireland / அயர்லாந்து
d) Canada / கனடா
Answer: c

---
51. The headquarters of the Tamil Nadu State Human Rights Commission is in?
தமிழ்நாடு மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைமையகம் எங்கு உள்ளது?
a) Madurai / மதுரை
b) Coimbatore / கோயம்புத்தூர்
c) Trichy / திருச்சி
d) Chennai / சென்னை
Answer: d

---
52. The term of a member of a State Human Rights Commission is:
மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் உறுப்பினரின் பதவிக்காலம்:
a) 3 years or until the age of 70 / 3 ஆண்டுகள் அல்லது 70 வயது வரை
b) 5 years or until the age of 70 / 5 ஆண்டுகள் அல்லது 70 வயது வரை
c) 3 years or until the age of 65 / 3 ஆண்டுகள் அல்லது 65 வயது வரை
d) 5 years or until the age of 65 / 5 ஆண்டுகள் அல்லது 65 வயது வரை
Answer: a

---
53. Which of the following matters are outside the jurisdiction of the NHRC?
பின்வரும் எந்த விஷயங்கள் தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் அதிகார வரம்பிற்கு வெளியே உள்ளன?
a) Matters that are sub-judice / நீதிமன்ற விசாரணையில் உள்ள விஷயங்கள்
b) Matters related to armed forces / ஆயுதப் படைகள் தொடர்பான விஷயங்கள்
c) Matters that occurred more than one year ago / ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு நடந்த விஷயங்கள்
d) All of the above / மேலே உள்ள அனைத்தும்
Answer: d

---
54. Prohibition of employment of children in factories, etc., is guaranteed under which article?
தொழிற்சாலைகள் போன்றவற்றில் குழந்தைகளை வேலைக்கு அமர்த்துவதைத் தடை செய்வது எந்தப் பிரிவின் கீழ் உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்டுள்ளது?
a) Article 21A / பிரிவு 21A
b) Article 23 / பிரிவு 23
c) Article 24 / பிரிவு 24
d) Article 45 / பிரிவு 45
Answer: c

---
55. The Chairperson of the NHRC must be a person who has been a:
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவர் பின்வரும் தகுதியைக் கொண்டவராக இருக்க வேண்டும்:
a) Chief Justice or a Judge of the Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி அல்லது நீதிபதி
b) Chief Justice or a Judge of a High Court / உயர் நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி அல்லது நீதிபதி
c) An eminent social worker / ஒரு புகழ்பெற்ற சமூக சேவகர்
d) A retired IAS officer / ஒரு ஓய்வுபெற்ற ஐ.ஏ.எஸ் அதிகாரி
Answer: a

---
56. Writs like Habeas Corpus, Mandamus, etc., are issued by the Supreme Court under which article?
ஆட்கொணர்வி, தடையுறுத்து ஆணை போன்ற நீதிப்பேராணைகள் உச்ச நீதிமன்றத்தால் எந்தப் பிரிவின் கீழ் வெளியிடப்படுகின்றன?
a) Article 14
b) Article 21
c) Article 32
d) Article 226
Answer: c

---
57. Who is the current Chairperson of the National Human Rights Commission (as of mid-2024)?
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தற்போதைய தலைவர் யார் (2024 ஆம் ஆண்டின் மத்தியில்)?
a) Justice H.L. Dattu / நீதிபதி எச்.எல். தத்து
b) Justice K.G. Balakrishnan / நீதிபதி கே.ஜி. பாலகிருஷ்ணன்
c) Justice Arun Kumar Mishra / நீதிபதி அருண் குமார் மிஸ்ரா
d) Justice Pinaki Chandra Ghose / நீதிபதி பினாகி சந்திர கோஸ்
Answer: c

---
58. The recommendations of the NHRC are:
தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் பரிந்துரைகள்:
a) Binding on the government / அரசாங்கத்தைக் கட்டுப்படுத்தும்
b) Not binding on the government / அரசாங்கத்தைக் கட்டுப்படுத்தாது
c) Binding only if approved by the Supreme Court / உச்ச நீதிமன்றத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்டால் மட்டுமே கட்டுப்படுத்தும்
d) Binding only if approved by the Parliament / நாடாளுமன்றத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்டால் மட்டுமே கட்டுப்படுத்தும்
Answer: b

---
59. The Protection of Human Rights Act, 1993 has how many chapters?
1993 ஆம் ஆண்டின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தில் எத்தனை அத்தியாயங்கள் உள்ளன?
a) 6
b) 7
c) 8
d) 9
Answer: c

---
60. The establishment of State Human Rights Commissions is mandated by which section of the Protection of Human Rights Act, 1993?
1993 ஆம் ஆண்டின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தின் எந்தப் பிரிவு மாநில மனித உரிமைகள் ஆணையங்களை நிறுவுவதை கட்டாயமாக்குகிறது?
a) Section 3
b) Section 12
c) Section 21
d) Section 30
Answer: c