TNPSC Group 4 - State Executive (India) MCQs

1. Who appoints the Governor of an Indian state?
இந்திய மாநிலத்தின் ஆளுநரை நியமிப்பவர் யார்?
a) Prime Minister / பிரதமர்
b) President / குடியரசுத் தலைவர்
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) Chief Justice of India / இந்தியத் தலைமை நீதிபதி
Answer: b

2. The executive power of the State is vested in the...
மாநிலத்தின் நிர்வாக அதிகாரம் யாரிடம் உள்ளது?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) State Council of Ministers / மாநில அமைச்சரவை
d) Speaker of the Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
Answer: b

3. What is the minimum age to be appointed as a Governor of a state?
ஒரு மாநிலத்தின் ஆளுநராக நியமிக்கப்படுவதற்குத் தேவையான குறைந்தபட்ச வயது என்ன?
a) 25 years / 25 வயது
b) 30 years / 30 வயது
c) 35 years / 35 வயது
d) 40 years / 40 வயது
Answer: c

4. The Chief Minister of a state is appointed by the...
ஒரு மாநிலத்தின் முதலமைச்சர் யாரால் நியமிக்கப்படுகிறார்?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) Speaker of the Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
d) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
Answer: b

5. The State Council of Ministers is collectively responsible to the...
மாநில அமைச்சரவை கூட்டாக யாருக்குப் பொறுப்பானது?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) State Legislative Assembly / மாநில சட்டமன்றப் பேரவை
d) President / குடியரசுத் தலைவர்
Answer: c

6. The Advocate General of the State is appointed by the...
மாநிலத்தின் தலைமை வழக்கறிஞர் யாரால் நியமிக்கப்படுகிறார்?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
Answer: b

7. The Governor holds office for a term of five years from the date on which he...
ஆளுநர் தனது பதவிக்காலமான ஐந்து ஆண்டுகள் எந்த தேதியிலிருந்து கணக்கிடப்படுகிறது?
a) is appointed by the President / குடியரசுத் தலைவரால் நியமிக்கப்பட்ட நாளிலிருந்து
b) enters upon his office / அவர் தனது அலுவலகத்தில் பதவியேற்ற நாளிலிருந்து
c) takes the oath of office / அவர் பதவிப் பிரமாணம் எடுத்துக் கொண்ட நாளிலிருந்து
d) is approved by the State Legislature / மாநில சட்டமன்றத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட நாளிலிருந்து
Answer: b

8. The oath of office to the Governor is administered by the...
ஆளுநருக்கு பதவிப் பிரமாணம் செய்து வைப்பவர் யார்?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Chief Justice of the concerned High Court / சம்பந்தப்பட்ட உயர் நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி
d) Speaker of the Legislative Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
Answer: c

9. Under which Article of the Constitution can the Governor promulgate ordinances?
அரசியலமைப்பின் எந்தப் பிரிவின் கீழ் ஆளுநர் அவசரச் சட்டங்களைப் பிறப்பிக்க முடியும்?
a) Article 123 / பிரிவு 123
b) Article 167 / பிரிவு 167
c) Article 213 / பிரிவு 213
d) Article 356 / பிரிவு 356
Answer: c

10. Who is the real executive head of the State Government?
மாநில அரசாங்கத்தின் உண்மையான நிர்வாகத் தலைவர் யார்?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Chief Secretary / தலைமைச் செயலாளர்
d) Speaker of the Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
Answer: b

11. What is the minimum age required to become the Chief Minister of a state in India?
இந்தியாவில் ஒரு மாநிலத்தின் முதலமைச்சராவதற்குத் தேவையான குறைந்தபட்ச வயது என்ன?
a) 21 years / 21 வயது
b) 25 years / 25 வயது
c) 30 years / 30 வயது
d) 35 years / 35 வயது
Answer: b

12. The Governor can nominate one member to the State Legislative Assembly from which community?
ஆளுநர் எந்த சமூகத்திலிருந்து ஒரு உறுப்பினரை மாநில சட்டமன்றத்திற்கு நியமனம் செய்யலாம்?
a) Parsi Community / பார்சி சமூகம்
b) Christian Community / கிறிஸ்தவ சமூகம்
c) Anglo-Indian Community / ஆங்கிலோ-இந்தியன் சமூகம்
d) Sikh Community / சீக்கிய சமூகம்
Answer: c

13. The Advocate General holds office during the pleasure of the...
மாநில தலைமை வழக்கறிஞர் யாருடைய விருப்பத்தின் பேரில் பதவி வகிக்கிறார்?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
Answer: b

14. The contingency fund of the state is operated by the...
மாநிலத்தின் எதிர்பாராச் செலவு நிதி யாரால் இயக்கப்படுகிறது?
a) State Finance Minister / மாநில நிதி அமைச்சர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Governor / ஆளுநர்
d) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
Answer: c

15. Who presides over the meetings of the State Council of Ministers?
மாநில அமைச்சரவைக் கூட்டங்களுக்குத் தலைமை தாங்குபவர் யார்?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Home Minister / உள்துறை அமைச்சர்
d) Speaker / சபாநாயகர்
Answer: b

16. The Governor can resign from his office by addressing his resignation letter to the...
ஆளுநர் தனது ராஜினாமா கடிதத்தை யாரிடம் சமர்ப்பித்து பதவி விலகலாம்?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Prime Minister / பிரதமர்
d) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
Answer: a

17. Which Article deals with the duties of the Chief Minister with respect to furnishing of information to the Governor?
ஆளுநருக்குத் தகவல் அளிப்பது தொடர்பான முதலமைச்சரின் கடமைகளைக் கூறும் அரசியலமைப்புப் பிரிவு எது?
a) Article 163 / பிரிவு 163
b) Article 164 / பிரிவு 164
c) Article 166 / பிரிவு 166
d) Article 167 / பிரிவு 167
Answer: d

18. The total number of Ministers, including the Chief Minister, in the Council of Ministers in a State shall not exceed what percentage of the total strength of the Legislative Assembly?
ஒரு மாநிலத்தில் முதலமைச்சர் உட்பட மொத்த அமைச்சர்களின் எண்ணிக்கை, சட்டமன்றத்தின் மொத்த உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கையில் எத்தனை சதவீதத்தை தாண்டக்கூடாது?
a) 10%
b) 12%
c) 15%
d) 20%
Answer: c

19. Who is the highest law officer in a state?
ஒரு மாநிலத்தின் மிக உயர்ந்த சட்ட அதிகாரி யார்?
a) Attorney General / அட்டர்னி ஜெனரல்
b) Solicitor General / சொலிசிட்டர் ஜெனரல்
c) Advocate General / மாநில தலைமை வழக்கறிஞர்
d) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
Answer: c

20. The Governor's power to grant pardons, reprieves, etc. is provided under which Article?
மன்னிப்பு, தண்டனைக் குறைப்பு போன்ற ஆளுநரின் அதிகாரங்கள் எந்தப் பிரிவின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ளன?
a) Article 159 / பிரிவு 159
b) Article 161 / பிரிவு 161
c) Article 163 / பிரிவு 163
d) Article 165 / பிரிவு 165
Answer: b

21. The term of the Chief Minister is...
முதலமைச்சரின் பதவிக்காலம்...
a) 5 years / 5 ஆண்டுகள்
b) 6 years / 6 ஆண்டுகள்
c) Not fixed / நிர்ணயிக்கப்படவில்லை
d) 4 years / 4 ஆண்டுகள்
Answer: c

22. The salary and allowances of the Governor are determined by the...
ஆளுநரின் சம்பளம் மற்றும் படிகள் யாரால் தீர்மானிக்கப்படுகின்றன?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Parliament / நாடாளுமன்றம்
c) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
d) Prime Minister / பிரதமர்
Answer: b

23. Which of the following is a discretionary power of the Governor?
பின்வருவனவற்றில் எது ஆளுநரின் விருப்புரிமை அதிகாரம்?
a) Appointing the Chief Minister / முதலமைச்சரை நியமித்தல்
b) Dissolving the State Legislative Assembly / மாநில சட்டமன்றத்தைக் கலைத்தல்
c) Reserving a bill for the consideration of the President / குடியரசுத் தலைவரின் பரிசீலனைக்காக ஒரு மசோதாவை ஒதுக்குதல்
d) All of the above / மேலே உள்ள அனைத்தும்
Answer: d

24. A person who is not a member of the state legislature can be appointed as a minister for a maximum period of...
மாநில சட்டமன்றத்தில் உறுப்பினராக இல்லாத ஒருவர், எவ்வளவு காலத்திற்கு அமைச்சராக நியமிக்கப்படலாம்?
a) 3 months / 3 மாதங்கள்
b) 6 months / 6 மாதங்கள்
c) 9 months / 9 மாதங்கள்
d) 1 year / 1 வருடம்
Answer: b

25. The Advocate General must be a person qualified to be appointed as a...
மாநில தலைமை வழக்கறிஞராக நியமிக்கப்படுபவர், எந்தப் பதவிக்கு நியமிக்கப்படுவதற்கான தகுதியைப் பெற்றிருக்க வேண்டும்?
a) Judge of a High Court / உயர் நீதிமன்ற நீதிபதி
b) Judge of the Supreme Court / உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதி
c) District Judge / மாவட்ட நீதிபதி
d) Governor / ஆளுநர்
Answer: a

26. Who is the head of the State Government?
மாநில அரசாங்கத்தின் தலைவர் யார்?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) President / குடியரசுத் தலைவர்
d) Prime Minister / பிரதமர்
Answer: b

27. The annual financial statement (budget) of the state is laid before the State Legislature with the prior permission of the...
மாநிலத்தின் ஆண்டு நிதிநிலை அறிக்கை (பட்ஜெட்) யாருடைய முன் அனுமதியுடன் மாநில சட்டமன்றத்தில் வைக்கப்படுகிறது?
a) Finance Minister / நிதி அமைச்சர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Governor / ஆளுநர்
d) Speaker / சபாநாயகர்
Answer: c

28. The Chief Minister is the head of the...
முதலமைச்சர் எதன் தலைவர்?
a) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
b) State Council of Ministers / மாநில அமைச்சரவை
c) High Court / உயர் நீதிமன்றம்
d) Governor's Secretariat / ஆளுநர் செயலகம்
Answer: b

29. Who acts as the Chancellor of state universities?
மாநிலப் பல்கலைக்கழகங்களின் வேந்தராகச் செயல்படுபவர் யார்?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Education Minister / கல்வி அமைச்சர்
c) Governor / ஆளுநர்
d) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
Answer: c

30. The provisions related to the State Executive are mentioned in which Part of the Constitution?
மாநில நிர்வாகம் தொடர்பான விதிகள் அரசியலமைப்பின் எந்தப் பகுதியில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன?
a) Part V / பகுதி V
b) Part VI / பகுதி VI
c) Part VII / பகுதி VII
d) Part VIII / பகுதி VIII
Answer: b

31. A Money Bill in the State Legislature can be introduced only with the prior recommendation of the...
மாநில சட்டமன்றத்தில் ஒரு பண மசோதாவை யாருடைய முன் பரிந்துரையுடன் மட்டுமே அறிமுகப்படுத்த முடியும்?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Finance Minister / நிதி அமைச்சர்
c) Speaker / சபாநாயகர்
d) Governor / ஆளுநர்
Answer: d

32. The resignation of the Chief Minister means the resignation of the...
முதலமைச்சரின் ராஜினாமா என்பது யாருடைய ராஜினாமாவைக் குறிக்கும்?
a) Entire Council of Ministers / முழு அமைச்சரவையின் ராஜினாமா
b) Speaker of the Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகரின் ராஜினாமா
c) Governor / ஆளுநரின் ராஜினாமா
d) Only the Chief Minister / முதலமைச்சர் மட்டும்
Answer: a

33. Which article states that there shall be a Governor for each state?
ஒவ்வொரு மாநிலத்திற்கும் ஒரு ஆளுநர் இருக்க வேண்டும் என்று கூறும் அரசியலமைப்புப் பிரிவு எது?
a) Article 151 / பிரிவு 151
b) Article 152 / பிரிவு 152
c) Article 153 / பிரிவு 153
d) Article 154 / பிரிவு 154
Answer: c

34. Who has the right to speak and take part in the proceedings of both the Houses of the State Legislature, but has no right to vote?
மாநில சட்டமன்றத்தின் இரு அவைகளிலும் பேசவும், நடவடிக்கைகளில் பங்கேற்கவும் உரிமை இருந்து, ஆனால் வாக்களிக்கும் உரிமை இல்லாதவர் யார்?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) Advocate General / மாநில தலைமை வழக்கறிஞர்
d) Chief Secretary / தலைமைச் செயலாளர்
Answer: c

35. The Governor does not have the power to pardon a death sentence, but he can...
ஆளுநருக்கு மரண தண்டனையை மன்னிக்கும் அதிகாரம் இல்லை, ஆனால் அவரால்...
a) Commute it / அதைக் குறைக்க முடியும்
b) Remit it / அதைத் தள்ளுபடி செய்ய முடியும்
c) Respite it / அதை ஒத்திவைக்க முடியும்
d) All of the above / மேலே உள்ள அனைத்தும்
Answer: d

36. The ministers of the State Council of Ministers are individually responsible to the...
மாநில அமைச்சரவையின் அமைச்சர்கள் தனிப்பட்ட முறையில் யாருக்குப் பொறுப்பானவர்கள்?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) Legislative Assembly / சட்டமன்றப் பேரவை
d) Speaker / சபாநாயகர்
Answer: b

37. The strength of the Council of Ministers in a state is decided by the...
ஒரு மாநிலத்தில் அமைச்சரவையின் பலம் யாரால் தீர்மானிக்கப்படுகிறது?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Parliament / நாடாளுமன்றம்
d) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
Answer: b

38. The President's Rule in a state is imposed on the recommendation of the...
ஒரு மாநிலத்தில் குடியரசுத் தலைவர் ஆட்சி யாருடைய பரிந்துரையின் பேரில் விதிக்கப்படுகிறது?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
d) Prime Minister / பிரதமர்
Answer: b

39. The executive actions of the government of a state are taken in the name of the...
ஒரு மாநில அரசாங்கத்தின் நிர்வாக நடவடிக்கைகள் யாருடைய பெயரில் மேற்கொள்ளப்படுகின்றன?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Governor / ஆளுநர்
c) President / குடியரசுத் தலைவர்
d) Chief Secretary / தலைமைச் செயலாளர்
Answer: b

40. Who is the principal channel of communication between the Governor and the Council of Ministers?
ஆளுநருக்கும் அமைச்சரவைக்கும் இடையேயான முக்கியத் தொடர்புப் பாலமாகச் செயல்படுபவர் யார்?
a) Chief Secretary / தலைமைச் செயலாளர்
b) Speaker of the Assembly / சட்டமன்ற சபாநாயகர்
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) Home Minister / உள்துறை அமைச்சர்
Answer: c

41. Which article states that there shall be a Council of Ministers with the Chief Minister at the head to aid and advise the Governor?
முதலமைச்சரைத் தலைவராகக் கொண்ட ஒரு அமைச்சரவை, ஆளுநருக்கு உதவவும் ஆலோசனை வழங்கவும் இருக்க வேண்டும் என்று கூறும் பிரிவு எது?
a) Article 161 / பிரிவு 161
b) Article 162 / பிரிவு 162
c) Article 163 / பிரிவு 163
d) Article 164 / பிரிவு 164
Answer: c

42. An ordinance promulgated by the Governor must be laid before the State Legislature and it ceases to operate at the expiration of...
ஆளுநரால் பிறப்பிக்கப்பட்ட அவசரச் சட்டம் மாநில சட்டமன்றத்தின் முன் வைக்கப்பட வேண்டும், அது எவ்வளவு காலம் முடிந்தவுடன் செயலிழந்துவிடும்?
a) 4 weeks from the reassembly of the Legislature / சட்டமன்றம் மீண்டும் கூடியதிலிருந்து 4 வாரங்கள்
b) 6 weeks from the reassembly of the Legislature / சட்டமன்றம் மீண்டும் கூடியதிலிருந்து 6 வாரங்கள்
c) 6 months from the date of promulgation / பிறப்பிக்கப்பட்ட நாளிலிருந்து 6 மாதங்கள்
d) 1 year from the date of promulgation / பிறப்பிக்கப்பட்ட நாளிலிருந்து 1 வருடம்
Answer: b

43. Who allocates and reshuffles the portfolios among the ministers?
அமைச்சர்களிடையே துறைகளை ஒதுக்குவதும், மாற்றுவதும் யார்?
a) Governor on the advice of the Speaker / சபாநாயகரின் ஆலோசனையின் பேரில் ஆளுநர்
b) Speaker / சபாநாயகர்
c) Chief Minister / முதலமைச்சர்
d) The party president / கட்சித் தலைவர்
Answer: c

44. A Governor of a state can also be the Governor of another state. This provision was added by which Constitutional Amendment Act?
ஒரு மாநிலத்தின் ஆளுநர் மற்றொரு மாநிலத்திற்கும் ஆளுநராக இருக்கலாம். இந்த விதி எந்த அரசியலமைப்புத் திருத்தச் சட்டத்தின் மூலம் சேர்க்கப்பட்டது?
a) 1st Amendment Act, 1951 / 1வது திருத்தச் சட்டம், 1951
b) 7th Amendment Act, 1956 / 7வது திருத்தச் சட்டம், 1956
c) 24th Amendment Act, 1971 / 24வது திருத்தச் சட்டம், 1971
d) 42nd Amendment Act, 1976 / 42வது திருத்தச் சட்டம், 1976
Answer: b

45. The remuneration of the Advocate General of a state is determined by the...
ஒரு மாநிலத்தின் தலைமை வழக்கறிஞரின் ஊதியம் யாரால் தீர்மானிக்கப்படுகிறது?
a) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
b) Parliament / நாடாளுமன்றம்
c) Governor / ஆளுநர்
d) President / குடியரசுத் தலைவர்
Answer: c

46. Which of the following statements about the Chief Minister is NOT correct?
முதலமைச்சர் பற்றிய பின்வரும் கூற்றுகளில் எது சரியானது அல்ல?
a) He is the head of the Council of Ministers / அவர் அமைச்சரவையின் தலைவர்
b) He advises the Governor on the appointment of ministers / அமைச்சர்களை நியமிப்பது குறித்து ஆளுநருக்கு அவர் ஆலோசனை வழங்குகிறார்
c) He has the power to dismiss a minister / ஒரு அமைச்சரை பதவி நீக்கம் செய்யும் அதிகாரம் அவருக்கு உண்டு
d) He presides over the meetings of the State Legislature / அவர் மாநில சட்டமன்றக் கூட்டங்களுக்குத் தலைமை தாங்குகிறார்
Answer: d

47. The Governor appoints the chairman and members of the...
ஆளுநர் எதன் தலைவர் மற்றும் உறுப்பினர்களை நியமிக்கிறார்?
a) Union Public Service Commission / மத்திய அரசுப் பணியாளர் தேர்வாணையம்
b) State Public Service Commission / மாநில அரசுப் பணியாளர் தேர்வாணையம்
c) Finance Commission (Central) / நிதி ஆணையம் (மத்திய)
d) Election Commission of India / இந்தியத் தேர்தல் ஆணையம்
Answer: b

48. The Council of Ministers remains in office as long as it enjoys the confidence of the...
அமைச்சரவை யாருடைய நம்பிக்கையைப் பெற்றிருக்கும் வரை பதவியில் நீடிக்கும்?
a) Governor / ஆளுநர்
b) People of the state / மாநில மக்கள்
c) State Legislative Assembly / மாநில சட்டமன்றப் பேரவை
d) President / குடியரசுத் தலைவர்
Answer: c

49. What is the constitutional position of the Governor of a state?
ஒரு மாநில ஆளுநரின் அரசியலமைப்பு நிலை என்ன?
a) Real executive / உண்மையான நிர்வாகி
b) Titular executive / பெயரளவு நிர்வாகி
c) Nominated executive / நியமன நிர்வாகி
d) Hereditary executive / பரம்பரை நிர்வாகி
Answer: b

50. The appointment of district judges is made by the...
மாவட்ட நீதிபதிகளின் நியமனம் யாரால் செய்யப்படுகிறது?
a) President / குடியரசுத் தலைவர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Chief Justice of the High Court / உயர் நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி
d) Governor, in consultation with the High Court / உயர் நீதிமன்றத்துடன் கலந்தாலோசித்து ஆளுநரால்
Answer: d

51. The Governor can nominate how many members to the State Legislative Council (if it exists)?
ஆளுநர் மாநில சட்ட மேலவைக்கு (இருந்தால்) எத்தனை உறுப்பினர்களை நியமனம் செய்யலாம்?
a) 1/3rd of the members / உறுப்பினர்களில் 1/3 பங்கு
b) 1/6th of the members / உறுப்பினர்களில் 1/6 பங்கு
c) 1/10th of the members / உறுப்பினர்களில் 1/10 பங்கு
d) 1/12th of the members / உறுப்பினர்களில் 1/12 பங்கு
Answer: b

52. If the Governor wants to reserve a bill for the consideration of the President, under which article can he do so?
ஆளுநர் ஒரு மசோதாவை குடியரசுத் தலைவரின் பரிசீலனைக்கு ஒதுக்க விரும்பினால், எந்தப் பிரிவின் கீழ் அவ்வாறு செய்யலாம்?
a) Article 169 / பிரிவு 169
b) Article 200 / பிரிவு 200
c) Article 201 / பிரிவு 201
d) Article 213 / பிரிவு 213
Answer: b

53. Who is the "linchpin of the state administration"?
"மாநில நிர்வாகத்தின் அச்சாணி" என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?
a) Governor / ஆளுநர்
b) Chief Secretary / தலைமைச் செயலாளர்
c) Home Minister / உள்துறை அமைச்சர்
d) Chief Minister / முதலமைச்சர்
Answer: d

54. The size of the council of ministers in a state must not be less than... (including the Chief Minister)
ஒரு மாநிலத்தில் அமைச்சரவையின் அளவு (முதலமைச்சர் உட்பட) எத்தனைக்கும் குறைவாக இருக்கக்கூடாது?
a) 10
b) 12
c) 15
d) 7
Answer: b

55. Which of the following is NOT an executive power of the Governor?
பின்வருவனவற்றில் எது ஆளுநரின் நிர்வாக அதிகாரம் அல்ல?
a) Appointing the Advocate General / மாநில தலைமை வழக்கறிஞரை நியமித்தல்
b) Appointing the State Election Commissioner / மாநிலத் தேர்தல் ஆணையரை நியமித்தல்
c) Dissolving the State Legislative Assembly / மாநில சட்டமன்றத்தைக் கலைத்தல்
d) Appointing the Vice-Chancellors of universities / பல்கலைக்கழகங்களின் துணைவேந்தர்களை நியமித்தல்
Answer: c

56. The Governor submits his annual report on the state's administration to the...
ஆளுநர் மாநிலத்தின் நிர்வாகம் குறித்த தனது ஆண்டறிக்கையை யாரிடம் சமர்ப்பிக்கிறார்?
a) State Legislature / மாநில சட்டமன்றம்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) President / குடியரசுத் தலைவர்
d) Parliament / நாடாளுமன்றம்
Answer: c

57. The ministers hold office during the pleasure of the...
அமைச்சர்கள் யாருடைய விருப்பத்தின் பேரில் பதவி வகிக்கின்றனர்?
a) Chief Minister / முதலமைச்சர்
b) Speaker / சபாநாயகர்
c) Legislative Assembly / சட்டமன்றப் பேரவை
d) Governor / ஆளுநர்
Answer: d

58. The concept of collective responsibility of the State Council of Ministers is borrowed from the constitutional system of...
மாநில அமைச்சரவையின் கூட்டுப் பொறுப்புக் கோட்பாடு எந்த நாட்டின் அரசியலமைப்பு முறையிலிருந்து பெறப்பட்டது?
a) USA / அமெரிக்கா
b) Britain / பிரிட்டன்
c) Canada / கனடா
d) Australia / ஆஸ்திரேலியா
Answer: b

59. Who can summon and prorogue the sessions of the State Legislature?
மாநில சட்டமன்றக் கூட்டத்தொடரைக் கூட்டவும், ஒத்திவைக்கவும் யாருக்கு அதிகாரம் உள்ளது?
a) Speaker / சபாநாயகர்
b) Chief Minister / முதலமைச்சர்
c) Governor / ஆளுநர்
d) President / குடியரசுத் தலைவர்
Answer: c

60. Which Sarkaria Commission recommendation is related to the appointment of the Governor?
சர்க்காரியா கமிஷனின் எந்தப் பரிந்துரை ஆளுநரின் நியமனம் தொடர்பானது?
a) Governor should be from outside the state / ஆளுநர் மாநிலத்திற்கு வெளியே இருந்து வருபவராக இருக்க வேண்டும்
b) Governor should be a dominant political figure / ஆளுநர் ஒரு ಪ್ರಮುಖ அரசியல் பிரமுகராக இருக்க வேண்டும்
c) Governor should not consult the Chief Minister / ஆளுநர் முதலமைச்சரைக் கலந்தாலோசிக்கக் கூடாது
d) Governor should be from the ruling party at the Centre / ஆளுநர் மத்தியில் ஆளும் கட்சியைச் சேர்ந்தவராக இருக்க வேண்டும்
Answer: a