1. The Communal G.O. providing reservation for non-Brahmins in government jobs was first passed in which year by the Justice Party government?
   a) 1919
   b) 1921
   c) 1927
   d) 1930

   1. அரசுப் பணிகளில் பிராமணர் அல்லாதோர்க்கு இட ஒதுக்கீடு வழங்கிய வகுப்புவாரி அரசாணையை நீதிக்கட்சி அரசு முதன்முதலில் எந்த ஆண்டு நிறைவேற்றியது?
   அ) 1919
   ஆ) 1921
   இ) 1927
   ஈ) 1930
   Answer: b

---

2. The Self-Respect Movement was founded by Periyar E.V. Ramasamy in which year?
   a) 1920
   b) 1925
   c) 1929
   d) 1931

   2. தந்தை பெரியார் ஈ.வெ. ராமசாமியால் சுயமரியாதை இயக்கம் எந்த ஆண்டு தொடங்கப்பட்டது?
   அ) 1920
   ஆ) 1925
   இ) 1929
   ஈ) 1931
   Answer: b

---

3. Who was hailed as 'Vaikom Veerar' (Hero of Vaikom) for his pivotal role in the Vaikom Satyagraha?
   a) C. Rajagopalachari
   b) K. Kamaraj
   c) E.V. Ramasamy
   d) T. M. Nair

   3. வைக்கம் சத்தியாக்கிரகத்தில் முக்கியப் பங்காற்றியதற்காக 'வைக்கம் வீரர்' என்று போற்றப்பட்டவர் யார்?
   அ) சி. ராஜகோபாலாச்சாரி
   ஆ) கே. காமராஜ்
   இ) ஈ.வெ. ராமசாமி
   ஈ) டி. எம். நாயர்
   Answer: c

---

4. The Devadasi Abolition Bill was successfully moved in the Madras Legislative Council by which social reformer?
   a) Annie Besant
   b) Moovalur Ramamirtham
   c) Dr. Muthulakshmi Reddy
   d) Sarojini Naidu

   4. தேவதாசி ஒழிப்பு மசோதாவை சென்னை சட்டமன்றத்தில் வெற்றிகரமாக முன்மொழிந்த சமூக சீர்திருத்தவாதி யார்?
   அ) அன்னி பெசன்ட்
   ஆ) மூவலூர் ராமாமிர்தம்
   இ) டாக்டர் முத்துலட்சுமி ரெட்டி
   ஈ) சரோஜினி நாயுடு
   Answer: c

---

5. What was the original name of the Justice Party?
   a) Dravida Kazhagam
   b) South Indian Liberal Federation
   c) Madras Presidency Association
   d) Non-Brahmin Federation

   5. நீதிக்கட்சியின் உண்மையான பெயர் என்ன?
   அ) திராவிடக் கழகம்
   ஆ) தென்னிந்திய தாராளவாதக் கூட்டமைப்பு
   இ) சென்னை மாகாண சங்கம்
   ஈ) பிராமணர் அல்லாதோர் கூட்டமைப்பு
   Answer: b

---

6. Which newspaper was started by Periyar E.V. Ramasamy to propagate the ideals of the Self-Respect Movement?
   a) Viduthalai
   b) Dravida Nadu
   c) Kudi Arasu
   d) Murasoli

   6. சுயமரியாதை இயக்கத்தின் கொள்கைகளைப் பரப்புவதற்காக தந்தை பெரியாரால் தொடங்கப்பட்ட செய்தித்தாள் எது?
   அ) விடுதலை
   ஆ) திராவிட நாடு
   இ) குடி அரசு
   ஈ) முரசொலி
   Answer: c

---

7. Who is considered the 'Father of the Dravidian Movement'?
   a) C.N. Annadurai
   b) M. Karunanidhi
   c) Rettamalai Srinivasan
   d) Periyar E.V. Ramasamy

   7. 'திராவிட இயக்கத்தின் தந்தை' என்று கருதப்படுபவர் யார்?
   அ) சி.என். அண்ணாதுரை
   ஆ) மு. கருணாநிதி
   இ) ரெட்டைமலை சீனிவாசன்
   ஈ) தந்தை பெரியார் ஈ.வெ. ராமசாமி
   Answer: d

---

8. The Cheranmadevi Gurukulam controversy, which involved caste-based discrimination, led to Periyar's resignation from which party?
   a) Justice Party
   b) Swaraj Party
   c) Indian National Congress
   d) Communist Party

   8. சாதிப் பாகுபாடு சம்பந்தப்பட்ட சேரன்மாதேவி குருகுலப் பிரச்சனை, தந்தை பெரியார் எந்தக் கட்சியிலிருந்து விலகக் காரணமாயிற்று?
   அ) நீதிக்கட்சி
   ஆ) சுயராஜ்யக் கட்சி
   இ) இந்திய தேசிய காங்கிரஸ்
   ஈ) கம்யூனிஸ்ட் கட்சி
   Answer: c

---

9. The Self-Respect Marriages Legalisation Act was passed in 1967 by the government headed by whom?
   a) K. Kamaraj
   b) C.N. Annadurai
   c) M. Karunanidhi
   d) M.G. Ramachandran

   9. சுயமரியாதைத் திருமணச் சட்ட அங்கீகாரச் சட்டம் 1967-ல் யாருடைய தலைமையிலான அரசால் நிறைவேற்றப்பட்டது?
   அ) கே. காமராஜ்
   ஆ) சி.என். அண்ணாதுரை
   இ) மு. கருணாநிதி
   ஈ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   Answer: b

---

10. The state of Madras was officially renamed as Tamil Nadu during the chief ministership of whom?
   a) M. Bhakthavatsalam
   b) K. Kamaraj
   c) C.N. Annadurai
   d) M. Karunanidhi

   10. மதராஸ் மாநிலம், தமிழ்நாடு என்று அதிகாரப்பூர்வமாக யாருடைய முதலமைச்சர் பதவிக் காலத்தில் பெயர் மாற்றம் செய்யப்பட்டது?
   அ) எம். பக்தவத்சலம்
   ஆ) கே. காமராஜ்
   இ) சி.என். அண்ணாதுரை
   ஈ) மு. கருணாநிதி
   Answer: c

---

11. The slogan "Kadama, Kanniyam, Kattupadu" (Duty, Dignity, Discipline) is famously associated with which leader?
   a) Periyar E.V. Ramasamy
   b) C.N. Annadurai
   c) K. Kamaraj
   d) M.G. Ramachandran

   11. "கடமை, கண்ணியம், கட்டுப்பாடு" என்ற முழக்கம் எந்தத் தலைவருடன் தொடர்புடையது?
   அ) தந்தை பெரியார் ஈ.வெ. ராமசாமி
   ஆ) சி.என். அண்ணாதுரை
   இ) கே. காமராஜ்
   ஈ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   Answer: b

---

12. The Hindu Succession (Tamil Nadu Amendment) Act, 1989, which granted equal property rights to daughters in ancestral property, was enacted during whose tenure?
   a) M.G. Ramachandran
   b) J. Jayalalithaa
   c) M. Karunanidhi
   d) C.N. Annadurai

   12. மூதாதையர் சொத்தில் மகள்களுக்குச் சம உரிமை வழங்கிய இந்து வாரிசுரிமை (தமிழ்நாடு திருத்தம்) சட்டம், 1989 யாருடைய ஆட்சிக் காலத்தில் இயற்றப்பட்டது?
   அ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   ஆ) ஜெ. ஜெயலலிதா
   இ) மு. கருணாநிதி
   ஈ) சி.என். அண்ணாதுரை
   Answer: c

---

13. The "Samathuvapuram" (Equality Village) scheme was introduced with the primary aim of promoting what?
   a) Economic development
   b) Agricultural growth
   c) Social harmony among different castes
   d) Urban infrastructure

   13. "சமத்துவபுரம்" திட்டம் எந்த முதன்மை நோக்கத்துடன் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?
   அ) பொருளாதார வளர்ச்சி
   ஆ) விவசாய வளர்ச்சி
   இ) பல்வேறு சாதிகளிடையே சமூக நல்லிணக்கம்
   ஈ) நகர்ப்புற உள்கட்டமைப்பு
   Answer: c

---

14. The "Uzhavar Sandhai" (Farmers' Market) scheme was launched to benefit which section of society?
   a) Industrial workers
   b) Small traders
   c) Fishermen
   d) Farmers

   14. "உழவர் சந்தை" திட்டம் சமூகத்தின் எந்தப் பிரிவினர் பயனடையும் வகையில் தொடங்கப்பட்டது?
   அ) தொழில்துறை தொழிலாளர்கள்
   ஆ) சிறு வணிகர்கள்
   இ) மீனவர்கள்
   ஈ) விவசாயிகள்
   Answer: d

---

15. Who was the Dravidian leader who first introduced the scheme of providing rice at Re. 1 per measure ("Padi Arisi Thittam")?
   a) M. Karunanidhi
   b) M.G. Ramachandran
   c) J. Jayalalithaa
   d) C.N. Annadurai

   15. ஒரு ரூபாய்க்கு ஒரு படி அரிசி வழங்கும் திட்டத்தை ("படி அரிசித் திட்டம்") முதன்முதலில் அறிமுகப்படுத்திய திராவிடத் தலைவர் யார்?
   அ) மு. கருணாநிதி
   ஆ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   இ) ஜெ. ஜெயலலிதா
   ஈ) சி.என். அண்ணாதுரை
   Answer: d

---

16. The Mid-Day Meal Scheme was first introduced on a large scale in schools by which Chief Minister of Tamil Nadu?
   a) C. Rajagopalachari
   b) K. Kamaraj
   c) C.N. Annadurai
   d) M.G. Ramachandran

   16. மதிய உணவுத் திட்டம் முதன்முதலில் தமிழகப் பள்ளிகளில் பெரிய அளவில் எந்த முதலமைச்சரால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?
   அ) சி. ராஜகோபாலாச்சாரி
   ஆ) கே. காமராஜ்
   இ) சி.என். அண்ணாதுரை
   ஈ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   Answer: b

---

17. The Mid-Day Meal Scheme was expanded into the "Puratchi Thalaivar M.G.R. Nutritious Meal Scheme" (Sathunavu Thittam) by which leader?
   a) M. Karunanidhi
   b) J. Jayalalithaa
   c) M.G. Ramachandran
   d) K. Kamaraj

   17. மதிய உணவுத் திட்டம், 'புரட்சித் தலைவர் எம்.ஜி.ஆர். சத்துணவுத் திட்டம்' என்று எந்தத் தலைவரால் விரிவுபடுத்தப்பட்டது?
   அ) மு. கருணாநிதி
   ஆ) ஜெ. ஜெயலலிதா
   இ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   ஈ) கே. காமராஜ்
   Answer: c

---

18. The "Cradle Baby Scheme" (Thottil Kuzhanthai Thittam) was a pioneering initiative launched by Chief Minister J. Jayalalithaa to combat what social evil?
   a) Child labour
   b) Child marriage
   c) Female infanticide
   d) Malnutrition

   18. முதலமைச்சர் ஜெ. ஜெயலலிதாவால் தொடங்கப்பட்ட "தொட்டில் குழந்தை திட்டம்" எந்த சமூகத் தீமையை ஒழிப்பதற்கான ஒரு முன்னோடி முயற்சியாகும்?
   அ) குழந்தைத் தொழிலாளர்
   ஆ) குழந்தைத் திருமணம்
   இ) பெண் சிசுக்கொலை
   ஈ) ஊட்டச்சத்துக் குறைபாடு
   Answer: c

---

19. The "Moovalur Ramamirtham Ammaiyar Ninaivu Marriage Assistance Scheme" provides financial aid for the marriage of poor women and is popularly known as?
   a) Cradle Baby Scheme
   b) Thalikku Thangam Scheme
   c) Free Laptop Scheme
   d) Amma Canteen Scheme

   19. "மூவலூர் ராமாமிர்தம் அம்மையார் நினைவு திருமண உதவித் திட்டம்" ஏழைப் பெண்களின் திருமணத்திற்கு நிதியுதவி அளிக்கிறது, இது பிரபலமாக எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?
   அ) தொட்டில் குழந்தை திட்டம்
   ஆ) தாலிக்குத் தங்கம் திட்டம்
   இ) இலவச மடிக்கணினி திட்டம்
   ஈ) அம்மா உணவகத் திட்டம்
   Answer: b

---

20. The establishment of All-Women Police Stations was a significant step towards women's safety and empowerment, first implemented in Tamil Nadu by which Chief Minister?
   a) M. Karunanidhi
   b) M.G. Ramachandran
   c) C.N. Annadurai
   d) J. Jayalalithaa

   20. அனைத்து மகளிர் காவல் நிலையங்கள் ఏర్పాటు, பெண்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் அதிகாரமளித்தலை நோக்கிய ஒரு முக்கிய படியாகும். இது தமிழகத்தில் முதன்முதலில் எந்த முதலமைச்சரால் செயல்படுத்தப்பட்டது?
   அ) மு. கருணாநிதி
   ஆ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   இ) சி.என். அண்ணாதுரை
   ஈ) ஜெ. ஜெயலலிதா
   Answer: d

---

21. Who among the following is a prominent early social reformer from Tamil Nadu who advocated for the rights of the oppressed classes and founded the "Dravida Mahajana Sabha" in 1891?
   a) Periyar E.V. Ramasamy
   b) Ayothidasa Pandithar
   c) Rettamalai Srinivasan
   d) M. C. Rajah

   21. பின்வருவனவற்றுள், ஒடுக்கப்பட்ட வகுப்பினரின் உரிமைகளுக்காக வாதிட்ட மற்றும் 1891ல் "திராவிட மகாஜன சபையை" நிறுவிய தமிழகத்தைச் சேர்ந்த ஒரு முக்கிய ஆரம்பகால சமூக சீர்திருத்தவாதி யார்?
   அ) தந்தை பெரியார் ஈ.வெ. ராமசாமி
   ஆ) அயோத்திதாச பண்டிதர்
   இ) ரெட்டைமலை சீனிவாசன்
   ஈ) எம். சி. ராஜா
   Answer: b

---

22. Rettamalai Srinivasan, who participated in the Round Table Conferences in London for the cause of social justice, was given the title of ________ by the British government.
   a) Rao Sahib
   b) Diwan Bahadur
   c) Sardar
   d) Rao Bahadur

   22. சமூக நீதிக்காக லண்டனில் நடந்த வட்டமேசை மாநாடுகளில் பங்கேற்ற ரெட்டைமலை சீனிவாசனுக்கு பிரிட்டிஷ் அரசால் ________ என்ற பட்டம் வழங்கப்பட்டது.
   அ) ராவ் சாகிப்
   ஆ) திவான் பகதூர்
   இ) சர்தார்
   ஈ) ராவ் பகதூர்
   Answer: b

---

23. The Tamil Nadu Slum Clearance Board was established in 1970 with the motto "God we shall see in the smile of the poor" by which Chief Minister?
   a) C.N. Annadurai
   b) M. Karunanidhi
   c) M.G. Ramachandran
   d) K. Kamaraj

   23. "ஏழையின் சிரிப்பில் இறைவனைக் காண்போம்" என்ற குறிக்கோளுடன் தமிழ்நாடு குடிசை மாற்று வாரியம் 1970-ல் எந்த முதலமைச்சரால் நிறுவப்பட்டது?
   அ) சி.என். அண்ணாதுரை
   ஆ) மு. கருணாநிதி
   இ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   ஈ) கே. காமராஜ்
   Answer: b

---

24. The policy of nationalizing private bus routes to ensure affordable transportation for all was a significant socio-economic reform implemented by which government?
   a) Kamaraj Government
   b) Rajaji Government
   c) Karunanidhi Government
   d) MGR Government

   24. அனைவருக்கும் மலிவு விலையில் போக்குவரத்தை உறுதி செய்வதற்காக தனியார் பேருந்து வழித்தடங்களை நாட்டுடமையாக்கும் கொள்கை எந்த அரசால் செயல்படுத்தப்பட்ட ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சமூக-பொருளாதார சீர்திருத்தமாகும்?
   அ) காமராஜர் அரசு
   ஆ) ராஜாஜி அரசு
   இ) கருணாநிதி அரசு
   ஈ) எம்.ஜி.ஆர் அரசு
   Answer: c

---

25. The Sattanathan Commission was appointed by the Tamil Nadu government to report on the welfare of which communities?
   a) Scheduled Castes
   b) Scheduled Tribes
   c) Backward Classes
   d) Minorities

   25. சட்டநாதன் ஆணையம் எந்த சமூகத்தினரின் நலன் குறித்து அறிக்கை அளிக்க தமிழக அரசால் நியமிக்கப்பட்டது?
   அ) பட்டியல் சாதிகள்
   ஆ) பழங்குடியினர்
   இ) பிற்படுத்தப்பட்ட வகுப்பினர்
   ஈ) சிறுபான்மையினர்
   Answer: c

---

26. Which amendment to the Indian Constitution was passed to protect Tamil Nadu's 69% reservation law by placing it in the 9th Schedule?
   a) 73rd Amendment
   b) 74th Amendment
   c) 76th Amendment
   d) 81st Amendment

   26. தமிழ்நாட்டின் 69% இட ஒதுக்கீட்டுச் சட்டத்தை 9வது அட்டவணையில் சேர்ப்பதன் மூலம் பாதுகாக்க இந்திய அரசியலமைப்பில் நிறைவேற்றப்பட்ட திருத்தம் எது?
   அ) 73வது திருத்தம்
   ஆ) 74வது திருத்தம்
   இ) 76வது திருத்தம்
   ஈ) 81வது திருத்தம்
   Answer: c

---

27. Which article of the Indian Constitution empowers the state to make special provisions for the advancement of any socially and educationally backward classes of citizens?
   a) Article 14
   b) Article 15(4)
   c) Article 16(1)
   d) Article 17

   27. இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்தப் பிரிவு, சமூக ரீதியாகவும் கல்வி ரீதியாகவும் பின்தங்கிய வகுப்பினரின் முன்னேற்றத்திற்காக சிறப்பு விதிகளை உருவாக்க மாநிலத்திற்கு அதிகாரம் அளிக்கிறது?
   அ) பிரிவு 14
   ஆ) பிரிவு 15(4)
   இ) பிரிவு 16(1)
   ஈ) பிரிவு 17
   Answer: b

---

28. The legal validity of Self-Respect Marriages, conducted without Brahmanical rituals, is based on which Act?
   a) The Hindu Marriage Act, 1955
   b) The Special Marriage Act, 1954
   c) The Hindu Marriage (Tamil Nadu Amendment) Act, 1967
   d) The Prohibition of Child Marriage Act, 2006

   28. பிராமண சடங்குகள் இல்லாமல் நடத்தப்படும் சுயமரியாதைத் திருமணங்களின் சட்டப்பூர்வ செல்லுபடித்தன்மை எந்தச் சட்டத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டது?
   அ) இந்து திருமணச் சட்டம், 1955
   ஆ) சிறப்புத் திருமணச் சட்டம், 1954
   இ) இந்து திருமண (தமிழ்நாடு திருத்தம்) சட்டம், 1967
   ஈ) குழந்தைத் திருமணத் தடைச் சட்டம், 2006
   Answer: c

---

29. The Supreme Court's verdict in which case set a 50% cap on reservations, prompting Tamil Nadu to take special legislative measures?
   a) Kesavananda Bharati case
   b) Golaknath case
   c) Maneka Gandhi case
   d) Indra Sawhney case

   29. எந்த வழக்கில் உச்ச நீதிமன்றத்தின் தீர்ப்பு இட ஒதுக்கீட்டிற்கு 50% உச்சவரம்பு விதித்தது, இது தமிழகத்தை சிறப்பு சட்டமன்ற நடவடிக்கைகளை எடுக்கத் தூண்டியது?
   அ) கேசவானந்த பாரதி வழக்கு
   ஆ) கோலக்நாத் வழக்கு
   இ) மேனகா காந்தி வழக்கு
   ஈ) இந்திரா சஹானி வழக்கு
   Answer: d

---

30. The 9th Schedule of the Indian Constitution provides immunity to the laws placed within it from what?
   a) Presidential review
   b) Parliamentary debate
   c) Judicial review on grounds of violation of Fundamental Rights
   d) State legislature's amendment

   30. இந்திய அரசியலமைப்பின் 9வது அட்டவணை, அதில் வைக்கப்பட்டுள்ள சட்டங்களுக்கு எதிலிருந்து விலக்கு அளிக்கிறது?
   அ) குடியரசுத் தலைவர் ஆய்வு
   ஆ) நாடாளுமன்ற விவாதம்
   இ) அடிப்படை உரிமைகள் மீறல் என்ற அடிப்படையில் நீதிமன்ற ஆய்வு
   ஈ) மாநில சட்டமன்றத் திருத்தம்
   Answer: c

---

31. The concept "Anaithu Jathiyinarum Archagar Aagalam" (Persons from all castes can become priests) is a major social reform aimed at eradicating what?
   a) Gender inequality
   b) Economic disparity
   c) Caste-based hierarchy in religious practices
   d) Regional imbalance

   31. "அனைத்து சாதியினரும் அர்ச்சகர் ஆகலாம்" என்ற கருத்து எந்த சமூகத் தீமையை ஒழிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்ட ஒரு பெரிய சமூக சீர்திருத்தமாகும்?
   அ) பாலின சமத்துவமின்மை
   ஆ) பொருளாதார ஏற்றத்தாழ்வு
   இ) மத நடைமுறைகளில் சாதி அடிப்படையிலான படிநிலை
   ஈ) பிராந்திய சமத்துவமின்மை
   Answer: c

---

32. The "Dravidian Model" of development is characterized by prioritizing what?
   a) Heavy industrialization over social welfare
   b) Social Justice and welfare as a means to achieve economic development
   c) Agricultural exports as the primary focus
   d) A services-only economic model

   32. "திராவிட மாடல்" வளர்ச்சி எதற்கு முன்னுரிமை அளிப்பதன் மூலம் வகைப்படுத்தப்படுகிறது?
   அ) சமூக நலனை விட கனரகத் தொழில்மயமாக்கல்
   ஆ) பொருளாதார வளர்ச்சியை அடைவதற்கான ஒரு வழியாக சமூக நீதி மற்றும் நலன்
   இ) விவசாய ஏற்றுமதியை முதன்மை நோக்கமாகக் கொள்வது
   ஈ) சேவைகள் மட்டுமேயான பொருளாதார மாதிரி
   Answer: b

---

33. Tamil Nadu's high rank in the Human Development Index (HDI) is often attributed to its sustained investment in which two sectors?
   a) Defence and Space Research
   b) Information Technology and Tourism
   c) Health and Education
   d) Agriculture and Fisheries

   33. மனிதவள மேம்பாட்டுக் குறியீட்டில் (HDI) தமிழகத்தின் உயர் தரவரிசைக்கு எந்த இரு துறைகளில் அதன் நீடித்த முதலீடு காரணமாகக் கூறப்படுகிறது?
   அ) பாதுகாப்பு மற்றும் விண்வெளி ஆராய்ச்சி
   ஆ) தகவல் தொழில்நுட்பம் மற்றும் சுற்றுலா
   இ) சுகாதாரம் மற்றும் கல்வி
   ஈ) விவசாயம் மற்றும் மீன்வளம்
   Answer: c

---

34. The Universal Public Distribution System (PDS) in Tamil Nadu is a key policy instrument for ensuring what?
   a) High crop prices for farmers
   b) Food security and nutritional support for all
   c) Employment for youth
   d) Housing for the poor

   34. தமிழகத்தில் உள்ள உலகளாவிய பொது விநியோகத் திட்டம் (PDS) எதை உறுதி செய்வதற்கான ஒரு முக்கிய கொள்கைக் கருவியாகும்?
   அ) விவசாயிகளுக்கு அதிக பயிர் விலை
   ஆ) அனைவருக்கும் உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்து ஆதரவு
   இ) இளைஞர்களுக்கு வேலைவாய்ப்பு
   ஈ) ஏழைகளுக்கு வீட்டு வசதி
   Answer: b

---

35. The policy of providing free bicycles to higher secondary school students in Tamil Nadu primarily aims to achieve what?
   a) Promote cycling as a sport
   b) Reduce traffic congestion
   c) Increase enrolment and reduce dropout rates, especially for girls
   d) Boost the bicycle manufacturing industry

   35. தமிழகத்தில் மேல்நிலைப் பள்ளி மாணவர்களுக்கு இலவச மிதிவண்டிகள் வழங்கும் கொள்கை முதன்மையாக எதை அடைவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது?
   அ) மிதிவண்டி ஓட்டுவதை ஒரு விளையாட்டாக ஊக்குவித்தல்
   ஆ) போக்குவரத்து நெரிசலைக் குறைத்தல்
   இ) மாணவர் சேர்க்கையை அதிகரித்தல் மற்றும் இடைநிற்றல் விகிதத்தைக் குறைத்தல், குறிப்பாக மாணவிகளுக்கு
   ஈ) மிதிவண்டி உற்பத்தித் தொழிலை ஊக்குவித்தல்
   Answer: c

---

36. The term "Social Justice" as practiced in Tamil Nadu primarily refers to:
   a) Equal distribution of land to all
   b) Providing preferential treatment to backward sections of society through reservation
   c) A uniform civil code for all citizens
   d) Free legal aid for everyone

   36. தமிழ்நாட்டில் நடைமுறைப்படுத்தப்படும் "சமூக நீதி" என்ற சொல் முதன்மையாக எதைக் குறிக்கிறது?
   அ) அனைவருக்கும் நிலத்தை சமமாகப் பங்கிடுதல்
   ஆ) இட ஒதுக்கீடு மூலம் சமூகத்தின் பின்தங்கிய பிரிவினருக்கு முன்னுரிமை அளித்தல்
   இ) அனைத்து குடிமக்களுக்கும் ஒரு பொது சிவில் சட்டம்
   ஈ) அனைவருக்கும் இலவச சட்ட உதவி
   Answer: b

---

37. The policy of having a two-language formula (Tamil and English) was championed by which leader to oppose Hindi imposition and ensure social justice in education and employment?
   a) K. Kamaraj
   b) C. Rajagopalachari
   c) C.N. Annadurai
   d) M.G. Ramachandran

   37. இந்தித் திணிப்பை எதிர்ப்பதற்கும், கல்வி மற்றும் வேலைவாய்ப்பில் சமூக நீதியை உறுதி செய்வதற்கும் இருமொழிக் கொள்கையை (தமிழ் மற்றும் ஆங்கிலம்) எந்தத் தலைவர் முன்னெடுத்தார்?
   அ) கே. காமராஜ்
   ஆ) சி. ராஜகோபாலாச்சாரி
   இ) சி.என். அண்ணாதுரை
   ஈ) எம்.ஜி. ராமச்சந்திரன்
   Answer: c

---

38. The Dr. Muthulakshmi Reddy Maternity Benefit Scheme provides financial assistance to whom?
   a) Pregnant women
   b) Adolescent girls
   c) Elderly women
   d) Widows

   38. டாக்டர் முத்துலட்சுமி ரெட்டி மகப்பேறு நலத் திட்டம் யாருக்கு நிதி உதவி வழங்குகிறது?
   அ) கர்ப்பிணிப் பெண்கள்
   ஆ) வளரிளம் பெண்கள்
   இ) முதிய பெண்கள்
   ஈ) விதவைகள்
   Answer: a

---

39. Adding boiled eggs to the Nutritious Meal Scheme was a significant step to combat what?
   a) Illiteracy
   b) School dropout rates
   c) Protein-energy malnutrition
   d) Water-borne diseases

   39. சத்துணவுத் திட்டத்தில் வேகவைத்த முட்டைகளைச் சேர்ப்பது எதை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான ஒரு குறிப்பிடத்தக்க படியாகும்?
   அ) எழுத்தறிவின்மை
   ஆ) பள்ளி இடைநிற்றல் விகிதங்கள்
   இ) புரதச்சத்து-ஆற்றல் ஊட்டச்சத்துக் குறைபாடு
   ஈ) நீரினால் பரவும் நோய்கள்
   Answer: c

---

40. The Chief Minister's Comprehensive Health Insurance Scheme in Tamil Nadu aims to provide quality healthcare to which group?
   a) Only government employees
   b) Only the urban rich
   c) A wide section of the population, especially the poor and lower-middle class
   d) Only rural population

   40. தமிழ்நாட்டில் முதலமைச்சரின் விரிவான மருத்துவக் காப்பீட்டுத் திட்டம் எந்தக் குழுவினருக்குத் தரமான மருத்துவ சேவையை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது?
   அ) அரசு ஊழியர்களுக்கு மட்டும்
   ஆ) நகர்ப்புற பணக்காரர்களுக்கு மட்டும்
   இ) பரந்த அளவிலான மக்களுக்கு, குறிப்பாக ஏழை மற்றும் கீழ்-நடுத்தர வர்க்கத்தினருக்கு
   ஈ) கிராமப்புற மக்களுக்கு மட்டும்
   Answer: c

---

41. The first Chief Minister of Madras Presidency from the Justice Party was:
   a) Panaganti Ramarayaningar (Raja of Panagal)
   b) P. Theagaraya Chetty
   c) A. Subbarayalu Reddiar
   d) T. M. Nair

   41. நீதிக்கட்சியைச் சேர்ந்த சென்னை மாகாணத்தின் முதல் முதலமைச்சர்:
   அ) பனகண்டி ராமராயநிங்கார் (பனகல் ராஜா)
   ஆ) பி. தியாகராய செட்டி
   இ) அ. சுப்பராயலு ரெட்டியார்
   ஈ) டி. எம். நாயர்
   Answer: c

---

42. What was the primary purpose of the Vaikom Satyagraha?
   a) To demand entry into the sanctum sanctorum of the temple
   b) To demand the right for lower castes to use the roads surrounding the Vaikom temple
   c) To protest against the Devadasi system
   d) To demand reservation in temple jobs

   42. வைக்கம் சத்தியாக்கிரகத்தின் முதன்மை நோக்கம் என்னவாக இருந்தது?
   அ) கோயிலின் கருவறைக்குள் நுழைய அனுமதி கோருதல்
   ஆ) வைக்கம் கோயிலைச் சுற்றியுள்ள சாலைகளைப் பயன்படுத்த தாழ்த்தப்பட்ட சாதியினருக்கு உரிமை கோருதல்
   இ) தேவதாசி முறைக்கு எதிராகப் போராடுதல்
   ஈ) கோயில் வேலைகளில் இட ஒதுக்கீடு கோருதல்
   Answer: b

---

43. The "Varumun Kappom Thittam" is a public health scheme that focuses on:
   a) Curative care
   b) Palliative care
   c) Preventive care and early diagnosis
   d) Emergency trauma care

   43. "வருமுன் காப்போம் திட்டம்" என்பது ஒரு பொது சுகாதாரத் திட்டமாகும், இது எதில் கவனம் செலுத்துகிறது?
   அ) குணப்படுத்தும் சிகிச்சை
   ஆ) ஆதரவு மற்றும் நோய் தணிப்பு சிகிச்சை
   இ) தடுப்பு சிகிச்சை மற்றும் ஆரம்ப கட்ட நோயறிதல்
   ஈ) அவசர கால விபத்து சிகிச்சை
   Answer: c

---

44. Tamil Nadu's higher Gross Enrolment Ratio (GER) in higher education compared to the national average is a direct result of policies focusing on:
   a) Privatization of education
   b) Inclusive and accessible education for all
   c) Foreign university collaborations
   d) Online-only degree programs

   44. தேசிய சராசரியுடன் ஒப்பிடும்போது, தமிழகத்தின் உயர்கல்வியில் மொத்த சேர்க்கை விகிதம் (GER) அதிகமாக இருப்பதற்கு, எதில் கவனம் செலுத்தும் கொள்கைகளே நேரடிக் காரணமாகும்?
   அ) கல்வியைத் தனியார்மயமாக்குதல்
   ஆ) அனைவருக்கும் உள்ளடக்கிய மற்றும் அணுகக்கூடிய கல்வி
   இ) வெளிநாட்டு பல்கலைக்கழக ஒத்துழைப்புகள்
   ஈ) ஆன்லைன் பட்டப் படிப்புகள் மட்டும்
   Answer: b

---

45. The empowerment of women through schemes like property rights, reservation in local bodies, and educational support directly contributes to the state's:
   a) Military strength
   b) Human Capital Development
   c) Foreign exchange reserves
   d) Forest cover

   45. சொத்துரிமை, உள்ளாட்சி அமைப்புகளில் இட ஒதுக்கீடு மற்றும் கல்வி ஆதரவு போன்ற திட்டங்கள் மூலம் பெண்களின் அதிகாரமளித்தல், மாநிலத்தின் எதற்கு நேரடியாகப் பங்களிக்கிறது?
   அ) ராணுவ வலிமை
   ஆ) மனித மூலதன மேம்பாடு
   இ) அந்நியச் செலாவணி கையிருப்பு
   ஈ) வனப் பரப்பு
   Answer: b

---

46. Periyar renamed the Tamil script and numerals to make them more suitable for printing and learning, demonstrating his focus on:
   a) Religious reform
   b) Economic reform
   c) Rationalism and linguistic reform for social upliftment
   d) Political revolution

   46. பெரியார் தமிழ் எழுத்துக்கள் மற்றும் எண்களை அச்சிடுவதற்கும் கற்பதற்கும் மிகவும் பொருத்தமானதாக மாற்றுவதற்காக சீர்திருத்தினார், இது அவர் எதில் கவனம் செலுத்தினார் என்பதைக் காட்டுகிறது:
   அ) மத சீர்திருத்தம்
   ஆ) பொருளாதார சீர்திருத்தம்
   இ) சமூக மேம்பாட்டிற்கான பகுத்தறிவு மற்றும் மொழி சீர்திருத்தம்
   ஈ) அரசியல் புரட்சி
   Answer: c

---

47. The establishment of separate ministries for Backward, Most Backward, and Minority welfare reflects the state's commitment to:
   a) A generalized development approach
   b) Focused and targeted welfare delivery
   c) Reducing the number of ministries
   d) Centralized governance

   47. பிற்படுத்தப்பட்டோர், மிகவும் பிற்படுத்தப்பட்டோர் மற்றும் சிறுபான்மையினர் நலனுக்காக தனி அமைச்சகங்களை நிறுவுவது, அரசின் எந்த அர்ப்பணிப்பைப் பிரதிபலிக்கிறது?
   அ) ஒரு பொதுவான வளர்ச்சி அணுகுமுறை
   ஆ) கவனம் செலுத்திய மற்றும் இலக்கு வைக்கப்பட்ட நலத்திட்ட விநியோகம்
   இ) அமைச்சகங்களின் எண்ணிக்கையைக் குறைத்தல்
   ஈ) மையப்படுத்தப்பட்ட நிர்வாகம்
   Answer: b

---

48. The "Dravidian Model's" core principle "Ellorukkum Ellam" (Everything for Everyone) aims to achieve what type of growth?
   a) Exclusive growth
   b) Trickle-down growth
   c) Inclusive and equitable growth
   d) Export-led growth

   48. "திராவிட மாடல்" வளர்ச்சியின் அடிப்படைக் கொள்கையான "எல்லோருக்கும் எல்லாம்" என்பது எந்த வகையான வளர்ச்சியை அடைவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது?
   அ) குறிப்பிட்டோருக்கான வளர்ச்சி
   ஆ) கசிவுப் பொருளாதார வளர்ச்சி
   இ) உள்ளடக்கிய மற்றும் சமத்துவமான வளர்ச்சி
   ஈ) ஏற்றுமதி சார்ந்த வளர்ச்சி
   Answer: c

---

49. Which article of the Constitution, abolishing untouchability, is a cornerstone of social harmony in India?
   a) Article 15
   b) Article 16
   c) Article 17
   d) Article 18

   49. தீண்டாமையை ஒழிக்கும் அரசியலமைப்பின் எந்தப் பிரிவு, இந்தியாவில் சமூக நல்லிணக்கத்தின் மூலக்கல்லாக உள்ளது?
   அ) பிரிவு 15
   ஆ) பிரிவு 16
   இ) பிரிவு 17
   ஈ) பிரிவு 18
   Answer: c

---

50. The Justice Party's rule from 1920-1937 laid the foundation for which major policy in modern Tamil Nadu?
   a) Language policy
   b) Industrial policy
   c) Reservation policy
   d) Agricultural policy

   50. 1920-1937 வரையிலான நீதிக்கட்சியின் ஆட்சியானது, நவீன தமிழ்நாட்டில் எந்த முக்கியக் கொள்கைக்கு அடித்தளமிட்டது?
   அ) மொழிக் கொள்கை
   ஆ) தொழில்துறைக் கொள்கை
   இ) இட ஒதுக்கீட்டுக் கொள்கை
   ஈ) விவசாயக் கொள்கை
   Answer: c

---

51. The creation of Samathuvapurams, where people from different castes live together, directly attacks the social structure of:
   a) Joint families
   b) Urban slums
   c) Caste-based segregation
   d) Matrilineal society

   51. வெவ்வேறு சாதியைச் சேர்ந்த மக்கள் ஒன்றாக வாழும் சமத்துவபுரங்களின் உருவாக்கம், எதன் சமூகக் கட்டமைப்பை நேரடியாகத் தாக்குகிறது?
   அ) கூட்டுக் குடும்பங்கள்
   ஆ) நகர்ப்புற குடிசைப் பகுதிகள்
   இ) சாதி அடிப்படையிலான பிரிவினை
   ஈ) தாய்வழிச் சமூகம்
   Answer: c

---

52. Who was the chairman of the Second Backward Classes Commission, popularly known as the Mandal Commission, whose report led to reservations for OBCs in central government jobs?
   a) Kaka Kalelkar
   b) B.P. Mandal
   c) A.N. Sattanathan
   d) L.R. Naik

   52. இரண்டாவது பிற்படுத்தப்பட்ட வகுப்பினர் ஆணையத்தின் தலைவர் யார்? இவர் மண்டல் ஆணையம் என்று பிரபலமாக அறியப்பட்டார், மேலும் இவரது அறிக்கை மத்திய அரசு வேலைகளில் ஓபிசிக்களுக்கு இட ஒதுக்கீடு வழங்க வழிவகுத்தது.
   அ) காகா கலேல்கர்
   ஆ) பி.பி. மண்டல்
   இ) ஏ.என். சட்டநாதன்
   ஈ) எல்.ஆர். நாயக்
   Answer: b

---

53. Tamil Nadu was the first state in India to introduce a legal provision ensuring:
   a) Right to Information
   b) Right to Education
   c) Equal property rights for women in ancestral property
   d) Right to employment

   53. இந்தியாவில் ஒரு சட்டப்பூர்வ விதியை அறிமுகப்படுத்திய முதல் மாநிலம் தமிழ்நாடு ஆகும். அது எதை உறுதிசெய்தது?
   அ) தகவல் அறியும் உரிமை
   ஆ) கல்வி உரிமை
   இ) மூதாதையர் சொத்தில் பெண்களுக்கு சம சொத்துரிமை
   ஈ) வேலைவாய்ப்பு உரிமை
   Answer: c

---

54. The principles of Social Justice, Liberty, Equality, and Fraternity are enshrined in which part of the Indian Constitution?
   a) The Preamble
   b) The Fundamental Duties
   c) The Seventh Schedule
   d) The Emergency Provisions

   54. சமூக நீதி, சுதந்திரம், சமத்துவம் மற்றும் சகோதரத்துவம் ஆகிய கொள்கைகள் இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்தப் பகுதியில் பொறிக்கப்பட்டுள்ளன?
   அ) முகவுரை
   ஆ) அடிப்படைக் கடமைகள்
   இ) ஏழாவது அட்டவணை
   ஈ) அவசரகால விதிகள்
   Answer: a

---

55. The overall socio-economic development of Tamil Nadu, built on social justice, seeks to create a society that is both prosperous and ________.
   a) Authoritarian
   b) Traditional
   c) Egalitarian
   d) Agrarian

   55. சமூக நீதியின் மீது கட்டமைக்கப்பட்ட தமிழகத்தின் ஒட்டுமொத்த சமூக-பொருளாதார வளர்ச்சி, செழிப்பான மற்றும் ________ சமூகத்தை உருவாக்க முயல்கிறது.
   அ) சர்வாதிகார
   ஆ) பாரம்பரிய
   இ) சமத்துவ
   ஈ) விவசாய
   Answer: c

---

56. Free bus travel for women, introduced recently in Tamil Nadu, is a welfare measure aimed at enhancing:
   a) Women's participation in the workforce and their mobility
   b) Tourism in the state
   c) Private bus operators' profits
   d) Environmental protection

   56. சமீபத்தில் தமிழகத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட மகளிருக்கான இலவசப் பேருந்துப் பயணம், எதை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்ட ஒரு நலத்திட்டமாகும்?
   அ) பெண்களின் தொழிலாளர் பங்களிப்பு மற்றும் அவர்களின் இயக்கம்
   ஆ) மாநிலத்தில் சுற்றுலா
   இ) தனியார் பேருந்து நடத்துனர்களின் லாபம்
   ஈ) சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு
   Answer: a

---

57. The consistent focus on social infrastructure in Tamil Nadu has resulted in better social indicators such as:
   a) High population growth
   b) Lower infant mortality and higher life expectancy
   c) Increased urbanization
   d) A high number of special economic zones

   57. தமிழ்நாட்டில் சமூக உள்கட்டமைப்பில் தொடர்ச்சியான கவனம் செலுத்தியதன் விளைவாக, எத்தகைய சிறந்த சமூகக் குறிகாட்டிகள் ஏற்பட்டுள்ளன?
   அ) அதிக மக்கள் தொகை வளர்ச்சி
   ஆ) குறைந்த குழந்தை இறப்பு விகிதம் மற்றும் அதிக ஆயுட்காலம்
   இ) அதிகரித்த நகரமயமாக்கல்
   ஈ) அதிக எண்ணிக்கையிலான சிறப்புப் பொருளாதார மண்டலங்கள்
   Answer: b

---

58. The Non-Brahmin Manifesto, released by the Justice Party in 1916, primarily demanded:
   a) Complete independence from British rule
   b) Communal representation in government jobs and legislative bodies
   c) The formation of a separate Dravidian nation
   d) The promotion of the Tamil language over Sanskrit

   58. 1916ல் நீதிக்கட்சியால் வெளியிடப்பட்ட பிராமணர் அல்லாதோர் அறிக்கை, முதன்மையாக எதைக் கோரியது?
   அ) பிரிட்டிஷ் ஆட்சியிலிருந்து முழுமையான சுதந்திரம்
   ஆ) அரசுப் பணிகள் மற்றும் சட்டமன்றங்களில் வகுப்புவாரி பிரதிநிதித்துவம்
   இ) தனி திராவிட நாடு உருவாக்கம்
   ஈ) சமஸ்கிருதத்தை விட தமிழ் மொழிக்கு முக்கியத்துவம்
   Answer: b

---

59. The act of providing free electricity to farmers in Tamil Nadu is a socio-economic policy that directly supports which sector?
   a) Industrial sector
   b) Service sector
   c) Agricultural sector
   d) Information Technology sector

   59. தமிழகத்தில் விவசாயிகளுக்கு இலவச மின்சாரம் வழங்கும் செயல், எந்தத் துறையை நேரடியாக ஆதரிக்கும் ஒரு சமூக-பொருளாதாரக் கொள்கையாகும்?
   அ) தொழில்துறை
   ஆ) சேவைத் துறை
   இ) விவசாயத் துறை
   ஈ) தகவல் தொழில்நுட்பத் துறை
   Answer: c

---

60. Who is the author of the book "Why I am an Atheist?", a text that deeply influenced the rationalist thought of the Dravidian movement?
   a) M.K. Gandhi
   b) Jawaharlal Nehru
   c) Bhagat Singh
   d) B.R. Ambedkar

   60. "நான் ஏன் நாத்திகன்?" என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்? இந்த நூல் திராவிட இயக்கத்தின் பகுத்தறிவு சிந்தனையை ஆழமாக பாதித்தது.
   அ) எம்.கே. காந்தி
   ஆ) ஜவஹர்லால் நேரு
   இ) பகத் சிங்
   ஈ) பி.ஆர். அம்பேத்கர்
   Answer: c

---

61. Social harmony is considered a cornerstone of development because it:
   a) Attracts foreign investment
   b) Creates a stable and peaceful environment for economic activities
   c) Increases tax revenue
   d) Guarantees electoral victory

   61. சமூக நல்லிணக்கம் வளர்ச்சியின் ஒரு மூலக்கல்லாகக் கருதப்படுகிறது, ஏனெனில் அது:
   அ) அந்நிய முதலீட்டை ஈர்க்கிறது
   ஆ) பொருளாதார நடவடிக்கைகளுக்கு நிலையான மற்றும் அமைதியான சூழலை உருவாக்குகிறது
   இ) வரி வருவாயை அதிகரிக்கிறது
   ஈ) தேர்தல் வெற்றியை உறுதி செய்கிறது
   Answer: b

---

62. The reservation for women in local self-governments (Panchayati Raj Institutions) in Tamil Nadu is a significant step towards:
   a) Economic liberalization
   b) Political empowerment of women
   c) Agricultural reform
   d) Judicial reform

   62. தமிழ்நாட்டில் உள்ளாட்சி அமைப்புகளில் (பஞ்சாயத்து ராஜ் நிறுவனங்கள்) பெண்களுக்கான இட ஒதுக்கீடு, எதை நோக்கிய ஒரு குறிப்பிடத்தக்க படியாகும்?
   அ) பொருளாதார தாராளமயமாக்கல்
   ஆ) பெண்களின் அரசியல் அதிகாரமளித்தல்
   இ) விவசாய சீர்திருத்தம்
   ஈ) நீதித்துறை சீர்திருத்தம்
   Answer: b

---

63. The concept of distributive justice, central to Tamil Nadu's policies, means:
   a) Punishing all criminals equally
   b) Fair distribution of resources, opportunities, and wealth in society
   c) Distributing work equally among all citizens
   d) Equal representation in sports

   63. தமிழகத்தின் கொள்கைகளுக்கு மையமான பங்கீட்டு நீதி என்ற கருத்துருவின் பொருள்:
   அ) அனைத்து குற்றவாளிகளையும் சமமாக தண்டித்தல்
   ஆ) சமூகத்தில் வளங்கள், வாய்ப்புகள் மற்றும் செல்வத்தை நியாயமாகப் பங்கிடுதல்
   இ) அனைத்து குடிமக்களுக்கும் வேலையை சமமாகப் பங்கிடுதல்
   ஈ) விளையாட்டுகளில் சம பிரதிநிதித்துவம்
   Answer: b

---

64. The first World Tamil Conference, held in 1968, was a major event that promoted:
   a) Industrial growth
   b) Tamil language, culture, and social identity
   c) Relations with foreign countries
   d) Scientific research

   64. 1968ல் நடைபெற்ற முதல் உலகத் தமிழ் மாநாடு, எதை ஊக்குவித்த ஒரு முக்கிய நிகழ்வாகும்?
   அ) தொழில் வளர்ச்சி
   ஆ) தமிழ் மொழி, பண்பாடு மற்றும் சமூக அடையாளம்
   இ) வெளிநாடுகளுடனான உறவுகள்
   ஈ) அறிவியல் ஆராய்ச்சி
   Answer: b

---

65. The policy of providing land to landless poor, especially from Scheduled Castes, is an example of:
   a) Cultural reform
   b) Political reform
   c) Economic empowerment and social justice
   d) Administrative reform

   65. நிலமற்ற ஏழைகளுக்கு, குறிப்பாக பட்டியல் சாதியினருக்கு நிலம் வழங்கும் கொள்கை, எதற்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டாகும்?
   அ) கலாச்சார சீர்திருத்தம்
   ஆ) அரசியல் சீர்திருத்தம்
   இ) பொருளாதார அதிகாரமளித்தல் மற்றும் சமூக நீதி
   ஈ) நிர்வாக சீர்திருத்தம்
   Answer: c

---

66. The Periyar Memorial Samathuvapuram scheme was first launched in which district of Tamil Nadu?
   a) Chennai
   b) Tiruchirappalli
   c) Madurai
   d) Villupuram

   66. தந்தை பெரியார் நினைவு சமத்துவபுரம் திட்டம் முதன்முதலில் தமிழகத்தின் எந்த மாவட்டத்தில் தொடங்கப்பட்டது?
   அ) சென்னை
   ஆ) திருச்சிராப்பள்ளி
   இ) மதுரை
   ஈ) விழுப்புரம்
   Answer: c

---

67. The term 'Dravidian' in the context of the social justice movement in Tamil Nadu primarily signifies a:
   a) Geographical identity
   b) Religious identity
   c) Linguistic and cultural identity opposed to caste hierarchy
   d) Racial identity

   67. தமிழ்நாட்டில் சமூக நீதி இயக்கத்தின் பின்னணியில் 'திராவிடம்' என்ற சொல் முதன்மையாக எதைக் குறிக்கிறது?
   அ) புவியியல் அடையாளம்
   ஆ) மத அடையாளம்
   இ) சாதிப் படிநிலைக்கு எதிரான மொழி மற்றும் பண்பாட்டு அடையாளம்
   ஈ) இன அடையாளம்
   Answer: c

---

68. The "Pudhumai Penn" scheme in Tamil Nadu provides a monthly financial incentive to female students for what purpose?
   a) To pursue sports
   b) To pursue higher education after school
   c) To start a small business
   d) To get married

   68. தமிழகத்தில் "புதுமைப் பெண்" திட்டம் எந்த நோக்கத்திற்காக மாணவிகளுக்கு மாதந்தோறும் நிதி உதவித்தொகை வழங்குகிறது?
   அ) விளையாட்டுகளில் ஈடுபட
   ஆ) பள்ளிப் படிப்பிற்குப் பிறகு உயர்கல்வியைத் தொடர
   இ) ஒரு சிறு தொழில் தொடங்க
   ஈ) திருமணம் செய்து கொள்ள
   Answer: b

---

69. The long history of social movements in Tamil Nadu has created a high degree of ________ among its people, which is crucial for demanding and sustaining welfare policies.
   a) Political apathy
   b) Social and political consciousness
   c) Economic inequality
   d) Religious fundamentalism

   69. தமிழகத்தில் சமூக இயக்கங்களின் நீண்ட வரலாறு, அதன் மக்களிடையே உயர் மட்டத்திலான ________ உருவாக்கியுள்ளது, இது நலத்திட்டங்களைக் கோருவதற்கும் நிலைநிறுத்துவதற்கும் இன்றியமையாதது.
   அ) அரசியல் উদাসீனம்
   ஆ) சமூக மற்றும் அரசியல் உணர்வு
   இ) பொருளாதார சமத்துவமின்மை
   ஈ) மத அடிப்படைவாதம்
   Answer: b

---

70. The success of the "Dravidian Model" demonstrates that socio-economic development is most sustainable when it is built on the foundations of:
   a) Foreign aid
   b) Social justice and social harmony
   c) A single, dominant industry
   d) Centralized planning without public participation

   70. "திராவிட மாடல்" வளர்ச்சியின் வெற்றியானது, சமூக-பொருளாதார வளர்ச்சி எதன் அடித்தளத்தில் கட்டமைக்கப்படும்போது மிகவும் நீடித்ததாக இருக்கும் என்பதைக் காட்டுகிறது?
   அ) வெளிநாட்டு உதவி
   ஆ) சமூக நீதி மற்றும் சமூக நல்லிணக்கம்
   இ) ஒரு ஒற்றை, ஆதிக்கத் தொழில்
   ஈ) பொதுப் பங்களிப்பு இல்லாத மையப்படுத்தப்பட்ட திட்டமிடல்
   Answer: b