1. The Mahatma Gandhi National Rural Employment Guarantee Act (MGNREGA) was passed in which year?
மகாத்மா காந்தி தேசிய ஊரக வேலை உறுதிச் சட்டம் (MGNREGA) எந்த ஆண்டு நிறைவேற்றப்பட்டது?
a) 2001
b) 2005
c) 2009
d) 2014
Answer: b

2. What is the primary objective of the Pradhan Mantri Awaas Yojana - Gramin (PMAY-G)?
பிரதான் மந்திரி ஆவாஸ் யோஜனா - கிராமின் (PMAY-G) திட்டத்தின் முதன்மை நோக்கம் என்ன?
a) Providing employment / வேலைவாய்ப்பு வழங்குதல்
b) Housing for all in rural areas / கிராமப்புறங்களில் அனைவருக்கும் வீடு
c) Providing sanitation facilities / சுகாதார வசதிகளை வழங்குதல்
d) Building rural roads / கிராமப்புற சாலைகள் அமைத்தல்
Answer: b

3. The Swachh Bharat Mission (Gramin) was launched on the birth anniversary of which leader?
ஸ்வச் பாரத் மிஷன் (கிராமின்) எந்த தலைவரின் பிறந்தநாளில் தொடங்கப்பட்டது?
a) Jawaharlal Nehru / ஜவஹர்லால் நேரு
b) Sardar Vallabhbhai Patel / சர்தார் வல்லபாய் படேல்
c) Mahatma Gandhi / மகாத்மா காந்தி
d) B. R. Ambedkar / பி. ஆர். அம்பேத்கர்
Answer: c

4. What does 'NRLM' stand for in the context of Deendayal Antyodaya Yojana?
தீனதயாள் அந்த்யோதயா யோஜனாவின் பின்னணியில் 'NRLM' என்பதன் விரிவாக்கம் என்ன?
a) National Rural Livelihood Mission / தேசிய ஊரக வாழ்வாதார இயக்கம்
b) National Rural Labour Mission / தேசிய ஊரக தொழிலாளர் இயக்கம்
c) National Rural Land Mission / தேசிய ஊரக நில இயக்கம்
d) New Rural Livelihood Mission / புதிய ஊரக வாழ்வாதார இயக்கம்
Answer: a

5. The Pradhan Mantri Gram Sadak Yojana (PMGSY) aims to provide all-weather road connectivity to eligible unconnected habitations in which areas?
பிரதான் மந்திரி கிராம் சதக் யோஜனா (PMGSY) எந்தப் பகுதிகளில் தகுதியான இணைக்கப்படாத குடியிருப்புகளுக்கு அனைத்துப் பருவ கால சாலை இணைப்பை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது?
a) Urban areas / நகர்ப்புற பகுதிகள்
b) Rural areas / கிராமப்புற பகுதிகள்
c) Hilly areas only / மலைப்பகுதிகள் மட்டும்
d) Coastal areas only / கடலோரப் பகுதிகள் மட்டும்
Answer: b

6. Under MGNREGA, how many days of guaranteed wage employment are provided to a rural household in a financial year?
MGNREGA-வின் கீழ், ஒரு நிதியாண்டில் ஒரு கிராமப்புற குடும்பத்திற்கு எத்தனை நாட்களுக்கு உத்தரவாதமான ஊதிய வேலை வழங்கப்படுகிறது?
a) 50 days / 50 நாட்கள்
b) 75 days / 75 நாட்கள்
c) 100 days / 100 நாட்கள்
d) 150 days / 150 நாட்கள்
Answer: c

7. The Jal Jeevan Mission aims to provide safe and adequate drinking water through individual household tap connections by which year?
ஜல் ஜீவன் மிஷன் எந்த ஆண்டுக்குள் தனிநபர் வீட்டு குழாய் இணைப்புகள் மூலம் பாதுகாப்பான மற்றும் போதுமான குடிநீரை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது?
a) 2022
b) 2024
c) 2025
d) 2030
Answer: b

8. Which programme was restructured to form the National Rural Livelihood Mission (NRLM)?
எந்தத் திட்டம் தேசிய ஊரக வாழ்வாதார இயக்கமாக (NRLM) மறுசீரமைக்கப்பட்டது?
a) Jawahar Rozgar Yojana (JRY) / ஜவஹர் ரோஜ்கார் யோஜனா (JRY)
b) Swarnajayanti Gram Swarozgar Yojana (SGSY) / ஸ்வர்ணஜெயந்தி கிராம் ஸ்வரோஜ்கார் யோஜனா (SGSY)
c) Integrated Rural Development Programme (IRDP) / ஒருங்கிணைந்த ஊரக வளர்ச்சித் திட்டம் (IRDP)
d) Sampoorna Grameena Rozgar Yojana (SGRY) / சம்பூர்ண கிராமீன் ரோஜ்கார் யோஜனா (SGRY)
Answer: b

9. What is the full form of DDU-GKY, a scheme focused on rural youth?
கிராமப்புற இளைஞர்களை மையமாகக் கொண்ட DDU-GKY திட்டத்தின் முழு வடிவம் என்ன?
a) Deen Dayal Upadhyaya Gramin Kaushalya Yojana / தீன் தயாள் உபாத்யாய கிராமீன் கௌஷல்யா யோஜனா
b) Deen Dayal Upadhyaya Gram Kalyan Yojana / தீன் தயாள் உபாத்யாய கிராம் கல்யாண் யோஜனா
c) Deen Dayal Upadhyaya Gramin Kisan Yojana / தீன் தயாள் உபாத்யாய கிராமீன் கிசான் யோஜனா
d) Deen Dayal Upadhyaya Garib Kaushalya Yojana / தீன் தயாள் உபாத்யாய கரீப் கௌஷல்யா யோஜனா
Answer: a

10. The National Social Assistance Programme (NSAP) provides financial assistance to whom?
தேசிய சமூக உதவித் திட்டம் (NSAP) யாருக்கு நிதி உதவி வழங்குகிறது?
a) The elderly, widows, and persons with disabilities from BPL households / வறுமைக் கோட்டிற்கு கீழ் உள்ள முதியவர்கள், விதவைகள் மற்றும் மாற்றுத்திறனாளிகள்
b) All school-going children / பள்ளிக்குச் செல்லும் அனைத்து குழந்தைகள்
c) Unemployed youth in urban areas / நகர்ப்புறங்களில் உள்ள வேலையற்ற இளைஞர்கள்
d) Only farmers / விவசாயிகள் மட்டும்
Answer: a

11. Pradhan Mantri Awaas Yojana - Gramin (PMAY-G) replaced which earlier housing scheme?
பிரதான் மந்திரி ஆவாஸ் யோஜனா - கிராமின் (PMAY-G) எந்த முந்தைய வீட்டுவசதித் திட்டத்திற்குப் பதிலாகக் கொண்டுவரப்பட்டது?
a) Rajiv Awas Yojana / ராஜீவ் ஆவாஸ் யோஜனா
b) Valmiki Ambedkar Awas Yojana / வால்மீகி அம்பேத்கர் ஆவாஸ் யோஜனா
c) Indira Awaas Yojana (IAY) / இந்திரா ஆவாஸ் யோஜனா (IAY)
d) Jawahar Rozgar Yojana / ஜவஹர் ரோஜ்கார் யோஜனா
Answer: c

12. The Shyama Prasad Mukherji Rurban Mission (SPMRM) focuses on the development of what?
ஷியாம பிரசாத் முகர்ஜி ரர்பன் மிஷன் (SPMRM) எதன் வளர்ச்சியை மையமாகக் கொண்டுள்ளது?
a) Individual villages / தனிப்பட்ட கிராமங்கள்
b) A cluster of villages / கிராமங்களின் ஒரு கொத்து
c) Only urban areas / நகர்ப்புற பகுதிகள் மட்டும்
d) Mega cities / பெருநகரங்கள்
Answer: b

13. Under the Pradhan Mantri Kisan Samman Nidhi (PM-KISAN) scheme, what is the amount of financial benefit provided to eligible farmer families per year?
பிரதான் மந்திரி கிசான் சம்மான் நிதி (PM-KISAN) திட்டத்தின் கீழ், தகுதியுள்ள விவசாய குடும்பங்களுக்கு ஆண்டுக்கு வழங்கப்படும் நிதியுதவி எவ்வளவு?
a) ₹5,000
b) ₹6,000
c) ₹8,000
d) ₹10,000
Answer: b

14. Which Ministry is the nodal agency for the implementation of MGNREGA?
MGNREGA-வை செயல்படுத்துவதற்கான முக்கிய அமைச்சகம் எது?
a) Ministry of Agriculture & Farmers Welfare / வேளாண்மை மற்றும் விவசாயிகள் நல அமைச்சகம்
b) Ministry of Rural Development / ஊரக வளர்ச்சி அமைச்சகம்
c) Ministry of Labour and Employment / தொழிலாளர் மற்றும் வேலைவாய்ப்பு அமைச்சகம்
d) Ministry of Finance / நிதி அமைச்சகம்
Answer: b

15. What is the primary focus of the Sansad Adarsh Gram Yojana (SAGY)?
சன்சத் ஆதர்ஷ் கிராம் யோஜனாவின் (SAGY) முதன்மை கவனம் என்ன?
a) Each MP to develop a model village / ஒவ்வொரு எம்.பி.யும் ஒரு மாதிரி கிராமத்தை உருவாக்குதல்
b) To provide free food grains / இலவச உணவு தானியங்களை வழங்குதல்
c) To build sports infrastructure / விளையாட்டு உள்கட்டமைப்பை உருவாக்குதல்
d) To provide digital literacy / டிஜிட்டல் கல்வியறிவை வழங்குதல்
Answer: a

16. The concept of Self-Help Groups (SHGs) is a key component of which programme?
சுயஉதவி குழுக்கள் (SHGs) என்ற கருத்து எந்த திட்டத்தின் முக்கிய அங்கமாகும்?
a) Pradhan Mantri Gram Sadak Yojana (PMGSY) / பிரதான் மந்திரி கிராம் சதக் யோஜனா (PMGSY)
b) Deendayal Antyodaya Yojana-National Rural Livelihoods Mission (DAY-NRLM) / தீனதயாள் அந்த்யோதயா யோஜனா-தேசிய ஊரக வாழ்வாதார இயக்கம் (DAY-NRLM)
c) Swachh Bharat Mission / ஸ்வச் பாரத் மிஷன்
d) Jal Jeevan Mission / ஜல் ஜீவன் மிஷன்
Answer: b

17. Which of the following is a pension scheme under the National Social Assistance Programme (NSAP)?
பின்வருவனவற்றில் தேசிய சமூக உதவித் திட்டத்தின் (NSAP) கீழ் உள்ள ஓய்வூதியத் திட்டம் எது?
a) Atal Pension Yojana / அடல் பென்ஷன் யோஜனா
b) Indira Gandhi National Old Age Pension Scheme (IGNOAPS) / இந்திரா காந்தி தேசிய முதியோர் ஓய்வூதியத் திட்டம் (IGNOAPS)
c) Pradhan Mantri Jeevan Jyoti Bima Yojana / பிரதான் மந்திரி ஜீவன் ஜோதி பீமா யோஜனா
d) Pradhan Mantri Shram Yogi Maan-dhan / பிரதான் மந்திரி ஷ்ரம் யோகி மான்-தன்
Answer: b

18. The term 'ODF' in Swachh Bharat Mission stands for?
ஸ்வச் பாரத் மிஷனில் 'ODF' என்ற சொல்லின் விரிவாக்கம் என்ன?
a) Open Defecation Free / திறந்தவெளியில் மலம் கழித்தல் அற்றது
b) Open Door Facility / திறந்த கதவு வசதி
c) Outdoor Facility / வெளிப்புற வசதி
d) Official Data Form / அதிகாரப்பூர்வ தரவுப் படிவம்
Answer: a

19. The Pradhan Mantri Ujjwala Yojana (PMUY) is associated with providing what to rural households?
பிரதான் மந்திரி உஜ்வாலா யோஜனா (PMUY) கிராமப்புற குடும்பங்களுக்கு எதை வழங்குவதோடு தொடர்புடையது?
a) Electricity connection / மின்சார இணைப்பு
b) LPG connection / எல்பிஜி இணைப்பு
c) Water connection / தண்ணீர் இணைப்பு
d) Solar panels / சோலார் பேனல்கள்
Answer: b

20. The BharatNet project aims to provide ________ connectivity to all Gram Panchayats in the country.
பாரத்நெட் திட்டம் நாட்டின் அனைத்து கிராம பஞ்சாயத்துகளுக்கும் ________ இணைப்பை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.
a) Road / சாலை
b) Rail / ரயில்
c) Broadband / பிராட்பேண்ட்
d) Air / வான்வழி
Answer: c

21. What percentage of jobs are reserved for women under MGNREGA?
MGNREGA-வின் கீழ் பெண்களுக்கு எத்தனை சதவீத வேலைகள் ஒதுக்கப்பட்டுள்ளன?
a) 10%
b) 25%
c) 33% (One-third) / 33% (மூன்றில் ஒரு பங்கு)
d) 50%
Answer: c

22. The Sampoorna Grameena Rozgar Yojana (SGRY) was launched by merging which two schemes?
சம்பூர்ண கிராமீன் ரோஜ்கார் யோஜனா (SGRY) எந்த இரண்டு திட்டங்களை இணைத்து தொடங்கப்பட்டது?
a) JRY and IRDP / JRY மற்றும் IRDP
b) EAS and JGSY / EAS மற்றும் JGSY
c) IRDP and TRYSEM / IRDP மற்றும் TRYSEM
d) SGSY and IAY / SGSY மற்றும் IAY
Answer: b

23. The 'Social Audit' is a key feature of which rural welfare programme?
'சமூக தணிக்கை' என்பது எந்த கிராமப்புற நலத் திட்டத்தின் முக்கிய அம்சமாகும்?
a) PM-KISAN
b) PMAY-G
c) MGNREGA
d) PMGSY
Answer: c

24. Which programme aims to skill rural youth who are poor and provide them with jobs having assured placements?
ஏழை கிராமப்புற இளைஞர்களுக்கு திறன் பயிற்சி அளித்து, உறுதியான வேலைவாய்ப்புகளுடன் கூடிய பணிகளை வழங்கும் திட்டம் எது?
a) Deen Dayal Upadhyaya Grameen Kaushalya Yojana (DDU-GKY) / தீன் தயாள் உபாத்யாய கிராமீன் கௌஷல்யா யோஜனா (DDU-GKY)
b) National Rural Health Mission (NRHM) / தேசிய ஊரக சுகாதார இயக்கம் (NRHM)
c) Sarva Shiksha Abhiyan (SSA) / சர்வா சிக்ஷா அபியான் (SSA)
d) Midday Meal Scheme / மதிய உணவுத் திட்டம்
Answer: a

25. The National Rural Health Mission (NRHM) was launched in which year?
தேசிய ஊரக சுகாதார இயக்கம் (NRHM) எந்த ஆண்டு தொடங்கப்பட்டது?
a) 2000
b) 2005
c) 2010
d) 2014
Answer: b

26. 'ASHA' workers are associated with which mission?
'ஆஷா' பணியாளர்கள் எந்த இயக்கத்துடன் தொடர்புடையவர்கள்?
a) National Education Mission / தேசிய கல்வி இயக்கம்
b) National Livelihood Mission / தேசிய வாழ்வாதார இயக்கம்
c) National Health Mission (Rural) / தேசிய சுகாதார இயக்கம் (ஊரகம்)
d) National Food Security Mission / தேசிய உணவுப் பாதுகாப்பு இயக்கம்
Answer: c

27. The Pradhan Mantri Fasal Bima Yojana (PMFBY) is a scheme related to what?
பிரதான் மந்திரி ஃபசல் பீமா யோஜனா (PMFBY) என்பது எதனுடன் தொடர்புடைய ஒரு திட்டமாகும்?
a) Crop Insurance / பயிர் காப்பீடு
b) Farmer's Pension / விவசாயிகளின் ஓய்வூதியம்
c) Free seeds distribution / இலவச விதை விநியோகம்
d) Soil health management / மண் சுகாதார மேலாண்மை
Answer: a

28. The Indira Awaas Yojana (IAY) was launched in which year?
இந்திரா ஆவாஸ் யோஜனா (IAY) எந்த ஆண்டு தொடங்கப்பட்டது?
a) 1980
b) 1985
c) 1991
d) 1995
Answer: b

29. The unit of planning under the Pradhan Mantri Gram Sadak Yojana (PMGSY) is a ________.
பிரதான் மந்திரி கிராம் சதக் யோஜனா (PMGSY) திட்டத்தின் கீழ் திட்டமிடுதலுக்கான அலகு ஒரு ________ ஆகும்.
a) Village / கிராமம்
b) Habitation / குடியிருப்பு
c) District / மாவட்டம்
d) Block / தொகுதி
Answer: b

30. Which scheme focuses on creating 'ODF Plus' villages, which sustain their ODF status and manage solid and liquid waste?
'ODF பிளஸ்' கிராமங்களை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்தும் திட்டம் எது? இது ODF நிலையைத் தக்கவைத்து, திட மற்றும் திரவக் கழிவுகளை நிர்வகிக்கிறது.
a) Jal Jeevan Mission / ஜல் ஜீவன் மிஷன்
b) Swachh Bharat Mission (Gramin) Phase II / ஸ்வச் பாரத் மிஷன் (கிராமின்) இரண்டாம் கட்டம்
c) MGNREGA Phase II / MGNREGA இரண்டாம் கட்டம்
d) PMAY-G Phase II / PMAY-G இரண்டாம் கட்டம்
Answer: b

31. Who is the chairperson of the Gram Sabha for social audit under MGNREGA?
MGNREGA-வின் கீழ் சமூக தணிக்கைக்கான கிராம சபையின் தலைவர் யார்?
a) District Collector / மாவட்ட ஆட்சியர்
b) Block Development Officer / வட்டார வளர்ச்சி அலுவலர்
c) A person from the village who is not a member of the Panchayat / பஞ்சாயத்து உறுப்பினர் அல்லாத கிராமத்தைச் சேர்ந்த ஒரு நபர்
d) Panchayat President / பஞ்சாயத்து தலைவர்
Answer: c

32. The scheme 'Annapurna' provides 10 kg of foodgrains per month free of cost to whom?
'அன்னபூர்ணா' திட்டம் யாருக்கு மாதந்தோறும் 10 கிலோ உணவு தானியங்களை இலவசமாக வழங்குகிறது?
a) All BPL families / அனைத்து BPL குடும்பங்கள்
b) Senior citizens not receiving any pension / எந்த ஓய்வூதியமும் பெறாத மூத்த குடிமக்கள்
c) All pregnant women / அனைத்து கர்ப்பிணிப் பெண்கள்
d) All girl children / அனைத்து பெண் குழந்தைகள்
Answer: b

33. 'Mission Antyodaya' aims to converge various government schemes in Gram Panchayats to achieve what?
'மிஷன் அந்த்யோதயா' கிராம பஞ்சாயத்துகளில் பல்வேறு அரசாங்க திட்டங்களை ஒன்றிணைத்து எதை அடைவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது?
a) Poverty-free Gram Panchayats / வறுமையற்ற கிராம பஞ்சாயத்துகள்
b) 100% literacy / 100% கல்வியறிவு
c) Complete digitalization / முழுமையான டிஜிட்டல் மயமாக்கல்
d) Only road construction / சாலை கட்டுமானம் மட்டும்
Answer: a

34. The Integrated Rural Development Programme (IRDP) was launched in which year?
ஒருங்கிணைந்த ஊரக வளர்ச்சித் திட்டம் (IRDP) எந்த ஆண்டு தொடங்கப்பட்டது?
a) 1975
b) 1978
c) 1982
d) 1988
Answer: b

35. The Pradhan Mantri Jan Dhan Yojana (PMJDY) is primarily a ________ scheme.
பிரதான் மந்திரி ஜன் தன் யோஜனா (PMJDY) முதன்மையாக ஒரு ________ திட்டமாகும்.
a) Financial Inclusion / நிதி உள்ளடக்கம்
b) Health Insurance / சுகாதார காப்பீடு
c) Housing / வீட்டுவசதி
d) Employment / வேலைவாய்ப்பு
Answer: a

36. The target group for Deen Dayal Upadhyaya Grameen Kaushalya Yojana (DDU-GKY) is rural youth in the age group of:
தீன் தயாள் உபாத்யாய கிராமீன் கௌஷல்யா யோஜனா (DDU-GKY)-வின் இலக்கு குழுவான கிராமப்புற இளைஞர்களின் வயது வரம்பு:
a) 18-30 years / 18-30 வயது
b) 15-35 years / 15-35 வயது
c) 21-40 years / 21-40 வயது
d) 16-25 years / 16-25 வயது
Answer: b

37. The objective of the National Food Security Act (NFSA), 2013, is to provide food and nutritional security by ensuring access to:
தேசிய உணவுப் பாதுகாப்புச் சட்டம், 2013-ன் நோக்கம், எதை அணுகுவதை உறுதி செய்வதன் மூலம் உணவு மற்றும் ஊட்டச்சத்து பாதுகாப்பை வழங்குவதாகும்:
a) Free food for everyone / அனைவருக்கும் இலவச உணவு
b) Adequate quantity of quality food at affordable prices / மலிவு விலையில் போதுமான அளவு தரமான உணவு
c) Only imported food items / இறக்குமதி செய்யப்பட்ட உணவுப் பொருட்கள் மட்டும்
d) Organic food for all / அனைவருக்கும் இயற்கை உணவு
Answer: b

38. The Jawahar Rozgar Yojana (JRY) was launched in 1989 by merging which two programmes?
ஜவஹர் ரோஜ்கார் யோஜனா (JRY) 1989-ல் எந்த இரண்டு திட்டங்களை இணைத்து தொடங்கப்பட்டது?
a) NREP and RLEGP / NREP மற்றும் RLEGP
b) IRDP and TRYSEM / IRDP மற்றும் TRYSEM
c) IAY and MWS / IAY மற்றும் MWS
d) DWCRA and SITRA / DWCRA மற்றும் SITRA
Answer: a

39. The wages under MGNREGA are linked to which index?
MGNREGA-வின் கீழ் உள்ள ஊதியங்கள் எந்த குறியீட்டுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளன?
a) Consumer Price Index for Industrial Workers (CPI-IW) / தொழில்துறை தொழிலாளர்களுக்கான நுகர்வோர் விலைக் குறியீடு (CPI-IW)
b) Wholesale Price Index (WPI) / மொத்த விலைக் குறியீடு (WPI)
c) Consumer Price Index for Agricultural Labourers (CPI-AL) / விவசாயத் தொழிலாளர்களுக்கான நுகர்வோர் விலைக் குறியீடு (CPI-AL)
d) Human Development Index (HDI) / மனித வளர்ச்சி குறியீடு (HDI)
Answer: c

40. Which ministry implements the Pradhan Mantri Gram Sadak Yojana (PMGSY)?
பிரதான் மந்திரி கிராம் சதக் யோஜனா (PMGSY) திட்டத்தை எந்த அமைச்சகம் செயல்படுத்துகிறது?
a) Ministry of Road Transport and Highways / சாலைப் போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைத் துறை அமைச்சகம்
b) Ministry of Rural Development / ஊரக வளர்ச்சி அமைச்சகம்
c) Ministry of Panchayati Raj / பஞ்சாயத்து ராஜ் அமைச்சகம்
d) Ministry of Housing and Urban Affairs / வீட்டுவசதி மற்றும் நகர்ப்புற விவகாரங்கள் அமைச்சகம்
Answer: b

41. What is the minimum number of members required to form a Self-Help Group (SHG) under DAY-NRLM?
DAY-NRLM-ன் கீழ் ஒரு சுயஉதவி குழுவை (SHG) அமைக்கத் தேவையான குறைந்தபட்ச உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை என்ன?
a) 5
b) 10
c) 15
d) 20
Answer: b

42. The "Har Ghar Jal" initiative is a part of which major rural scheme?
"ஹர் கர் ஜல்" முயற்சி எந்த முக்கிய கிராமப்புற திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாகும்?
a) Swachh Bharat Mission / ஸ்வச் பாரத் மிஷன்
b) Jal Jeevan Mission / ஜல் ஜீவன் மிஷன்
c) MGNREGA
d) PMAY-G
Answer: b

43. The "Unemployment Allowance" is a provision under which act if work is not provided within 15 days of demand?
வேலை கோரி 15 நாட்களுக்குள் வழங்கப்படாவிட்டால் "வேலையின்மை உதவித்தொகை" என்பது எந்தச் சட்டத்தின் கீழ் உள்ள ஒரு விதியாகும்?
a) Minimum Wages Act / குறைந்தபட்ச ஊதியச் சட்டம்
b) Contract Labour Act / ஒப்பந்தத் தொழிலாளர் சட்டம்
c) MGNREGA
d) Factories Act / தொழிற்சாலைகள் சட்டம்
Answer: c

44. Which programme was launched to provide social security for unorganised workers in rural areas, including a pension of Rs. 3000 per month after age 60?
கிராமப்புறங்களில் அமைப்புசாரா தொழிலாளர்களுக்கு சமூகப் பாதுகாப்பை வழங்கத் தொடங்கப்பட்ட திட்டம் எது? இதில் 60 வயதுக்குப் பிறகு மாதத்திற்கு ரூ. 3000 ஓய்வூதியம் அடங்கும்.
a) Pradhan Mantri Jeevan Jyoti Bima Yojana / பிரதான் மந்திரி ஜீவன் ஜோதி பீமா யோஜனா
b) Atal Pension Yojana / அடல் பென்ஷன் யோஜனா
c) Pradhan Mantri Shram Yogi Maan-dhan (PM-SYM) / பிரதான் மந்திரி ஷ்ரம் யோகி மான்-தன் (PM-SYM)
d) National Pension System (NPS) / தேசிய ஓய்வூதிய அமைப்பு (NPS)
Answer: c

45. The Development of Women and Children in Rural Areas (DWCRA) was launched as a sub-scheme of which program?
கிராமப்புறங்களில் பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் மேம்பாட்டுத் திட்டம் (DWCRA) எந்தத் திட்டத்தின் துணைத் திட்டமாகத் தொடங்கப்பட்டது?
a) Jawahar Rozgar Yojana (JRY) / ஜவஹர் ரோஜ்கார் யோஜனா (JRY)
b) Integrated Rural Development Programme (IRDP) / ஒருங்கிணைந்த ஊரக வளர்ச்சித் திட்டம் (IRDP)
c) National Rural Employment Programme (NREP) / தேசிய ஊரக வேலைவாய்ப்புத் திட்டம் (NREP)
d) Indira Awaas Yojana (IAY) / இந்திரா ஆவாஸ் யோஜனா (IAY)
Answer: b

46. What is the full form of IAY, the predecessor to PMAY-G?
PMAY-G-யின் முன்னோடியான IAY-ன் முழு வடிவம் என்ன?
a) Indian Awas Yojana / இந்தியன் ஆவாஸ் யோஜனா
b) Integrated Awas Yojana / ஒருங்கிணைந்த ஆவாஸ் யோஜனா
c) Indira Awaas Yojana / இந்திரா ஆவாஸ் யோஜனா
d) Important Awas Yojana / இம்பார்டன்ட் ஆவாஸ் யோஜனா
Answer: c

47. The "Gram Swaraj Abhiyan" was launched to ensure the delivery of welfare schemes to which section of the rural population?
"கிராம ஸ்வராஜ் அபியான்" கிராமப்புற மக்களில் எந்தப் பிரிவினருக்கு நலத்திட்டங்கள் சென்றடைவதை உறுதி செய்வதற்காக தொடங்கப்பட்டது?
a) All villagers / அனைத்து கிராமவாசிகள்
b) The poorest of the poor households / ஏழைகளில் ஏழையான குடும்பங்கள்
c) Only farmers / விவசாயிகள் மட்டும்
d) Only women / பெண்கள் மட்டும்
Answer: b

48. The fund sharing pattern between the Centre and States for PMAY-G in plain areas is:
சமவெளிப் பகுதிகளில் PMAY-G-க்கான மத்திய மற்றும் மாநிலங்களுக்கு இடையேயான நிதிப் பகிர்வு முறை:
a) 50:50
b) 75:25
c) 60:40
d) 90:10
Answer: c

49. 'Kisan Credit Card' (KCC) scheme provides farmers with:
'கிசான் கிரெடிட் கார்டு' (KCC) திட்டம் விவசாயிகளுக்கு எதை வழங்குகிறது:
a) Term credit for agricultural needs / விவசாயத் தேவைகளுக்கான காலக் கடன்
b) Free crop insurance / இலவச பயிர் காப்பீடு
c) A debit card for general use / பொதுவான பயன்பாட்டிற்கான டெபிட் கார்டு
d) A health insurance card / ஒரு சுகாதார காப்பீட்டு அட்டை
Answer: a

50. The National Rural Livelihoods Mission (NRLM) is also known as:
தேசிய ஊரக வாழ்வாதார இயக்கம் (NRLM) ________ என்றும் அழைக்கப்படுகிறது:
a) Swashakti / ஸ்வஷக்தி
b) Ajeevika / ஆஜீவிகா
c) Udyami / உத்யமி
d) Samarth / சமர்த்
Answer: b

51. The Public Distribution System (PDS) in rural areas aims to distribute essential commodities at:
கிராமப்புறங்களில் உள்ள பொது விநியோகத் திட்டம் (PDS) அத்தியாவசியப் பொருட்களை ________ விலையில் விநியோகிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது:
a) Market Prices / சந்தை விலைகள்
b) Subsidized Prices / மானிய விலைகள்
c) Free of Cost / இலவசமாக
d) Export Prices / ஏற்றுமதி விலைகள்
Answer: b

52. What is the full form of SAGY?
SAGY-ன் முழு விரிவாக்கம் என்ன?
a) Swachh Adarsh Gram Yojana / ஸ்வச் ஆதர்ஷ் கிராம் யோஜனா
b) Sampoorna Adarsh Gram Yojana / சம்பூர்ண ஆதர்ஷ் கிராம் யோஜனா
c) Sansad Adarsh Gram Yojana / சன்சத் ஆதர்ஷ் கிராம் யோஜனா
d) Sarva Adarsh Gram Yojana / சர்வ ஆதர்ஷ் கிராம் யோஜனா
Answer: c

53. The concept of 'barefoot engineers' is often associated with the implementation of which scheme in villages?
'வெறுங்கால் பொறியாளர்கள்' என்ற கருத்து கிராமங்களில் எந்தத் திட்டத்தை செயல்படுத்துவதுடன் தொடர்புடையது?
a) MGNREGA
b) Solar energy schemes / சூரிய ஆற்றல் திட்டங்கள்
c) PMAY-G
d) Digital literacy schemes / டிஜிட்டல் கல்வியறிவு திட்டங்கள்
Answer: b

54. The Integrated Child Development Services (ICDS) scheme operates through a network of:
ஒருங்கிணைந்த குழந்தைகள் மேம்பாட்டு சேவைகள் (ICDS) திட்டம் எதன் வலையமைப்பு மூலம் செயல்படுகிறது:
a) Primary Schools / தொடக்கப் பள்ளிகள்
b) Anganwadi Centres / அங்கன்வாடி மையங்கள்
c) Primary Health Centres / ஆரம்ப சுகாதார நிலையங்கள்
d) Panchayat Offices / பஞ்சாயத்து அலுவலகங்கள்
Answer: b

55. Under the Indira Gandhi National Widow Pension Scheme (IGNWPS), financial assistance is provided to widows belonging to:
இந்திரா காந்தி தேசிய விதவை ஓய்வூதியத் திட்டத்தின் (IGNWPS) கீழ், யாருக்கு நிதி உதவி வழங்கப்படுகிறது:
a) All widows in the country / நாட்டில் உள்ள அனைத்து விதவைகள்
b) Widows aged 40-79 years belonging to a BPL household / BPL குடும்பத்தைச் சேர்ந்த 40-79 வயதுடைய விதவைகள்
c) Widows in urban areas only / நகர்ப்புறங்களில் உள்ள விதவைகள் மட்டும்
d) Widows with more than two children / இரண்டுக்கும் மேற்பட்ட குழந்தைகளைக் கொண்ட விதவைகள்
Answer: b

56. The Pradhan Mantri Kisan Urja Suraksha evam Utthaan Mahabhiyan (PM-KUSUM) scheme is related to:
பிரதான் மந்திரி கிசான் ஊர்ஜா சுரக்ஷா ஏவம் உத்தான் மகாபியான் (PM-KUSUM) திட்டம் எதனுடன் தொடர்புடையது:
a) Providing crop insurance / 