1. The method of the Moderate leaders of the Congress was known as?
காங்கிரஸின் மிதவாத தலைவர்களின் போராட்ட முறை எவ்வாறு அறியப்பட்டது?
a) Non-Cooperation / ஒத்துழையாமை
b) Constitutional Agitation / அரசியலமைப்பு ரீதியான போராட்டம்
c) Civil Disobedience / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Armed Revolution / ஆயுதப் புரட்சி
Answer: b

2. Who described the political methods of the Moderates as 'Political Mendicancy' (political begging)?
மிதவாதிகளின் அரசியல் முறையை 'அரசியல் பிச்சை' என்று வர்ணித்தவர் யார்?
a) Bal Gangadhar Tilak / பால கங்காதர திலகர்
b) Mahatma Gandhi / மகாத்மா காந்தி
c) Subhas Chandra Bose / சுபாஷ் சந்திர போஸ்
d) Jawaharlal Nehru / ஜவஹர்லால் நேரு
Answer: a

3. The 'Swadeshi' and 'Boycott' were adopted as methods of struggle for the first time during the?
'சுதேசி' மற்றும் 'புறக்கணிப்பு' ஆகியவை போராட்ட முறைகளாக முதன்முதலில் எந்தப் போராட்டத்தின் போது ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டன?
a) Agitation against the Partition of Bengal / வங்கப் பிரிவினைக்கு எதிரான போராட்டம்
b) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
Answer: a

4. What does the term 'Satyagraha', popularised by Mahatma Gandhi, mean?
மகாத்மா காந்தியால் பிரபலப்படுத்தப்பட்ட 'சத்தியாகிரகம்' என்ற சொல்லின் பொருள் என்ன?
a) Holding on to Truth or Truth-force / உண்மையைப் பற்றிக்கொள்தல் அல்லது வாய்மை வழி சக்தி
b) Armed struggle / ஆயுதப் போராட்டம்
c) Complete boycott / முழுமையான புறக்கணிப்பு
d) Non-payment of taxes / வரிகொடா இயக்கம்
Answer: a

5. The Non-Cooperation Movement included which of the following forms of protest?
ஒத்துழையாமை இயக்கம் கீழ்க்கண்ட எந்த வகையான போராட்ட வடிவங்களைக் கொண்டிருந்தது?
a) Surrender of titles and honours / பட்டங்கள் மற்றும் பதவிகளைத் துறத்தல்
b) Boycott of government schools and colleges / அரசுப் பள்ளிகள் மற்றும் கல்லூரிகளைப் புறக்கணித்தல்
c) Boycott of foreign goods / அந்நியப் பொருட்களைப் புறக்கணித்தல்
d) All of the above / மேற்கண்ட அனைத்தும்
Answer: d

6. The Dandi March, led by Mahatma Gandhi, was a key part of which movement?
மகாத்மா காந்தி தலைமையிலான தண்டி யாத்திரை, எந்த இயக்கத்தின் முக்கியப் பகுதியாக இருந்தது?
a) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Khilafat Movement / கிலாபத் இயக்கம்
Answer: c

7. The "Do or Die" (Karo ya Maro) slogan was associated with which agitation?
"செய் அல்லது செத்து மடி" என்ற முழக்கம் எந்தப் போராட்டத்துடன் தொடர்புடையது?
a) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
b) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
Answer: d

8. The 'No-Tax Campaign' was a prominent feature of which agitation led by Sardar Vallabhbhai Patel in 1928?
1928 இல் சர்தார் வல்லபாய் படேல் தலைமையில் நடைபெற்ற எந்தப் போராட்டத்தில் 'வரிகொடா இயக்கம்' ஒரு முக்கிய அம்சமாக இருந்தது?
a) Kheda Satyagraha / கேதா சத்தியாகிரகம்
b) Bardoli Satyagraha / பர்தோலி சத்தியாகிரகம்
c) Champaran Satyagraha / சம்பரான் சத்தியாகிரகம்
d) Nagpur Flag Satyagraha / நாக்பூர் கொடி சத்தியாகிரகம்
Answer: b

9. The practice of 'Hartal' (strike), widely used during the freedom struggle, involves?
சுதந்திரப் போராட்டத்தின் போது பரவலாகப் பயன்படுத்தப்பட்ட 'ஹர்த்தால்' (வேலைநிறுத்தம்) என்பது எதைக் குறிக்கிறது?
a) Mass procession / வெகுஜன ஊர்வலம்
b) Suspension of all work and business as a mark of protest / ஒரு போராட்டத்தின் அடையாளமாக அனைத்து வேலை மற்றும் வணிக நடவடிக்கைகளையும் நிறுத்துதல்
c) Non-payment of taxes / வரிகொடாமை
d) Fasting / உண்ணாவிரதம்
Answer: b

10. The revolutionary method of agitation involved?
புரட்சிகரமான போராட்ட முறையில் என்னென்ன அடங்கும்?
a) Use of bombs and firearms against British officials / பிரிட்டிஷ் அதிகாரிகளுக்கு எதிராக குண்டுகள் மற்றும் துப்பாக்கிகளைப் பயன்படுத்துதல்
b) Organising secret societies / இரகசிய சங்கங்களை உருவாக்குதல்
c) Political assassinations / அரசியல் படுகொலைகள்
d) All of the above / மேற்கண்ட அனைத்தும்
Answer: d

11. The Vedaranyam Salt March in Tamil Nadu was led by?
தமிழ்நாட்டில் வேதாரண்யம் உப்புச் சத்தியாகிரகத்திற்கு தலைமை தாங்கியவர் யார்?
a) K. Kamaraj / கே. காமராஜ்
b) C. Rajagopalachari / சி. ராஜகோபாலாச்சாரி
c) Tiruppur Kumaran / திருப்பூர் குமரன்
d) Subramania Bharati / சுப்பிரமணிய பாரதி
Answer: b

12. The Chauri Chaura incident, which involved violence, led to the suspension of which movement?
வன்முறையை உள்ளடக்கிய ചൗரி ചൗரா സംഭവം, எந்த இயக்கத்தை நிறுத்துவதற்கு வழிவகுத்தது?
a) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
b) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
c) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
d) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
Answer: c

13. 'Passive Resistance' as a mode of agitation was elaborately presented by?
'செயலற்ற எதிர்ப்பு' என்ற போராட்ட முறையை விரிவாக முன்வைத்தவர் யார்?
a) Mahatma Gandhi / மகாத்மா காந்தி
b) Gopal Krishna Gokhale / கோபால கிருஷ்ண கோகலே
c) Aurobindo Ghosh / அரவிந்த கோஷ்
d) B. R. Ambedkar / பி. ஆர். அம்பேத்கர்
Answer: c

14. The Kakori Conspiracy case was an example of which mode of agitation?
காகோரி சதி வழக்கு எந்த வகையான போராட்ட முறைக்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு?
a) Constitutional Agitation / அரசியலமைப்பு ரீதியான போராட்டம்
b) Revolutionary Terrorism / புரட்சிகர பயங்கரவாதம்
c) Non-violent protest / அகிம்சைப் போராட்டம்
d) Economic boycott / பொருளாதாரப் புறக்கணிப்பு
Answer: b

15. Picketing of shops selling foreign liquor was a key part of which movement?
அந்நிய மதுபானம் விற்கும் கடைகள் முன் மறியல் செய்வது எந்த இயக்கத்தின் முக்கிய பகுதியாக இருந்தது?
a) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
b) Non-Cooperation and Civil Disobedience Movements / ஒத்துழையாமை மற்றும் சட்ட மறுப்பு இயக்கங்கள்
c) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
d) Home Rule Movement / தன்னாட்சி இயக்கம்
Answer: b

16. What was the primary tool of agitation used by the early nationalists (Moderates)?
ஆரம்பகால தேசியவாதிகள் (மிதவாதிகள்) பயன்படுத்திய முதன்மையான போராட்டக் கருவி எது?
a) Boycott / புறக்கணிப்பு
b) Petitions and Prayers / மனுக்கள் மற்றும் வேண்டுகோள்கள்
c) Armed rebellion / ஆயுதக் கிளர்ச்சி
d) Hartals / ஹர்த்தால்கள்
Answer: b

17. The 'Trio' known as Lal-Bal-Pal were associated with which phase and method of agitation?
லால்-பால்-பால் என்று அறியப்பட்ட மூவர் எந்த கட்டம் மற்றும் போராட்ட முறையுடன் தொடர்புடையவர்கள்?
a) Moderate Phase - Constitutionalism / மிதவாதக் கட்டம் - அரசியலமைப்புவாதம்
b) Extremist Phase - Swadeshi and Boycott / தீவிரவாதக் கட்டம் - சுதேசி மற்றும் புறக்கணிப்பு
c) Gandhian Era - Satyagraha / காந்திய சகாப்தம் - சத்தியாகிரகம்
d) Revolutionary Phase - Armed Struggle / புரட்சிகரக் கட்டம் - ஆயுதப் போராட்டம்
Answer: b

18. The establishment of "parallel governments" (Jatiya Sarkar) was a significant feature of the?
"இணை அரசாங்கங்கள்" (ஜாதிய சர்க்கார்) நிறுவுதல் என்பது எந்த இயக்கத்தின் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க அம்சமாகும்?
a) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
c) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
d) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
Answer: c

19. The act of breaking the Salt Law by making salt was a form of?
உப்பு காய்ச்சி உப்புச் சட்டத்தை மீறும் செயல், எவ்வகையான போராட்டம்?
a) Civil Disobedience / சட்ட மறுப்பு
b) Non-Cooperation / ஒத்துழையாமை
c) Violent Protest / வன்முறைப் போராட்டம்
d) Swadeshi / சுதேசி
Answer: a

20. The Anushilan Samiti and Jugantar were examples of organizations that adopted which mode of agitation?
அனுசீலன் சமிதி மற்றும் யுகாந்தர் ஆகியவை எந்த வகையான போராட்ட முறையைக் கையாண்ட அமைப்புகளுக்கு எடுத்துக்காட்டுகளாகும்?
a) Non-violent Satyagraha / அகிம்சை சத்தியாகிரகம்
b) Revolutionary activities / புரட்சிகர நடவடிக்கைகள்
c) Constitutional reforms / அரசியலமைப்பு சீர்திருத்தங்கள்
d) Economic boycott / பொருளாதாரப் புறக்கணிப்பு
Answer: b

21. Mahatma Gandhi undertook his 'fast unto death' in 1932 primarily to protest against?
1932ல் மகாத்மா காந்தி தனது 'சாகும் வரை உண்ணாவிரதத்தை' முதன்மையாக எதை எதிர்த்து மேற்கொண்டார்?
a) The Jallianwala Bagh massacre / ஜாலியன் வாலாபாக் படுகொலை
b) The Communal Award by Ramsay MacDonald / ராம்சே மெக்டொனால்டின் வகுப்புவாரி ஒதுக்கீடு
c) The Simon Commission / சைமன் குழு
d) The Partition of Bengal / வங்கப் பிரிவினை
Answer: b

22. The Home Rule Movement, led by Annie Besant and Tilak, primarily used which method of agitation?
அன்னி பெசன்ட் மற்றும் திலகர் தலைமையிலான தன்னாட்சி இயக்கம், முதன்மையாக எந்தப் போராட்ட முறையைப் பயன்படுத்தியது?
a) Armed revolution / ஆயுதப் புரட்சி
b) Boycott of goods / பொருட்களைப் புறக்கணித்தல்
c) Public meetings, discussions, and distribution of pamphlets / பொதுக் கூட்டங்கள், விவாதங்கள் மற்றும் துண்டுப் பிரசுரங்கள் விநியோகம்
d) Non-payment of taxes / வரிகொடா இயக்கம்
Answer: c

23. The Chittagong Armoury Raid was a revolutionary act led by?
சிட்டகாங் ஆயுதக் கிடங்குத் தாக்குதல் என்பது யாரால் வழிநடத்தப்பட்ட ஒரு புரட்சிகரச் செயல்?
a) Bhagat Singh / பகத் சிங்
b) Surya Sen / சூர்யா சென்
c) Chandrashekhar Azad / சந்திரசேகர் ஆசாத்
d) Rash Behari Bose / ராஷ் பிஹாரி போஸ்
Answer: b

24. The 'Individual Satyagraha' was launched in 1940 to?
'தனிநபர் சத்தியாகிரகம்' 1940 இல் எதற்காகத் தொடங்கப்பட்டது?
a) Protest against the Partition of India / இந்தியப் பிரிவினையை எதிர்ப்பதற்காக
b) Demand complete independence immediately / உடனடியாக முழு சுதந்திரம் கோருவதற்காக
c) Assert the right to freedom of speech against India's forced participation in WWII / இரண்டாம் உலகப் போரில் இந்தியாவின் கட்டாயப் பங்களிப்பிற்கு எதிராக பேச்சுரிமையை நிலைநாட்ட
d) Boycott the Simon Commission / சைமன் குழுவைப் புறக்கணிக்க
Answer: c

25. The boycott of the Simon Commission was an all-India agitation because?
சைமன் குழுவைப் புறக்கணித்தது ஒரு அகில இந்தியப் போராட்டமாக இருந்தது, ஏனெனில்?
a) It proposed to partition India / அது இந்தியாவைப் பிரிக்க முன்மொழிந்தது
b) It had no Indian members / அதில் இந்திய உறுப்பினர்கள் எவரும் இல்லை
c) It recommended dominion status / அது டொமினியன் அந்தஸ்தை பரிந்துரைத்தது
d) It was appointed by the British King / அது பிரிட்டிஷ் மன்னரால் நியமிக்கப்பட்டது
Answer: b

26. The Champaran Satyagraha (1917) was Gandhi's first experiment with which agitation method in India?
சம்பரான் சத்தியாகிரகம் (1917) இந்தியாவில் காந்தியின் எந்தப் போராட்ட முறையின் முதல் சோதனையாகும்?
a) Mass Civil Disobedience / வெகுஜன சட்ட மறுப்பு
b) Hunger Strike / உண்ணாவிரதம்
c) Satyagraha based on local peasant grievances / உள்ளூர் விவசாயிகளின் குறைகளின் அடிப்படையிலான சத்தியாகிரகம்
d) Boycott of foreign cloth / அந்நியத் துணிகளைப் புறக்கணித்தல்
Answer: c

27. The surrender of titles, like the one by Rabindranath Tagore after the Jallianwala Bagh massacre, was a form of?
ஜாலியன் வாலாபாக் படுகொலைக்குப் பிறகு ரவீந்திரநாத் தாகூர் போன்றோர் பட்டங்களைத் துறந்தது, எவ்வகையான போராட்டம்?
a) Violent protest / வன்முறைப் போராட்டம்
b) Non-cooperation with the government / அரசாங்கத்துடன் ஒத்துழையாமை
c) Economic pressure tactic / பொருளாதார அழுத்த தந்திரம்
d) Revolutionary action / புரட்சிகர நடவடிக்கை
Answer: b

28. The burning of foreign cloth in public was a spectacular form of which agitation?
பொது இடங்களில் வெளிநாட்டுத் துணிகளை எரிப்பது எந்தப் போராட்டத்தின் ஒரு கண்கவர் வடிவமாக இருந்தது?
a) Swadeshi and Non-Cooperation Movement / சுதேசி மற்றும் ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Home Rule Movement / தன்னாட்சி இயக்கம்
c) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
d) Revolutionary Movement / புரட்சிகர இயக்கம்
Answer: a

29. The Bardoli Satyagraha was a movement of?
பர்தோலி சத்தியாகிரகம் என்பது யாருடைய இயக்கம்?
a) Industrial workers / தொழில்துறை தொழிலாளர்கள்
b) Peasants against tax hike / வரி உயர்வுக்கு எதிரான விவசாயிகள்
c) Students against British education / பிரிட்டிஷ் கல்விக்கு எதிரான மாணவர்கள்
d) Tribal people for forest rights / வன உரிமைகளுக்காக பழங்குடி மக்கள்
Answer: b

30. The "Forest Satyagrahas" during the Civil Disobedience Movement involved?
சட்ட மறுப்பு இயக்கத்தின் போது "வன சத்தியாகிரகங்கள்" எதை உள்ளடக்கியது?
a) Planting more trees / அதிக மரங்களை நடுதல்
b) Defying colonial forest laws / காலனித்துவ வனச் சட்டங்களை மீறுதல்
c) Worshiping forest deities / வன தெய்வங்களை வணங்குதல்
d) Building homes in the forest / காடுகளில் வீடுகள் கட்டுதல்
Answer: b

31. Which agitation method was characterized by a "leaderless" and spontaneous uprising across the country?
எந்தப் போராட்ட முறை, நாடு முழுவதும் "தலைவர் இல்லாத" மற்றும் தன்னிச்சையான எழுச்சியால் வகைப்படுத்தப்பட்டது?
a) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
Answer: b

32. The formation of national schools and colleges was a part of which agitation's 'constructive program'?
தேசியப் பள்ளிகள் மற்றும் கல்லூரிகளை உருவாக்குவது எந்தப் போராட்டத்தின் 'ஆக்கப்பூர்வமான திட்டத்தின்' ஒரு பகுதியாக இருந்தது?
a) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
b) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
c) Home Rule Movement / தன்னாட்சி இயக்கம்
d) Moplah Rebellion / மோப்லா கிளர்ச்சி
Answer: a

33. Picketing of toddy shops was a form of agitation mainly carried out by?
கள்ளுக் கடைகள் மறியல் என்பது முக்கியமாக யாரால் மேற்கொள்ளப்பட்ட ஒரு போராட்ட வடிவமாகும்?
a) Students / மாணவர்கள்
b) Industrial workers / தொழில்துறை தொழிலாளர்கள்
c) Women / பெண்கள்
d) Peasants / விவசாயிகள்
Answer: c

34. The Rowlatt Satyagraha of 1919 was the first all-India agitation launched by?
1919 ஆம் ஆண்டின் ரௌலட் சத்தியாகிரகம், யாரால் தொடங்கப்பட்ட முதல் அகில இந்தியப் போராட்டமாகும்?
a) Bal Gangadhar Tilak / பால கங்காதர திலகர்
b) Mahatma Gandhi / மகாத்மா காந்தி
c) Motilal Nehru / மோதிலால் நேரு
d) Subhas Chandra Bose / சுபாஷ் சந்திர போஸ்
Answer: b

35. The 'No-changers' after the Non-Cooperation Movement advocated for which method of work?
ஒத்துழையாமை இயக்கத்திற்குப் பிறகு 'மாற்றம் விரும்பாதவர்கள்' எந்த வேலை முறையை ஆதரித்தனர்?
a) Entering legislative councils / சட்டமன்றங்களுக்குள் நுழைதல்
b) Focus on constructive work like spinning khadi / காதி நூற்றல் போன்ற ஆக்கப்பூர்வமான பணிகளில் கவனம் செலுத்துதல்
c) Preparing for another mass movement immediately / உடனடியாக மற்றொரு வெகுஜன இயக்கத்திற்குத் தயாராகுதல்
d) Adopting revolutionary methods / புரட்சிகர முறைகளைக் கையாளுதல்
Answer: b

36. The refusal to use foreign sugar and salt was a part of which agitation?
அந்நிய சர்க்கரை மற்றும் உப்பைப் பயன்படுத்த மறுப்பது எந்தப் போராட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக இருந்தது?
a) Boycott movement / புறக்கணிப்பு இயக்கம்
b) No-tax campaign / வரிகொடா இயக்கம்
c) Revolutionary terrorism / புரட்சிகர பயங்கரவாதம்
d) Constitutional agitation / அரசியலமைப்பு ரீதியான போராட்டம்
Answer: a

37. The Red Shirt Movement (Khudai Khidmatgar) led by Khan Abdul Ghaffar Khan adopted which method of protest?
கான் அப்துல் கபார் கான் தலைமையிலான செஞ்சட்டை இயக்கம் (குதாய் கிட்மத்கர்) எந்தப் போராட்ட முறையைக் கையாண்டது?
a) Violent revolution / வன்முறைப் புரட்சி
b) Constitutional petitions / அரசியலமைப்பு மனுக்கள்
c) Non-violent Satyagraha / அகிம்சை சத்தியாகிரகம்
d) Complete separation / முழுமையான பிரிவினை
Answer: c

38. The use of 'Prabhat Pheris' (morning processions singing patriotic songs) was a popular method of mobilizing people during?
'பிரபாத் ஃபெரிகள்' (தேசபக்திப் பாடல்களைப் பாடிக்கொண்டு செல்லும் காலை ஊர்வலங்கள்) பயன்படுத்துவது, எந்த இயக்கத்தின் போது மக்களைத் திரட்டுவதற்கான ஒரு பிரபலமான முறையாக இருந்தது?
a) The Revolt of 1857 / 1857 சிப்பாய்க் கலகம்
b) The Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
c) The Early Moderate Phase / ஆரம்பகால மிதவாத கட்டம்
d) The Revolutionary activities / புரட்சிகர நடவடிக்கைகள்
Answer: b

39. The refusal of soldiers of the Garhwal Rifles to fire on non-violent protestors in Peshawar was a significant event during the?
பெஷாவரில் அகிம்சைப் போராட்டக்காரர்கள் மீது துப்பாக்கிச் சூடு நடத்த கர்வால் ரைஃபிள்ஸ் படையினர் மறுத்தது, எந்த இயக்கத்தின் போது ஒரு குறிப்பிடத்தக்க நிகழ்வாகும்?
a) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
b) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
Answer: c

40. Underground radio stations, like the one run by Usha Mehta, were a feature of the?
உஷா மேத்தா நடத்தியது போன்ற भूमिगत வானொலி நிலையங்கள், எந்த இயக்கத்தின் ஒரு அம்சமாக இருந்தன?
a) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
b) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
c) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
d) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
Answer: d

41. The 'Three Ps' - Prayer, Petition, and Protest - were associated with which group in the Indian National Congress?
'மூன்று P-கள்' - பிரார்த்தனை, மனு, மற்றும் எதிர்ப்பு - இந்திய தேசிய காங்கிரஸில் எந்தக் குழுவுடன் தொடர்புடையது?
a) Extremists / தீவிரவாதிகள்
b) Moderates / மிதவாதிகள்
c) Gandhians / காந்தியவாதிகள்
d) Revolutionaries / புரட்சியாளர்கள்
Answer: b

42. Boycotting government courts and establishing popular 'Panchayats' for justice was advocated during the?
அரசு நீதிமன்றங்களைப் புறக்கணித்து, நீதிக்காக மக்கள் 'பஞ்சாயத்துகளை' நிறுவுவது எந்த இயக்கத்தின் போது préconisé?
a) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Home Rule Movement / தன்னாட்சி இயக்கம்
c) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
d) Ghadar Movement / கதர் இயக்கம்
Answer: a

43. The Kheda Satyagraha (1918) was an agitation by peasants for?
கேதா சத்தியாகிரகம் (1918) என்பது விவசாயிகளின் எதற்கான போராட்டம்?
a) Remission of land revenue due to crop failure / பயிர் சேதம் காரணமாக நில வரியை தள்ளுபடி செய்யக் கோரி
b) Abolition of the zamindari system / ஜமீன்தாரி முறையை ஒழிக்கக் கோரி
c) Increase in the price of indigo / இண்டிகோவின் விலையை அதிகரிக்கக் கோரி
d) Right to enter temples / கோவில்களில் நுழையும் உரிமை கோரி
Answer: a

44. Which form of agitation involved the establishment of 'Swaraj Panch' and 'Arbitration Courts'?
எந்தப் போராட்ட வடிவம் 'ஸ்வராஜ் பஞ்ச்' மற்றும் 'நடுவர் நீதிமன்றங்களை' நிறுவுவதை உள்ளடக்கியது?
a) Revolutionary Terrorism / புரட்சிகர பயங்கரவாதம்
b) Non-Cooperation Movement's constructive program / ஒத்துழையாமை இயக்கத்தின் ஆக்கப்பூர்வமான திட்டம்
c) Quit India Movement's underground activities / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கத்தின் भूमिगत நடவடிக்கைகள்
d) Home Rule League's propaganda / தன்னாட்சி கழகத்தின் பிரச்சாரம்
Answer: b

45. The throwing of a bomb in the Central Legislative Assembly by Bhagat Singh and Batukeshwar Dutt was a symbolic act to?
பகத் சிங் மற்றும் பதுகேஷ்வர் தத் ஆகியோரால் மத்திய சட்டமன்றத்தில் குண்டு வீசப்பட்டது, எதற்கான ஒரு அடையாளச் செயல்?
a) Kill the Viceroy / வைஸ்ராயைக் கொல்ல
b) 'Make the deaf hear' about their revolutionary ideology / அவர்களின் புரட்சிகர சித்தாந்தத்தைப் பற்றி 'செவிடர்களைக் கேட்க வைப்பதற்காக'
c) Start an armed rebellion / ஒரு ஆயுதக் கிளர்ச்சியைத் தொடங்க
d) Protest against the Simon Commission / சைமன் குழுவை எதிர்த்து
Answer: b

46. Which movement saw the large-scale participation of women in picketing and marches for the first time?
எந்த இயக்கம் முதன்முறையாக பெண்கள் மறியல் மற்றும் ஊர்வலங்களில் பெரிய அளவில் பங்கேற்பதைக் கண்டது?
a) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
b) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
Answer: c

47. The promotion of Khadi was an agitation method that aimed at?
காதிக்கு ஊக்கமளிப்பது என்பது எந்த நோக்கத்தைக் கொண்ட ஒரு போராட்ட முறையாகும்?
a) Economic self-reliance and boycott of foreign goods / பொருளாதாரத் தற்சார்பு மற்றும் அந்நியப் பொருட்களைப் புறக்கணித்தல்
b) Creating a national uniform / ஒரு தேசிய சீருடையை உருவாக்குதல்
c) Providing employment only to women / பெண்களுக்கு மட்டுமே வேலை வாய்ப்பு வழங்குதல்
d) Protesting against industrialization / தொழில்மயமாக்கலுக்கு எதிராகப் போராடுதல்
Answer: a

48. The "Rakhi Bandhan" festival was used as a tool of protest during which agitation?
"ரக்ஷா பந்தன்" திருவிழா எந்தப் போராட்டத்தின் போது ஒரு போராட்டக் கருவியாகப் பயன்படுத்தப்பட்டது?
a) Anti-Partition of Bengal Agitation / வங்கப் பிரிவினைக்கு எதிரான போராட்டம்
b) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
c) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
d) Home Rule Movement / தன்னாட்சி இயக்கம்
Answer: a

49. Subhas Chandra Bose's method of agitation was primarily focused on?
சுபாஷ் சந்திர போஸின் போராட்ட முறை முதன்மையாக எதில் கவனம் செலுத்தியது?
a) Non-violent satyagraha / அகிம்சை சத்தியாகிரகம்
b) Seeking help from foreign powers to oust the British / ஆங்கிலேயர்களை வெளியேற்ற வெளிநாட்டு சக்திகளின் உதவியை நாடுதல்
c) Constitutional means within the British framework / பிரிட்டிஷ் கட்டமைப்பிற்குள் அரசியலமைப்பு வழிகள்
d) Economic boycott alone / பொருளாதாரப் புறக்கணிப்பு மட்டுமே
Answer: b

50. The refusal to pay 'chowkidari tax' was a form of agitation popular in Eastern India during the?
'சௌகிதாரி வரி' செலுத்த மறுப்பது, கிழக்கு இந்தியாவில் எந்த இயக்கத்தின் போது பிரபலமான ஒரு போராட்ட வடிவமாகும்?
a) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
Answer: c

51. The main objective of the Extremists' agitation from 1905-1908 was?
1905-1908 வரை தீவிரவாதிகளின் போராட்டத்தின் முக்கிய நோக்கம் என்னவாக இருந்தது?
a) Dominion Status / டொமினியன் அந்தஸ்து
b) Swaraj or complete independence / ஸ்வராஜ் அல்லது முழுமையான சுதந்திரம்
c) More Indian representation in councils / கவுன்சில்களில் அதிக இந்தியப் பிரதிநிதித்துவம்
d) Annulment of the Partition of Bengal / வங்கப் பிரிவினையை ரத்து செய்தல்
Answer: b

52. The term 'Social Boycott' as a mode of agitation refers to?
'சமூகப் புறக்கணிப்பு' என்ற போராட்ட முறை எதைக் குறிக்கிறது?
a) Boycotting foreign goods / அந்நியப் பொருட்களைப் புறக்கணித்தல்
b) Boycotting government schools / அரசுப் பள்ளிகளைப் புறக்கணித்தல்
c) Socially ostracizing government collaborators / அரசாங்க ஒத்துழைப்பாளர்களை சமூக ரீதியாக ஒதுக்கி வைத்தல்
d) Boycotting elections / தேர்தல்களைப் புறக்கணித்தல்
Answer: c

53. The Ahmedabad Mill Strike (1918) was the first time Mahatma Gandhi used which weapon of agitation?
அகமதாபாத் மில் வேலைநிறுத்தம் (1918) மகாத்மா காந்தி முதன்முதலில் எந்தப் போராட்ட ஆயுதத்தைப் பயன்படுத்திய நிகழ்வாகும்?
a) Hartal (Strike) / ஹர்த்தால் (வேலைநிறுத்தம்)
b) Boycott / புறக்கணிப்பு
c) Hunger Strike (Fast) / உண்ணாவிரதம்
d) Civil Disobedience / சட்ட மறுப்பு
Answer: c

54. The 'Flag Satyagrahas' were agitations that involved?
'கொடி சத்தியாகிரகங்கள்' என்பவை எதை உள்ளடக்கிய போராட்டங்கள்?
a) Burning the Union Jack / யூனியன் ஜாக்கை எரித்தல்
b) Asserting the right to hoist the national flag in public places / பொது இடங்களில் தேசியக் கொடியை ஏற்றும் உரிமையை நிலைநாட்டுதல்
c) Designing a new national flag / ஒரு புதிய தேசியக் கொடியை வடிவமைத்தல்
d) Marching with foreign flags / அந்நியக் கொடிகளுடன் ஊர்வலம் செல்லுதல்
Answer: b

55. In the context of the Indian freedom struggle, 'Purna Swaraj' resolution marked a shift towards which kind of agitation?
இந்திய சுதந்திரப் போராட்டத்தின் பின்னணியில், 'பூர்ண ஸ்வராஜ்' தீர்மானம் எந்த வகையான போராட்டத்தை நோக்கிய மாற்றத்தைக் குறித்தது?
a) A more intensified mass struggle for complete independence / முழுமையான சுதந்திரத்திற்காக ஒரு தீவிரமான வெகுஜனப் போராட்டம்
b) A return to moderate methods / மிதவாத முறைகளுக்குத் திரும்புதல்
c) A focus on revolutionary activities / புரட்சிகர நடவடிக்கைகளில் கவனம் செலுத்துதல்
d) A temporary truce with the British / ஆங்கிலேயர்களுடன் ஒரு தற்காலிகப் போர் நிறுத்தம்
Answer: a

56. The INA (Indian National Army) trials at the Red Fort led to what kind of agitation across India?
செங்கோட்டையில் நடந்த ஐ.என்.ஏ (இந்திய தேசிய இராணுவம்) வழக்குகள் இந்தியா முழுவதும் எத்தகைய கிளர்ச்சிக்கு வழிவகுத்தன?
a) Widespread hartals, processions, and strikes / பரவலான ஹர்த்தால்கள், ஊர்வலங்கள் மற்றும் வேலைநிறுத்தங்கள்
b) A new round of Civil Disobedience / ஒரு புதிய சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
c) A call for boycotting British goods / பிரிட்டிஷ் பொருட்களைப் புறக்கணிக்க அழைப்பு
d) The launch of the Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கத்தின் தொடக்கம்
Answer: a

57. The 'Tebhaga Movement' in Bengal was an agitation by?
வங்காளத்தில் நடந்த 'தேபாகா இயக்கம்' யாருடைய போராட்டம்?
a) Industrial workers for higher wages / அதிக ஊதியத்திற்காக தொழில்துறை தொழிலாளர்கள்
b) Sharecroppers (bargadars) for a two-thirds share of the produce / விளைச்சலில் மூன்றில் இரண்டு பங்கு கோரி குத்தகைதாரர்கள் (பர்காதார்கள்)
c) Zamindars against land reforms / நிலச் சீர்திருத்தங்களுக்கு எதிராக ஜமீன்தார்கள்
d) Students against the education system / கல்வி முறைக்கு எதிராக மாணவர்கள்
Answer: b

58. The Royal Indian Navy (RIN) mutiny of 1946 was a form of agitation that?
1946 ஆம் ஆண்டின் ராயல் இந்தியன் நேவி (RIN) கலகம் என்பது ஒரு போராட்ட வடிவமாகும், அது?
a) Was a non-violent satyagraha / ஒரு அகிம்சை சத்தியாகிரகமாக இருந்தது
b) Was limited to petitions and prayers / மனுக்கள் மற்றும் பிரார்த்தனைகளுக்குள் மட்டுப்படுத்தப்பட்டது
c) Combined a strike with open defiance of British authority / ஒரு வேலைநிறுத்தத்தை பிரிட்டிஷ் அதிகாரத்தை வெளிப்படையாக மீறுவதோடு இணைத்தது
d) Was led by Mahatma Gandhi / மகாத்மா காந்தியால் வழிநடத்தப்பட்டது
Answer: c

59. The boycott of law courts during the Non-Cooperation movement was intended to?
ஒத்துழையாமை இயக்கத்தின் போது சட்ட நீதிமன்றங்களைப் புறக்கணித்ததன் நோக்கம் என்ன?
a) Paralyze the British judicial system / பிரிட்டிஷ் நீதித்துறையை முடக்குவது
b) Reduce the workload of Indian lawyers / இந்திய வழக்கறிஞர்களின் பணிச்சுமையைக் குறைப்பது
c) Promote traditional justice systems / பாரம்பரிய நீதி முறைகளை ஊக்குவிப்பது
d) Both a and c / அ மற்றும் இ ஆகிய இரண்டும்
Answer: d

60. The circulation of the 'chapati' and 'lotus flower' before 1857 is considered a form of?
1857 க்கு முன் 'சப்பாத்தி' மற்றும் 'தாமரை மலர்' புழக்கத்தில் விடப்பட்டது, எதன் ஒரு வடிவமாகக் கருதப்படுகிறது?
a) Open rebellion / வெளிப்படையான கிளர்ச்சி
b) Coded communication for agitation / கிளர்ச்சிக்கான குறியீட்டுத் தொடர்பு
c) Religious ritual / மதச் சடங்கு
d) Commercial activity / வணிக நடவடிக்கை
Answer: b

61. Which agitation first saw the use of 'volunteer corps' or 'Samitis' for mass mobilization and social work?
எந்தப் போராட்டம் முதன்முதலில் 'தொண்டர் படைகள்' அல்லது 'சமிதிகள்' வெகுஜனத் திரட்டல் மற்றும் சமூகப் பணிக்காகப் பயன்படுத்தப்படுவதைக் கண்டது?
a) Revolt of 1857 / 1857 ஆம் ஆண்டு கிளர்ச்சி
b) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
c) Home Rule Movement / தன்னாட்சி இயக்கம்
d) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
Answer: b

62. The main difference between 'Non-Cooperation' and 'Civil Disobedience' as agitation methods is?
'ஒத்துழையாமை' மற்றும் 'சட்ட மறுப்பு' ஆகிய போராட்ட முறைகளுக்கு இடையிலான முக்கிய வேறுபாடு என்ன?
a) Non-cooperation is passive, while civil disobedience is active / ஒத்துழையாமை என்பது செயலற்றது, அதேசமயம் சட்ட மறுப்பு என்பது செயலில் உள்ளது
b) Non-cooperation involves boycotting, while civil disobedience involves breaking specific laws / ஒத்துழையாமை என்பது புறக்கணிப்பை உள்ளடக்கியது, அதேசமயம் சட்ட மறுப்பு என்பது குறிப்பிட்ட சட்டங்களை மீறுவதை உள்ளடக்கியது
c) There is no difference / எந்த வேறுபாடும் இல்லை
d) Non-cooperation is violent, civil disobedience is non-violent / ஒத்துழையாமை வன்முறையானது, சட்ட மறுப்பு அகிம்சையானது
Answer: b

63. The Ghadar movement primarily adopted which mode of agitation?
கதர் இயக்கம் முதன்மையாக எந்தப் போராட்ட முறையைக் கையாண்டது?
a) Constitutional petitions / அரசியலமைப்பு மனுக்கள்
b) Non-violent satyagraha / அகிம்சை சத்தியாகிரகம்
c) Armed rebellion to overthrow British rule / பிரிட்டிஷ் ஆட்சியைத் தூக்கியெறிய ஆயுதக் கிளர்ச்சி
d) Economic boycott / பொருளாதாரப் புறக்கணிப்பு
Answer: c

64. What was the 'Patri Sarkar'?
'பத்ரி சர்க்கார்' என்றால் என்ன?
a) A newspaper started by Tilak / திலகரால் தொடங்கப்பட்ட ஒரு செய்தித்தாள்
b) A parallel government established in Satara during the Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கத்தின் போது சதாராவில் நிறுவப்பட்ட ஒரு இணை அரசாங்கம்
c) A secret society in Bengal / வங்காளத்தில் ஒரு இரகசிய சங்கம்
d) A tax imposed by the Marathas / மராத்தியர்களால் விதிக்கப்பட்ட ஒரு வரி
Answer: b

65. The refusal to accept the devalued currency notes was a form of protest during which period?
மதிப்பிழக்கப்பட்ட ரூபாய் நோட்டுகளை ஏற்க மறுப்பது, எந்தக் காலகட்டத்தில் ஒரு போராட்ட வடிவமாக இருந்தது?
a) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
b) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
c) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
d) Moplah Rebellion / மோப்லா கிளர்ச்சி
Answer: c

66. The concept of 'National Education' as a form of agitation meant?
'தேசியக் கல்வி' என்ற கருத்து, ஒரு போராட்ட வடிவமாக, எதைக் குறித்தது?
a) Teaching only in English / ஆங்கிலத்தில் மட்டுமே கற்பித்தல்
b) Establishing educational institutions free from government control / அரசாங்கக் கட்டுப்பாட்டிலிருந்து விடுபட்ட கல்வி நிறுவனங்களை நிறுவுதல்
c) Boycotting education altogether / கல்வியை முற்றிலுமாகப் புறக்கணித்தல்
d) Promoting technical education only / தொழில்நுட்பக் கல்வியை மட்டுமே ஊக்குவித்தல்
Answer: b

67. The 'Vanar Sena' (Monkey Army) and 'Manjari Sena' (Cat Army) were formed during which agitation to involve children?
குழந்தைகளை ஈடுபடுத்துவதற்காக 'வானர சேனா' (குரங்குப் படை) மற்றும் 'மஞ்சரி சேனா' (பூனைப் படை) எந்தப் போராட்டத்தின் போது உருவாக்கப்பட்டன?
a) Non-Cooperation Movement / ஒத்துழையாமை இயக்கம்
b) Quit India Movement / வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம்
c) Civil Disobedience Movement / சட்ட மறுப்பு இயக்கம்
d) Swadeshi Movement / சுதேசி இயக்கம்
Answer: c

68. The 'Lahore Conspiracy Case' was related to which mode of agitation?
'லாகூர் சதி வழக்கு' எந்தப் போராட்ட முறையுடன் தொடர்புடையது?
a) Non-violent protest / அகிம்சைப் போராட்டம்
b) Revolutionary activities of Bhagat Singh and his comrades / பகத் சிங் மற்றும் அவரது தோழர்களின் புரட்சிகர நடவடிக்கைகள்
c) Constitutional agitation by Moderates / மிதவாதிகளின் அரசியலமைப்பு ரீதியான போராட்டம்
d) A peasant uprising / ஒரு விவசாய எழுச்சி
Answer: b

69. The agitation method of 'Social banditry' was sometimes practiced by?
'சமூகக் கொள்ளை' என்ற போராட்ட முறை சில சமயங்களில் யாரால் கடைப்பிடிக்கப்பட்டது?
a) The Indian National Congress / இந்திய தேசிய காங்கிரஸ்
b) Dispossessed peasants and tribal groups / நிலமிழந்த விவசாயிகள் மற்றும் பழங்குடியினக் குழுக்கள்
c) Moderate leaders / மிதவாதத் தலைவர்கள்
d) Urban intellectuals / நகர்ப்புற அறிவுஜீவிகள்
Answer: b

70. The ultimate goal of Gandhian agitation methods like Satyagraha was?
சத்தியாகிரகம் போன்ற காந்தியப் போராட்ட முறைகளின் இறுதி இலக்கு என்னவாக இருந்தது?
a) To defeat the enemy completely / எதிரியை முழுமையாகத் தோற்கடிப்பது
b) To change the heart of the oppressor and achieve a just resolution / ஒடுக்குபவரின் இதயத்தை மாற்றி ஒரு நியாயமான தீர்வை அடைவது
c) To create chaos and anarchy / குழப்பத்தையும் அராஜகத்தையும் உருவாக்குவது
d) To seize power through force / බලය බලහත්කාරයෙන් අල්ලා ගැනීම
Answer: b