Topic: Acids, Bases, Salts (அமிலங்கள், காரங்கள், உப்புகள்)

**Assertion and Reason Questions (கூற்று மற்றும் காரணம் வகை வினாக்கள்)**

**Assertion and Reason Option form:**
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)

1.
Assertion (A): Hydrochloric acid (HCl) turns blue litmus paper red.
Reason (R): HCl dissociates in water to produce H+ ions, which are responsible for its acidic properties.
கூற்று (A): ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம் (HCl) நீல லிட்மஸ் தாளை சிவப்பாக மாற்றுகிறது.
காரணம் (R): HCl தண்ணீரில் பிரிகை அடைந்து H+ அயனிகளை உருவாக்குகிறது, அவை அதன் அமிலப் பண்புகளுக்கு காரணமாகின்றன.
    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true, but R is false.
    d) A is false, but R is true.
Answer: a

2.
Assertion (A): Sodium hydroxide (NaOH) is an alkali.
Reason (R): All bases that are soluble in water are called alkalis.
கூற்று (A): சோடியம் ஹைட்ராக்சைடு (NaOH) ஒரு அல்கலி ஆகும்.
காரணம் (R): நீரில் கரையக்கூடிய அனைத்து காரங்களும் அல்கலிகள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன.
    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true, but R is false.
    d) A is false, but R is true.
Answer: a (R explains why NaOH, being a water-soluble base, is an alkali)

3.
Assertion (A): The reaction between an acid and a base to form salt and water is called a neutralization reaction.
Reason (R): During neutralization, the acid nullifies the effect of the base, or vice versa.
கூற்று (A): ஒரு அமிலம் மற்றும் ஒரு காரத்திற்கு இடையே வினைபுரிந்து உப்பு மற்றும் நீரை உருவாக்கும் வினை நடுநிலையாக்கல் வினை எனப்படும்.
காரணம் (R): நடுநிலையாக்கலின் போது, அமிலம் காரத்தின் விளைவையும், அல்லது காரம் அமிலத்தின் விளைவையும் இல்லாமல் செய்கிறது.
    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true, but R is false.
    d) A is false, but R is true.
Answer: a

4.
Assertion (A): An aqueous solution of Copper Sulphate (CuSO₄) is acidic in nature.
Reason (R): Copper Sulphate is a salt of a weak base (Cu(OH)₂) and a strong acid (H₂SO₄).
கூற்று (A): காப்பர் சல்பேட் (CuSO₄) நீர்க்கரைசல் அமிலத்தன்மை கொண்டது.
காரணம் (R): காப்பர் சல்பேட் ஒரு வலிமை குறைந்த காரம் (Cu(OH)₂) மற்றும் ஒரு வலிமையான அமிலம் (H₂SO₄) ஆகியவற்றின் உப்பு ஆகும்.
    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true, but R is false.
    d) A is false, but R is true.
Answer: a

5.
Assertion (A): Baking soda (NaHCO₃) is used in antacids.
Reason (R): Baking soda is an acidic salt.
கூற்று (A): சமையல் சோடா (NaHCO₃) அமிலநீக்கிகளில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.
காரணம் (R): சமையல் சோடா ஒரு அமில உப்பு ஆகும்.
    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true, but R is false. (NaHCO₃ is a mild base, or a salt of strong base and weak acid, making its solution basic)
    d) A is false, but R is true.
Answer: c (R is false, NaHCO₃ solution is mildly alkaline) (R தவறு, NaHCO₃ கரைசல் மென் காரத்தன்மை கொண்டது)

6.
Assertion (A): When dry HCl gas is passed over dry blue litmus paper, its colour does not change.
Reason (R): Acids show their acidic property only in the presence of water due to the formation of H+ ions.
கூற்று (A): உலர் HCl வாயுவை உலர் நீல லிட்மஸ் தாளின் மீது செலுத்தும்போது, அதன் நிறம் மாறாது.
காரணம் (R): அமிலங்கள் H+ அயனிகள் உருவாவதால் நீரின் முன்னிலையில் மட்டுமே தங்கள் அமிலப் பண்பைக் காட்டுகின்றன.
    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true, but R is false.
    d) A is false, but R is true.
Answer: a

**Wrongly Matched Pairs ( தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக)**

7. Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:)
    a) Vinegar - Acetic acid (வினிகர் - அசிட்டிக் அமிலம்)
    b) Lemon - Citric acid (எலுமிச்சை - சிட்ரிக் அமிலம்)
    c) Ant sting - Lactic acid (எறும்பு கடி - லாக்டிக் அமிலம்)
    d) Curd - Lactic acid (தயிர் - லாக்டிக் அமிலம்)
    Answer: c (Ant sting - Formic acid/Methanoic acid) (எறும்பு கடி - பார்மிக் அமிலம்/மெத்தனாயிக் அமிலம்)

8. Identify the wrongly matched pair regarding indicators: (நிறங்காட்டிகள் தொடர்பான தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:)
    a) Red litmus paper - Turns blue in basic solution (சிவப்பு லிட்மஸ் தாள் - காரக் கரைசலில் நீலமாக மாறும்)
    b) Phenolphthalein - Pink in acidic solution (பினாப்தலீன் - அமிலக் கரைசலில் இளஞ்சிவப்பு)
    c) Methyl orange - Yellow in basic solution (மெத்தில் ஆரஞ்சு - காரக் கரைசலில் மஞ்சள்)
    d) Turmeric solution - Turns reddish brown with soap solution (மஞ்சள் கரைசல் - சோப்புக் கரைசலுடன் செந்நிற பழுப்பாக மாறும்)
    Answer: b (Phenolphthalein - Colourless in acidic solution) (பினாப்தலீன் - அமிலக் கரைசலில் நிறமற்றது)

9. Identify the wrongly matched pair (Chemical - Use): (வேதிப்பொருள் - பயன்பாடு என தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:)
    a) Calcium Oxychloride (CaOCl₂) - Bleaching agent (கால்சியம் ஆக்ஸிகுளோரைடு (CaOCl₂) - வெளுக்கும் காரணி)
    b) Sodium Hydrogen Carbonate (NaHCO₃) - Making baking powder (சோடியம் ஹைட்ரஜன் கார்பனேட் (NaHCO₃) - பேக்கிங் பவுடர் தயாரிக்க)
    c) Calcium Sulphate Hemihydrate (CaSO₄·½H₂O) - Setting fractured bones (கால்சியம் சல்பேட் ஹெமிஹைட்ரேட் (CaSO₄·½H₂O) - உடைந்த எலும்புகளை ஒட்டவைக்க)
    d) Sodium Carbonate (Na₂CO₃) - Softening hard water (சோடியம் கார்பனேட் (Na₂CO₃) - மென்நீரை கடினநீராக்க)
    Answer: d (Sodium Carbonate (Na₂CO₃) - Softening hard water, not making soft water hard) (சோடியம் கார்பனேட் (Na₂CO₃) - கடினநீரை மென்நீராக்க, மென்நீரை கடினநீராக்க அல்ல)

10. Identify the wrongly matched pair (pH value - Nature): (pH மதிப்பு - தன்மை என தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:)
    a) pH = 1 - Strongly acidic (pH = 1 - வலிமையான அமிலம்)
    b) pH = 7 - Neutral (pH = 7 - நடுநிலை)
    c) pH = 8 - Weakly acidic (pH = 8 - மென் அமிலம்)
    d) pH = 13 - Strongly basic (pH = 13 - வலிமையான காரம்)
    Answer: c (pH = 8 - Weakly basic) (pH = 8 - மென் காரம்)

11. Identify the wrongly matched pair (Acid - Property/Use): (அமிலம் - பண்பு/பயன்பாடு என தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:)
    a) Sulphuric Acid - King of Chemicals (கந்தக அமிலம் - வேதிப்பொருட்களின் அரசன்)
    b) Nitric Acid - Used in making explosives (நைட்ரிக் அமிலம் - வெடிமருந்துகள் தயாரிக்கப் பயன்படுகிறது)
    c) Acetic Acid - Strong acid (அசிட்டிக் அமிலம் - வலிமையான அமிலம்)
    d) Hydrochloric Acid - Found in gastric juice (ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம் - இரைப்பை சாற்றில் காணப்படுகிறது)
    Answer: c (Acetic Acid - Weak acid) (அசிட்டிக் அமிலம் - வலிமை குறைந்த அமிலம்)

12. Identify the wrongly matched pair (Salt - Nature of solution): (உப்பு - கரைசலின் தன்மை என தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:)
    a) NaCl - Neutral (NaCl - நடுநிலை)
    b) NH₄Cl - Acidic (NH₄Cl - அமிலம்)
    c) CH₃COONa - Basic (CH₃COONa - காரம்)
    d) K₂SO₄ - Acidic (K₂SO₄ - அமிலம்)
    Answer: d (K₂SO₄ - Neutral, salt of strong acid H₂SO₄ and strong base KOH) (K₂SO₄ - நடுநிலை, வலிமையான அமிலம் H₂SO₄ மற்றும் வலிமையான காரம் KOH ஆகியவற்றின் உப்பு)

**Match the Following (பொருத்துக)**

13.
Column I (Natural Source) | Column II (Acid Present)
--------------------------|----------------------
1. Tomato                 | a. Formic acid
2. Nettle sting           | b. Oxalic acid
3. Orange                 | c. Tartaric acid
4. Grapes                 | d. Citric acid

பகுதி I (இயற்கை மூலம்)    | பகுதி II (உள்ள அமிலம்)
--------------------------|----------------------
1. தக்காளி                | a. பார்மிக் அமிலம்
2. தொட்டாற்சிணுங்கி கொடுக்கு| b. ஆக்ஸாலிக் அமிலம்
3. ஆரஞ்சு                 | c. டார்டாரிக் அமிலம்
4. திராட்சை                | d. சிட்ரிக் அமிலம்

Options (விருப்பங்கள்):
A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
Answer: A

14.
Column I (Common Name)          | Column II (Chemical Formula)
--------------------------------|--------------------------
1. Washing Soda                 | a. CaSO₄·½H₂O
2. Plaster of Paris             | b. NaHCO₃
3. Baking Soda                  | c. CaOCl₂
4. Bleaching Powder             | d. Na₂CO₃·10H₂O

பகுதி I (பொதுப் பெயர்)          | பகுதி II (வேதியியல் சூத்திரம்)
--------------------------------|--------------------------
1. சலவை சோடா                  | a. CaSO₄·½H₂O
2. பாரிஸ் சாந்து                | b. NaHCO₃
3. சமையல் சோடா                 | c. CaOCl₂
4. சலவைத் தூள்                  | d. Na₂CO₃·10H₂O

Options (விருப்பங்கள்):
A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
D) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
Answer: A

15.
Column I (Indicator)    | Column II (Colour in Acidic Solution)
------------------------|-------------------------------------
1. Blue Litmus          | a. Yellow
2. Phenolphthalein      | b. Red
3. Methyl Orange        | c. Colourless
4. Turmeric             | d. Red

பகுதி I (நிறங்காட்டி)     | பகுதி II (அமிலக் கரைசலில் நிறம்)
------------------------|-------------------------------------
1. நீல லிட்மஸ்           | a. மஞ்சள்
2. பினாப்தலீன்          | b. சிவப்பு
3. மெத்தில் ஆரஞ்சு      | c. நிறமற்றது
4. மஞ்சள்               | d. சிவப்பு

Options (விருப்பங்கள்):
A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
B) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a (Methyl Orange is red in acid)
C) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
Answer: B (Correcting Methyl Orange in acid is red, Blue litmus in acid is red)
Let's re-evaluate.
1. Blue Litmus -> Red in Acid (d)
2. Phenolphthalein -> Colourless in Acid (c)
3. Methyl Orange -> Red in Acid (b)
4. Turmeric -> Yellow in Acid (a)
So: 1-d, 2-c, 3-b, 4-a. This is option A.
Answer: A

16.
Column I (Substance)         | Column II (Approximate pH)
-----------------------------|--------------------------
1. Lemon Juice               | a. 7.0
2. Milk of Magnesia          | b. 2.2
3. Distilled Water           | c. 10.5
4. Sodium Hydroxide solution | d. 14.0

பகுதி I (பொருள்)             | பகுதி II (தோராயமான pH)
-----------------------------|--------------------------
1. எலுமிச்சை சாறு            | a. 7.0
2. மெக்னீசியா பால்மம்        | b. 2.2
3. வாலை வடிநீர்              | c. 10.5
4. சோடியம் ஹைட்ராக்சைடு கரைசல்| d. 14.0

Options (விருப்பங்கள்):
A) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d
B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
C) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
Answer: A

17.
Column I (Type of oxide)    | Column II (Example)
----------------------------|-------------------
1. Acidic oxide             | a. Al₂O₃
2. Basic oxide              | b. CO₂
3. Amphoteric oxide         | c. NO
4. Neutral oxide            | d. Na₂O

பகுதி I (ஆக்சைடு வகை)     | பகுதி II (எடுத்துக்காட்டு)
----------------------------|-------------------
1. அமில ஆக்சைடு            | a. Al₂O₃
2. கார ஆக்சைடு             | b. CO₂
3. ஈரியல்பு ஆக்சைடு        | c. NO
4. நடுநிலை ஆக்சைடு          | d. Na₂O

Options (விருப்பங்கள்):
A) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
B) 1-d, 2-b, 3-c, 4-a
C) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
Answer: A

18.
Column I (Acid/Base)         | Column II (Basicity/Acidity)
-----------------------------|---------------------------
1. HCl                       | a. Tribasic acid
2. H₂SO₄                     | b. Diacidic base
3. H₃PO₄                     | c. Monobasic acid
4. Ca(OH)₂                   | d. Dibasic acid

பகுதி I (அமிலம்/காரம்)       | பகுதி II (காரத்துவம்/அமிலத்துவம்)
-----------------------------|---------------------------
1. HCl                       | a. முக்காரத்துவ அமிலம்
2. H₂SO₄                     | b. ஈரமிலத்துவ காரம்
3. H₃PO₄                     | c. ஒருகாரத்துவ அமிலம்
4. Ca(OH)₂                   | d. இருகாரத்துவ அமிலம்

Options (விருப்பங்கள்):
A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
Answer: A

**Multiple Choice Questions (சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடு)**

19. Which of the following is a mineral acid?
    (பின்வருவனவற்றில் எது கனிம அமிலம்?)
    a) Lactic acid (லாக்டிக் அமிலம்)
    b) Acetic acid (அசிட்டிக் அமிலம்)
    c) Citric acid (சிட்ரிக் அமிலம்)
    d) Sulphuric acid (கந்தக அமிலம்)
    Answer: d

20. Acids generally react with metals to liberate which gas?
    (அமிலங்கள் பொதுவாக உலோகங்களுடன் வினைபுரிந்து எந்த வாயுவை வெளியிடுகின்றன?)
    a) Oxygen (ஆக்ஸிஜன்)
    b) Hydrogen (ஹைட்ரஜன்)
    c) Carbon dioxide (கார்பன் டை ஆக்சைடு)
    d) Nitrogen (நைட்ரஜன்)
    Answer: b

21. The pH of a solution is 4. What is the nature of the solution?
    (ஒரு கரைசலின் pH மதிப்பு 4. கரைசலின் தன்மை என்ன?)
    a) Basic (காரத்தன்மை)
    b) Acidic (அமிலத்தன்மை)
    c) Neutral (நடுநிலை)
    d) Amphoteric (ஈரியல்பு)
    Answer: b

22. Which one of the following is used as an antacid?
    (பின்வருவனவற்றில் எது அமிலநீக்கியாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது?)
    a) Sodium carbonate (சோடியம் கார்பனேட்)
    b) Calcium hydroxide (கால்சியம் ஹைட்ராக்சைடு)
    c) Magnesium hydroxide (மெக்னீசியம் ஹைட்ராக்சைடு)
    d) Acetic acid (அசிட்டிக் அமிலம்)
    Answer: c

23. Litmus is obtained from:
    (லிட்மஸ் எதிலிருந்து பெறப்படுகிறது?)
    a) Algae (பாசிகள்)
    b) Fungi (பூஞ்சைகள்)
    c) Lichens (லைக்கன்கள்)
    d) Bacteria (பாக்டீரியாக்கள்)
    Answer: c

24. The chemical formula of common salt is:
    (சாதாரண உப்பின் வேதியியல் சூத்திரம்:)
    a) KCl (KCl)
    b) NaCl (NaCl)
    c) CaCl₂ (CaCl₂)
    d) MgCl₂ (MgCl₂)
    Answer: b

25. Which acid is present in sour milk or curd?
    (புளித்த பால் அல்லது தயிரில் உள்ள அமிலம் எது?)
    a) Citric acid (சிட்ரிக் அமிலம்)
    b) Acetic acid (அசிட்டிக் அமிலம்)
    c) Lactic acid (லாக்டிக் அமிலம்)
    d) Tartaric acid (டார்டாரிக் அமிலம்)
    Answer: c

26. What is the colour of phenolphthalein in a basic solution?
    (காரக் கரைசலில் பினாப்தலீனின் நிறம் என்ன?)
    a) Yellow (மஞ்சள்)
    b) Pink (இளஞ்சிவப்பு)
    c) Colourless (நிறமற்றது)
    d) Orange (ஆரஞ்சு)
    Answer: b

27. The process of reaction between an acid and a base is known as:
    (ஒரு அமிலம் மற்றும் ஒரு காரத்திற்கு இடையிலான வினை எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?)
    a) Esterification (எஸ்டராக்குதல்)
    b) Neutralization (நடுநிலையாக்கல்)
    c) Saponification (சோப்பாக்குதல்)
    d) Hydrogenation (ஹைட்ரஜனேற்றம்)
    Answer: b

28. Which of the following is a strong base?
    (பின்வருவனவற்றில் எது வலிமையான காரம்?)
    a) Ammonium hydroxide (NH₄OH) (அம்மோனியம் ஹைட்ராக்சைடு)
    b) Sodium hydroxide (NaOH) (சோடியம் ஹைட்ராக்சைடு)
    c) Magnesium hydroxide (Mg(OH)₂) (மெக்னீசியம் ஹைட்ராக்சைடு)
    d) Calcium hydroxide (Ca(OH)₂) (கால்சியம் ஹைட்ராக்சைடு)
    Answer: b

29. The pH scale ranges from:
    (pH அளவுகோலின் வரம்பு:)
    a) 0 to 7
    b) 7 to 14
    c) 0 to 14
    d) 1 to 10
    Answer: c

30. 'Aqua regia' is a mixture of:
    ('அக்வா ரீஜியா' என்பது எதன் கலவை?)
    a) Concentrated HCl and concentrated H₂SO₄ (செறிவுமிகு HCl மற்றும் செறிவுமிகு H₂SO₄)
    b) Concentrated HNO₃ and concentrated H₂SO₄ (செறிவுமிகு HNO₃ மற்றும் செறிவுமிகு H₂SO₄)
    c) Concentrated HCl and concentrated HNO₃ in 3:1 ratio (3:1 விகிதத்தில் செறிவுமிகு HCl மற்றும் செறிவுமிகு HNO₃)
    d) Concentrated HCl and concentrated HNO₃ in 1:3 ratio (1:3 விகிதத்தில் செறிவுமிகு HCl மற்றும் செறிவுமிகு HNO₃)
    Answer: c

31. Which gas is evolved when acids react with metal carbonates?
    (அமிலங்கள் உலோக கார்பனேட்டுகளுடன் வினைபுரியும்போது எந்த வாயு உருவாகிறது?)
    a) Hydrogen (ஹைட்ரஜன்)
    b) Oxygen (ஆக்ஸிஜன்)
    c) Carbon dioxide (கார்பன் டை ஆக்சைடு)
    d) Nitrogen dioxide (நைட்ரஜன் டை ஆக்சைடு)
    Answer: c

32. The "sting" of bees and ants contains:
    (தேனீக்கள் மற்றும் எறும்புகளின் "கொடுக்கில்" என்ன உள்ளது?)
    a) Acetic acid (அசிட்டிக் அமிலம்)
    b) Citric acid (சிட்ரிக் அமிலம்)
    c) Formic acid (பார்மிக் அமிலம்)
    d) Sulphuric acid (கந்தக அமிலம்)
    Answer: c

33. Water soluble bases are known as:
    (நீரில் கரையக்கூடிய காரங்கள் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன:)
    a) Acids (அமிலங்கள்)
    b) Salts (உப்புகள்)
    c) Alkalis (அல்கலிகள்)
    d) Indicators (நிறங்காட்டிகள்)
    Answer: c

34. Plaster of Paris is chemically:
    (பாரிஸ் சாந்தின் வேதியியல் பெயர்:)
    a) Calcium sulphate dihydrate (கால்சியம் சல்பேட் டைஹைட்ரேட்)
    b) Calcium sulphate hemihydrate (கால்சியம் சல்பேட் ஹெமிஹைட்ரேட்)
    c) Calcium carbonate (கால்சியம் கார்பனேட்)
    d) Sodium bicarbonate (சோடியம் பைகார்பனேட்)
    Answer: b

35. Which of the following salts does not contain water of crystallization?
    (பின்வரும் உப்புகளில் எதில் படிக நீர் இல்லை?)
    a) Blue vitriol (CuSO₄·5H₂O) (மயில் துத்தம்)
    b) Washing soda (Na₂CO₃·10H₂O) (சலவை சோடா)
    c) Baking soda (NaHCO₃) (சமையல் சோடா)
    d) Gypsum (CaSO₄·2H₂O) (ஜிப்சம்)
    Answer: c

36. An aqueous solution turns red litmus blue. Excess addition of which of the following solution would reverse the change?
    (ஒரு நீர்க்கரைசல் சிவப்பு லிட்மஸை நீலமாக மாற்றுகிறது. பின்வரும் எந்த கரைசலை அதிகமாக சேர்ப்பது இந்த மாற்றத்தை மாற்றியமைக்கும்?)
    a) Baking powder (சமையல் சோடா)
    b) Lime (சுண்ணாம்பு)
    c) Ammonium hydroxide solution (அம்மோனியம் ஹைட்ராக்சைடு கரைசல்)
    d) Hydrochloric acid (ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம்)
    Answer: d

37. The acid used in lead storage batteries is:
    (ஈய சேமிப்புக் கலன்களில் பயன்படுத்தப்படும் அமிலம்:)
    a) Nitric acid (நைட்ரிக் அமிலம்)
    b) Hydrochloric acid (ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம்)
    c) Sulphuric acid (கந்தக அமிலம்)
    d) Acetic acid (அசிட்டிக் அமிலம்)
    Answer: c

38. What happens when a solution of an acid is mixed with a solution of a base in a test tube?
    (i) The temperature of the solution increases.
    (ii) The temperature of the solution decreases.
    (iii) Salt formation takes place.
    (iv) The colour of the solution changes.
    (ஒரு சோதனைக் குழாயில் ஒரு அமிலக் கரைசலையும் ஒரு காரக் கரைசலையும் கலக்கும்போது என்ன நடக்கும்?)
    (i) கரைசலின் வெப்பநிலை அதிகரிக்கிறது.
    (ii) கரைசலின் வெப்பநிலை குறைகிறது.
    (iii) உப்பு உருவாதல் நடைபெறுகிறது.
    (iv) கரைசலின் நிறம் மாறுகிறது.
    a) (i) and (iii) only (i) மற்றும் (iii) மட்டும்
    b) (i) and (ii) only (i) மற்றும் (ii) மட்டும்
    c) (ii) and (iii) only (ii) மற்றும் (iii) மட்டும்
    d) (i) and (iv) only (i) மற்றும் (iv) மட்டும்
    Answer: a (Neutralization is exothermic, and salt is formed. Colour change only if an indicator is present initially)
    (நடுநிலையாக்கல் ஒரு வெப்ப உமிழ்வினை, மற்றும் உப்பு உருவாகிறது. ஆரம்பத்தில் நிறங்காட்டி இருந்தால் மட்டுமே நிற மாற்றம் ஏற்படும்)

39. Which of the following is NOT a property of acids?
    (பின்வருவனவற்றில் எது அமிலங்களின் பண்பு அல்ல?)
    a) They taste sour. (அவை புளிப்புச் சுவை கொண்டவை.)
    b) They turn blue litmus red. (அவை நீல லிட்மஸை சிவப்பாக மாற்றுகின்றன.)
    c) They feel soapy to touch. (அவை தொடுவதற்கு வழவழப்பாக இருக்கும்.)
    d) They react with certain metals to produce hydrogen gas. (அவை சில உலோகங்களுடன் வினைபுரிந்து ஹைட்ரஜன் வாயுவை உருவாக்குகின்றன.)
    Answer: c (Bases feel soapy) (காரங்கள் வழவழப்பாக இருக்கும்)

40. The chemical formula of gypsum is:
    (ஜிப்சத்தின் வேதியியல் சூத்திரம்:)
    a) CaSO₄·½H₂O
    b) CaSO₄·2H₂O
    c) CaSO₄
    d) 2CaSO₄·H₂O
    Answer: b

41. The acidity of Mg(OH)₂ is:
    (Mg(OH)₂ -ன் அமிலத்துவம்:)
    a) 1
    b) 2
    c) 3
    d) 0
    Answer: b (It can neutralize two H+ ions or has two OH- groups) (இது இரண்டு H+ அயனிகளை நடுநிலையாக்க முடியும் அல்லது இரண்டு OH- தொகுதிகளைக் கொண்டுள்ளது)

42. An acid is a substance which:
    (அமிலம் என்பது ஒரு பொருள், அது:)
    a) donates a proton (ஒரு புரோட்டானை வழங்குகிறது)
    b) accepts a proton (ஒரு புரோட்டானை ஏற்கிறது)
    c) donates an electron pair (ஒரு எலக்ட்ரான் இணையை வழங்குகிறது)
    d) accepts an electron pair (ஒரு எலக்ட்ரான் இணையை ஏற்கிறது)
    Answer: a (According to Bronsted-Lowry theory) (பிரான்ஸ்டெட்-லௌரி கோட்பாட்டின்படி)

43. The pH of human blood is approximately:
    (மனித இரத்தத்தின் pH தோராயமாக:)
    a) 6.4
    b) 7.0
    c) 7.4
    d) 8.0
    Answer: c

44. Which of the following is formed when calcium hydroxide reacts with carbon dioxide?
    (கால்சியம் ஹைட்ராக்சைடு கார்பன் டை ஆக்சைடுடன் வினைபுரியும்போது பின்வருவனவற்றில் எது உருவாகிறது?)
    a) Calcium oxide (கால்சியம் ஆக்சைடு)
    b) Calcium carbonate (கால்சியம் கார்பனேட்)
    c) Calcium chloride (கால்சியம் குளோரைடு)
    d) Calcium bicarbonate (கால்சியம் பைகார்பனேட்)
    Answer: b

45. The common name of Sodium Hydrogen Carbonate is:
    (சோடியம் ஹைட்ரஜன் கார்பனேட்டின் பொதுவான பெயர்:)
    a) Washing soda (சலவை சோடா)
    b) Baking soda (சமையல் சோடா)
    c) Caustic soda (காஸ்டிக் சோடா)
    d) Bleaching powder (சலவைத் தூள்)
    Answer: b

46. When an acid reacts with a metal oxide, the products are:
    (ஒரு அமிலம் ஒரு உலோக ஆக்சைடுடன் வினைபுரியும்போது, உருவாகும் பொருட்கள்:)
    a) Salt and hydrogen gas (உப்பு மற்றும் ஹைட்ரஜன் வாயு)
    b) Salt and water (உப்பு மற்றும் நீர்)
    c) Metal and water (உலோகம் மற்றும் நீர்)
    d) Metal hydroxide and hydrogen gas (உலோக ஹைட்ராக்சைடு மற்றும் ஹைட்ரஜன் வாயு)
    Answer: b

47. The colour of methyl orange indicator in acidic medium is:
    (அமில ஊடகத்தில் மெத்தில் ஆரஞ்சு நிறங்காட்டியின் நிறம்:)
    a) Yellow (மஞ்சள்)
    b) Red (சிவப்பு)
    c) Orange (ஆரஞ்சு)
    d) Colourless (நிறமற்றது)
    Answer: b

48. Which of the following is an organic acid?
    (பின்வருவனவற்றில் எது கரிம அமிலம்?)
    a) Hydrochloric acid (HCl) (ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம்)
    b) Sulphuric acid (H₂SO₄) (கந்தக அமிலம்)
    c) Nitric acid (HNO₃) (நைட்ரிக் அமிலம்)
    d) Acetic acid (CH₃COOH) (அசிட்டிக் அமிலம்)
    Answer: d

49. A solution with pH = 0 is:
    (pH = 0 கொண்ட ஒரு கரைசல்:)
    a) Strongly basic (மிகவும் காரத்தன்மை கொண்டது)
    b) Strongly acidic (மிகவும் அமிலத்தன்மை கொண்டது)
    c) Neutral (நடுநிலையானது)
    d) Weakly acidic (மென் அமிலத்தன்மை கொண்டது)
    Answer: b

50. Tooth enamel is made up of:
    (பல் எனாமல் எதனால் ஆனது?)
    a) Calcium carbonate (கால்சியம் கார்பனேட்)
    b) Calcium phosphate (கால்சியம் பாஸ்பேட்)
    c) Calcium sulphate (கால்சியம் சல்பேட்)
    d) Calcium oxide (கால்சியம் ஆக்சைடு)
    Answer: b (Specifically, hydroxyapatite, a form of calcium phosphate) (குறிப்பாக, ஹைட்ராக்ஸிஅபடைட், கால்சியம் பாஸ்பேட்டின் ஒரு வடிவம்)