Overall Topic for Question Generation: Main Concepts of Life Science

---

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions):**

1.
Assertion (A): Green plants are called autotrophs.
Reason (R): They prepare their own food by photosynthesis.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): பசுந்தாவரங்கள் தற்சார்பு ஊட்ட உயிரிகள் (ஆட்டோட்ரோப்கள்) என்று அழைக்கப்படுகின்றன.
காரணம் (R): அவை ஒளிச்சேர்க்கை மூலம் தங்கள் உணவைத் தாங்களே தயாரிக்கின்றன.
தேர்வுகள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

2.
Assertion (A): Arteries generally carry oxygenated blood.
Reason (R): Pulmonary artery carries deoxygenated blood from the heart to the lungs.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): தமனிகள் பொதுவாக ஆக்ஸிஜன் நிறைந்த இரத்தத்தை எடுத்துச் செல்கின்றன.
காரணம் (R): நுரையீரல் தமனி ஆக்ஸிஜன் குறைந்த இரத்தத்தை இதயத்திலிருந்து நுரையீரலுக்கு எடுத்துச் செல்கிறது.
தேர்வுகள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: b

3.
Assertion (A): All living organisms are composed of cells.
Reason (R): Cells are the basic structural and functional units of life.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): அனைத்து உயிரினங்களும் செல்களால் ஆனவை.
காரணம் (R): செல்கள் உயிரினங்களின் அடிப்படை கட்டமைப்பு மற்றும் செயல்பாட்டு அலகுகள் ஆகும்.
தேர்வுகள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

4.
Assertion (A): Vitamin C deficiency causes Scurvy.
Reason (R): Vitamin C is essential for collagen synthesis.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): வைட்டமின் C குறைபாடு ஸ்கர்வி நோயை ஏற்படுத்துகிறது.
காரணம் (R): வைட்டமின் C கொலாஜன் உருவாக்கத்திற்கு (தொகுப்பிற்கு) அவசியம்.
தேர்வுகள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

5.
Assertion (A): Kidneys are the primary excretory organs in humans.
Reason (R): Kidneys filter blood and remove metabolic wastes like urea.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): மனிதர்களில் சிறுநீரகங்கள் முதன்மை கழிவு நீக்க உறுப்புகளாகும்.
காரணம் (R): சிறுநீரகங்கள் இரத்தத்தை வடிகட்டி யூரியா போன்ற வளர்சிதை மாற்றக் கழிவுகளை அகற்றுகின்றன.
தேர்வுகள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

6.
Assertion (A): DNA is called the blueprint of life.
Reason (R): RNA is primarily involved in protein synthesis.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): டி.என்.ஏ வாழ்க்கையின் வரைபடம் என்று அழைக்கப்படுகிறது.
காரணம் (R): ஆர்.என்.ஏ முதன்மையாக புரத தொகுப்பில் ஈடுபட்டுள்ளது.
தேர்வுகள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: b

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions):**

7. Identify the wrongly matched pair:
    a) Vitamin A - Night blindness
    b) Vitamin B1 - Beriberi
    c) Vitamin C - Rickets
    d) Vitamin D - Osteomalacia

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) வைட்டமின் A - மாலைக்கண் நோய்
    b) வைட்டமின் B1 - பெரிபெரி
    c) வைட்டமின் C - ரிக்கெட்ஸ்
    d) வைட்டமின் D - ஆஸ்டியோமலேசியா
Answer: c (Corrected match: Vitamin C - Scurvy / சரிசெய்யப்பட்ட பொருத்தம்: வைட்டமின் C - ஸ்கர்வி)

8. Identify the wrongly matched pair:
    a) Pituitary Gland - Growth Hormone
    b) Thyroid Gland - Thyroxine
    c) Pancreas - Adrenaline
    d) Adrenal Gland - Cortisol

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) பிட்யூட்டரி சுரப்பி - வளர்ச்சி ஹார்மோன்
    b) தைராய்டு சுரப்பி - தைராக்ஸின்
    c) கணையம் - அட்ரினலின்
    d) அட்ரினல் சுரப்பி - கார்டிசோல்
Answer: c (Corrected match: Pancreas - Insulin / சரிசெய்யப்பட்ட பொருத்தம்: கணையம் - இன்சுலின்)

9. Identify the wrongly matched pair:
    a) Mitochondria - Powerhouse of the cell
    b) Ribosomes - Protein synthesis
    c) Lysosomes - Suicidal bags
    d) Golgi apparatus - Photosynthesis

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) மைட்டோகாண்ட்ரியா - செல்லின் ஆற்றல் மையம்
    b) ரிபோசோம்கள் - புரதத் தொகுப்பு
    c) லைசோசோம்கள் - தற்கொலைப் பைகள்
    d) கோல்கை உடலம் - ஒளிச்சேர்க்கை
Answer: d (Corrected match: Golgi apparatus - Packaging and secretion / சரிசெய்யப்பட்ட பொருத்தம்: கோல்கை உடலம் - பொதி செய்தல் மற்றும் சுரத்தல்)

10. Identify the wrongly matched pair:
    a) Malaria - Protozoa
    b) Tuberculosis - Bacteria
    c) AIDS - Virus
    d) Ringworm - Bacterium

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) மலேரியா - புரோட்டோசோவா
    b) காசநோய் - பாக்டீரியா
    c) எய்ட்ஸ் - வைரஸ்
    d) படர்தாமரை - பாக்டீரியம்
Answer: d (Corrected match: Ringworm - Fungus / சரிசெய்யப்பட்ட பொருத்தம்: படர்தாமரை - பூஞ்சை)

11. Identify the wrongly matched pair regarding parts of a flower:
    a) Sepal - Protects flower in bud stage
    b) Petal - Attracts insects
    c) Stamen - Female reproductive part
    d) Pistil - Contains ovules

பூவின் பாகங்கள் குறித்த தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) புல்லி இதழ் - மொட்டு நிலையில் பூவைப் பாதுகாக்கிறது
    b) அல்லி இதழ் - பூச்சிகளைக் கவர்கிறது
    c) மகரந்தத்தாள் - பெண் இனப்பெருக்க பகுதி
    d) சூலகம் - சூல்களைக் கொண்டுள்ளது
Answer: c (Corrected match: Stamen - Male reproductive part / சரிசெய்யப்பட்ட பொருத்தம்: மகரந்தத்தாள் - ஆண் இனப்பெருக்க பகுதி)

12. Identify the wrongly matched pair regarding blood components:
    a) Red Blood Cells - Oxygen transport
    b) White Blood Cells - Defence mechanism
    c) Platelets - Blood clotting
    d) Plasma - Carbon dioxide transport only

இரத்தத்தின் கூறுகள் குறித்த தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) சிவப்பு இரத்த அணுக்கள் - ஆக்ஸிஜன் கடத்தல்
    b) வெள்ளை இரத்த அணுக்கள் - பாதுகாப்பு அமைப்பு
    c) இரத்தத் தட்டுகள் - இரத்தம் உறைதல்
    d) பிளாஸ்மா - கார்பன் டை ஆக்சைடு கடத்தல் மட்டும்
Answer: d (Corrected match: Plasma - Transports nutrients, wastes, hormones, CO2 etc. / சரிசெய்யப்பட்ட பொருத்தம்: பிளாஸ்மா - ஊட்டச்சத்துக்கள், கழிவுகள், ஹார்மோன்கள், CO2 போன்றவற்றைக் கடத்துகிறது)

---

**3. Match the Following Questions (6 questions):**

13. Match List-I with List-II:
    List-I (Branch of Biology)      List-II (Study of)
    1. Mycology                       a. Study of birds
    2. Ornithology                    b. Study of insects
    3. Entomology                     c. Study of fishes
    4. Ichthyology                    d. Study of fungi

    Options:
    A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (உயிரியல் பிரிவு)          பட்டியல்-II (ஆய்வு)
    1. மைக்காலஜி (பூஞ்சையியல்)         a. பறவையியல்
    2. ஆர்னிதாலஜி (பறவையியல்)       b. பூச்சியியல்
    3. என்டமாலஜி (பூச்சியியல்)        c. மீனியல்
    4. இக்தியாலஜி (மீனியல்)           d. பூஞ்சையியல்

    தேர்வுகள்:
    A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

14. Match List-I with List-II:
    List-I (Digestive Organ)      List-II (Primary Function/Secretion)
    1. Salivary Gland             a. Hydrochloric Acid secretion
    2. Stomach                    b. Bile production
    3. Small Intestine            c. Amylase (Ptyalin) secretion
    4. Liver                      d. Absorption of digested food

    Options:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (செரிமான உறுப்பு)     பட்டியல்-II (முதன்மை செயல்பாடு/சுரப்பு)
    1. உமிழ்நீர் சுரப்பி                a. ஹைட்ரோகுளோரிக் அமில சுரப்பு
    2. வயிறு                         b. பித்தநீர் உற்பத்தி
    3. சிறுகுடல்                     c. அமிலேஸ் (டயலின்) சுரப்பு
    4. கல்லீரல்                       d. செரிமானமான உணவு உறிஞ்சுதல்

    தேர்வுகள்:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

15. Match List-I with List-II:
    List-I (Plant Hormone)        List-II (Function)
    1. Auxin                        a. Promotes cell division
    2. Gibberellin                  b. Stress hormone (closes stomata)
    3. Cytokinin                    c. Promotes stem elongation (bolting)
    4. Abscisic Acid              d. Promotes apical dominance

    Options:
    A) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    D) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (தாவர ஹார்மோன்)      பட்டியல்-II (செயல்பாடு)
    1. ஆக்சின்                      a. செல் பிரிதலை ஊக்குவிக்கிறது
    2. ஜிப்ரலின்                    b. இறுக்க நிலை ஹார்மோன் (இலைத்துளையை மூடுகிறது)
    3. சைட்டோகைனின்                c. தண்டு நீள்வதை ஊக்குவிக்கிறது (போல்டிங்)
    4. அப்சிசிக் அமிலம்            d. நுனி ஆதிக்கத்தை ஊக்குவிக்கிறது

    தேர்வுகள்:
    A) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    D) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
Answer: A

16. Match List-I with List-II:
    List-I (Vitamin)         List-II (Chemical Name)
    1. Vitamin A                    a. Ascorbic Acid
    2. Vitamin C                    b. Calciferol
    3. Vitamin D                    c. Thiamine
    4. Vitamin B1                   d. Retinol

    Options:
    A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (வைட்டமின்)     பட்டியல்-II (வேதியியல் பெயர்)
    1. வைட்டமின் A                  a. அஸ்கார்பிக் அமிலம்
    2. வைட்டமின் C                  b. கால்சிஃபெரால்
    3. வைட்டமின் D                  c. தையமின்
    4. வைட்டமின் B1                 d. ரெட்டினால்

    தேர்வுகள்:
    A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

17. Match List-I with List-II:
    List-I (Respiratory Part)     List-II (Main Function)
    1. Trachea                      a. Gaseous exchange
    2. Alveoli                      b. Voice box
    3. Diaphragm                    c. Windpipe
    4. Larynx                       d. Muscle of breathing

    Options:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (சுவாசப் பகுதி)       பட்டியல்-II (முக்கிய செயல்பாடு)
    1. மூச்சுக்குழாய் (டிரக்கியா)      a. வாயுப் பரிமாற்றம்
    2. நுண்குமிழ் (ஆல்வியோலை)        b. குரல் பெட்டி
    3. உதரவிதானம்                   c. காற்றுக்குழாய்
    4. குரல்வளை (லாரிங்ஸ்)         d. சுவாச தசை

    தேர்வுகள்:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

18. Match List-I with List-II:
    List-I (Ecological Role)      List-II (Example)
    1. Producers                    a. Herbivores (e.g., Deer)
    2. Primary Consumers            b. Bacteria and Fungi
    3. Secondary Consumers          c. Green Plants
    4. Decomposers                  d. Carnivores (e.g., Lion eating deer)

    Options:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (சூழலியல் பங்கு)     பட்டியல்-II (உதாரணம்)
    1. உற்பத்தியாளர்கள்                a. தாவர உண்ணிகள் (எ.கா., மான்)
    2. முதல்நிலை நுகர்வோர்            b. பாக்டீரியா மற்றும் பூஞ்சைகள்
    3. இரண்டாம்நிலை நுகர்வோர்        c. பசுந்தாவரங்கள்
    4. சிதைப்பவைகள்                  d. மாமிச உண்ணிகள் (எ.கா., மான் உண்ணும் சிங்கம்)

    தேர்வுகள்:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions):**

19. The basic structural and functional unit of living organisms is known as:
    a) Tissue
    b) Organ
    c) Cell
    d) Organ system

உயிரினங்களின் அடிப்படை கட்டமைப்பு மற்றும் செயல்பாட்டு அலகு எனப்படுவது:
    a) திசு
    b) உறுப்பு
    c) செல்
    d) உறுப்பு மண்டலம்
Answer: c

20. Who is known as the "Father of Genetics"?
    a) Charles Darwin
    b) Gregor Mendel
    c) Louis Pasteur
    d) Robert Hooke

"மரபியலின் தந்தை" என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?
    a) சார்லஸ் டார்வின்
    b) கிரிகோர் மெண்டல்
    c) லூயி பாஸ்டர்
    d) ராபர்ட் ஹூக்
Answer: b

21. The system of naming organisms using two names (genus and species) is called:
    a) Monomial nomenclature
    b) Binomial nomenclature
    c) Trinomial nomenclature
    d) Polynomial nomenclature

உயிரினங்களுக்கு இரண்டு பெயர்களைப் (பேரினம் மற்றும் சிற்றினம்) பயன்படுத்தி பெயரிடும் முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) ஒருசொல் பெயரிடுமுறை
    b) இருசொல் பெயரிடுமுறை
    c) முச்சொல் பெயரிடுமுறை
    d) பலசொல் பெயரிடுமுறை
Answer: b

22. Which is the largest gland in the human body?
    a) Pancreas
    b) Liver
    c) Pituitary gland
    d) Thyroid gland

மனித உடலில் உள்ள மிகப்பெரிய சுரப்பி எது?
    a) கணையம்
    b) கல்லீரல்
    c) பிட்யூட்டரி சுரப்பி
    d) தைராய்டு சுரப்பி
Answer: b

23. Which gas is released during photosynthesis?
    a) Carbon dioxide
    b) Oxygen
    c) Nitrogen
    d) Hydrogen

ஒளிச்சேர்க்கையின் போது எந்த வாயு வெளியிடப்படுகிறது?
    a) கார்பன் டை ஆக்சைடு
    b) ஆக்ஸிஜன்
    c) நைட்ரஜன்
    d) ஹைட்ரஜன்
Answer: b

24. Which of the following is a fat-soluble vitamin?
    a) Vitamin B
    b) Vitamin C
    c) Vitamin K
    d) Vitamin P

பின்வருவனவற்றில் கொழுப்பில் கரையும் வைட்டமின் எது?
    a) வைட்டமின் B
    b) வைட்டமின் C
    c) வைட்டமின் K
    d) வைட்டமின் P (Vitamin P refers to flavonoids, not a classic vitamin in the same category for solubility)
Answer: c

25. Rod-shaped bacteria are known as:
    a) Cocci
    b) Bacilli
    c) Spirilla
    d) Vibrio

கோல் வடிவ பாக்டீரியாக்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன?
    a) கோள நுண்ணுயிரிகள் (காக்கஸ்)
    b) கோலுயிரிகள் (பேசில்லஸ்)
    c) சுருள் நுண்ணுயிரிகள் (ஸ்பைரில்லம்)
    d) வளை நுண்ணுயிரிகள் (விப்ரியோ)
Answer: b

26. The study of the interaction between living organisms and their environment is called:
    a) Physiology
    b) Anatomy
    c) Ecology
    d) Cytology

உயிரினங்களுக்கும் அவற்றின் சுற்றுப்புறத்திற்கும் இடையிலான தொடர்பைப் பற்றிய ஆய்வு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) உடலியங்கியல்
    b) உடற்கூற்றியல்
    c) சூழலியல்
    d) செல்லியல்
Answer: c

27. The "powerhouse of the cell" is:
    a) Nucleus
    b) Ribosome
    c) Mitochondrion
    d) Endoplasmic reticulum

"செல்லின் ஆற்றல் நிலையம்" என்பது:
    a) உட்கரு
    b) ரிபோசோம்
    c) மைட்டோகாண்ட்ரியன்
    d) எண்டோபிளாச வலைப்பின்னல்
Answer: c

28. The double helix structure of DNA was proposed by:
    a) Mendel and Morgan
    b) Watson and Crick
    c) Hershey and Chase
    d) Beadle and Tatum

டி.என்.ஏ-யின் இரட்டை சுருள் அமைப்பை முன்மொழிந்தவர்கள்:
    a) மெண்டல் மற்றும் மோர்கன்
    b) வாட்சன் மற்றும் கிரிக்
    c) ஹெர்ஷே மற்றும் சேஸ்
    d) பீடில் மற்றும் டாட்டம்
Answer: b

29. The Five Kingdom Classification was proposed by:
    a) Carl Linnaeus
    b) R.H. Whittaker
    c) Ernst Haeckel
    d) Copeland

ஐந்து உலக வகைப்பாட்டை முன்மொழிந்தவர்:
    a) கார்ல் லின்னேயஸ்
    b) ஆர்.எச். விட்டேக்கர்
    c) எர்ன்ஸ்ட் ஹெக்கல்
    d) கோப்லாண்ட்
Answer: b

30. How many chambers are there in the human heart?
    a) Two
    b) Three
    c) Four
    d) Five

மனித இதயத்தில் எத்தனை அறைகள் உள்ளன?
    a) இரண்டு
    b) மூன்று
    c) நான்கு
    d) ஐந்து
Answer: c

31. The end product of anaerobic respiration in plants (e.g., yeast) is:
    a) Lactic acid
    b) Ethanol and Carbon dioxide
    c) Acetic acid
    d) Water and Carbon dioxide

தாவரங்களில் (எ.கா., ஈஸ்ட்) காற்றில்லா சுவாசத்தின் இறுதி விளைபொருள்:
    a) லாக்டிக் அமிலம்
    b) எத்தனால் மற்றும் கார்பன் டை ஆக்சைடு
    c) அசிட்டிக் அமிலம்
    d) நீர் மற்றும் கார்பன் டை ஆக்சைடு
Answer: b

32. Kwashiorkor is a disease caused by the deficiency of:
    a) Vitamins
    b) Proteins
    c) Carbohydrates
    d) Fats

குவாஷியோர்கர் நோய் எதன் குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது?
    a) வைட்டமின்கள்
    b) புரதங்கள்
    c) கார்போஹைட்ரேட்டுகள்
    d) கொழுப்புகள்
Answer: b

33. Penicillin, an antibiotic, is obtained from:
    a) Bacterium
    b) Virus
    c) Fungus
    d) Alga

பென்சிலின் என்ற உயிர் எதிர்ப்பொருள் (antibiotic) எதிலிருந்து பெறப்படுகிறது?
    a) பாக்டீரியா
    b) வைரஸ்
    c) பூஞ்சை
    d) பாசி
Answer: c

34. Which of the following is an example of a producer in an ecosystem?
    a) Lion
    b) Deer
    c) Grass
    d) Fungi

ஒரு சூழல் மண்டலத்தில் உற்பத்தியாளருக்கு உதாரணம் எது?
    a) சிங்கம்
    b) மான்
    c) புல்
    d) பூஞ்சைகள்
Answer: c

35. The control center of the eukaryotic cell is:
    a) Mitochondrion
    b) Cytoplasm
    c) Nucleus
    d) Ribosome

மெய் உட்கருவுயிர் (யூகாரியோடிக்) செல்லின் கட்டுப்பாட்டு மையம்:
    a) மைட்டோகாண்ட்ரியன்
    b) சைட்டோபிளாசம்
    c) உட்கரு
    d) ரிபோசோம்
Answer: c

36. The basic unit of heredity is:
    a) Chromosome
    b) Gene
    c) DNA
    d) RNA

மரபுரிமையின் அடிப்படை அலகு:
    a) நிறமூர்த்தம் (குரோமோசோம்)
    b) மரபணு
    c) டி.என்.ஏ
    d) ஆர்.என்.ஏ
Answer: b

37. The scientific name of humans is:
    a) Mangifera indica
    b) Homo sapiens
    c) Felis catus
    d) Canis familiaris

மனிதர்களின் அறிவியல் பெயர்:
    a) மாஞ்சிஃபெரா இண்டிகா
    b) ஹோமோ சேபியன்ஸ்
    c) ஃபெலிஸ் கேட்டஸ்
    d) கேனிஸ் ஃபேமிலியாரிஸ்
Answer: b

38. The longest cell in the human body is:
    a) Muscle cell
    b) Bone cell
    c) Nerve cell (Neuron)
    d) Gland cell

மனித உடலில் உள்ள மிக நீளமான செல்:
    a) தசை செல்
    b) எலும்பு செல்
    c) நரம்பு செல் (நியூரான்)
    d) சுரப்பி செல்
Answer: c

39. The loss of water in the form of water vapor from the aerial parts of a plant is called:
    a) Guttation
    b) Transpiration
    c) Respiration
    d) Photosynthesis

தாவரத்தின் வான்பகுதி பாகங்களிலிருந்து நீராவி வடிவில் நீர் இழக்கப்படுவது இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) நீர்வடிதல் (கட்டேஷன்)
    b) நீராவிப்போக்கு (டிரான்ஸ்பிரேஷன்)
    c) சுவாசம்
    d) ஒளிச்சேர்க்கை
Answer: b

40. Which mineral is essential for the formation and maintenance of strong bones and teeth?
    a) Iron
    b) Iodine
    c) Calcium
    d) Sodium

வலுவான எலும்புகள் மற்றும் பற்களின் உருவாக்கம் மற்றும் பராமரிப்புக்கு அவசியமான கனிமம் எது?
    a) இரும்பு
    b) அயோடின்
    c) கால்சியம்
    d) சோடியம்
Answer: c

41. The bacterium responsible for the formation of curd from milk is:
    a) Salmonella typhi
    b) Lactobacillus
    c) Vibrio cholerae
    d) Escherichia coli

பாலிலிருந்து தயிர் உருவாக காரணமான பாக்டீரியா:
    a) சால்மோனெல்லா டைஃபி
    b) லாக்டோபேசில்லஸ்
    c) விப்ரியோ காலரே
    d) எஸ்கெரிச்சியா கோலை
Answer: b

42. The ozone layer in the upper atmosphere protects us from:
    a) Infrared radiation
    b) Ultraviolet radiation
    c) Visible light
    d) X-rays

மேல் வளிமண்டலத்தில் உள்ள ஓசோன் படலம் நம்மை எதிலிருந்து பாதுகாக்கிறது?
    a) அகச்சிவப்பு கதிர்வீச்சு
    b) புற ஊதா கதிர்வீச்சு
    c) புலப்படும் ஒளி
    d) எக்ஸ்-கதிர்கள்
Answer: b

43. Meiosis type of cell division occurs in:
    a) Somatic cells
    b) Germ cells (reproductive cells)
    c) Meristematic cells
    d) Nerve cells

குன்றல் பகுப்பு (மியோசிஸ்) வகை செல் பிரிவு எங்கு நிகழ்கிறது?
    a) உடல் செல்கள்
    b) இனப்பெருக்க செல்கள் (ஜெர்ம் செல்கள்)
    c) ஆக்குத்திசு செல்கள்
    d) நரம்பு செல்கள்
Answer: b

44. The number of pairs of chromosomes in a normal human somatic cell is:
    a) 22 pairs
    b) 23 pairs
    c) 46 pairs
    d) 24 pairs

ஒரு சாதாரண மனித உடல் செல்லில் உள்ள நிறமூர்த்தங்களின் (குரோமோசோம்களின்) ஜோடிகளின் எண்ணிக்கை:
    a) 22 ஜோடிகள்
    b) 23 ஜோடிகள்
    c) 46 ஜோடிகள்
    d) 24 ஜோடிகள்
Answer: b

45. The functional unit of the kidney is the:
    a) Neuron
    b) Nephron
    c) Alveolus
    d) Villus

சிறுநீரகத்தின் செயல்பாட்டு அலகு:
    a) நியூரான்
    b) நெஃப்ரான்
    c) நுண்குமிழ் (ஆல்வியோலஸ்)
    d) குடல் உறிஞ்சி (வில்லஸ்)
Answer: b

46. Which plant hormone is primarily responsible for the ripening of fruits?
    a) Auxin
    b) Gibberellin
    c) Cytokinin
    d) Ethylene

பழங்கள் பழுக்க முதன்மையாக காரணமான தாவர ஹார்மோன் எது?
    a) ஆக்சின்
    b) ஜிப்ரலின்
    c) சைட்டோகைனின்
    d) எத்திலீன்
Answer: d

47. The vector for Dengue fever is:
    a) Anopheles mosquito
    b) Aedes mosquito
    c) Culex mosquito
    d) Sandfly

டெங்கு காய்ச்சலுக்கான நோய்க்கடத்தி (வெக்டர்) எது?
    a) அனோபிலிஸ் கொசு
    b) ஏடிஸ் கொசு
    c) கியூலெக்ஸ் கொசு
    d) மணல் ஈ
Answer: b

48. In a food chain, energy flow is:
    a) Bidirectional
    b) Multidirectional
    c) Unidirectional
    d) Cyclic

உணவுச் சங்கிலியில், ஆற்றல் ஓட்டம்:
    a) இரு திசை சார்ந்தது
    b) பல திசை சார்ந்தது
    c) ஒரு திசை சார்ந்தது
    d) சுழற்சி சார்ந்தது
Answer: c

49. The main respiratory organ in humans is:
    a) Skin
    b) Gills
    c) Lungs
    d) Trachea

மனிதர்களின் முக்கிய சுவாச உறுப்பு:
    a) தோல்
    b) செவுள்கள்
    c) நுரையீரல்
    d) மூச்சுக்குழாய்
Answer: c

50. Which blood group is known as the "Universal Donor"?
    a) A
    b) B
    c) AB
    d) O

எந்த இரத்த வகை "அனைவருக்கும் வழங்கும் ദাতা" (Universal Donor) என்று அழைக்கப்படுகிறது?
    a) A
    b) B
    c) AB
    d) O
Answer: d