Overall Topic for Question Generation: Physiology

---

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions):**

1.
Assertion (A): Saliva helps in the digestion of starch.
Reason (R): Saliva contains the enzyme amylase.
கூற்று (A): உமிழ்நீர் ஸ்டார்ச்சின் செரிமானத்திற்கு உதவுகிறது.
காரணம் (R): உமிழ்நீரில் அமிலேஸ் என்ற நொதி உள்ளது.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: a

2.
Assertion (A): Blood is red in color due to the presence of hemoglobin.
Reason (R): Hemoglobin is a red-colored pigment.
கூற்று (A): இரத்தத்தில் ஹீமோகுளோபின் இருப்பதால் இரத்தம் சிவப்பு நிறத்தில் உள்ளது.
காரணம் (R): ஹீமோகுளோபின் ஒரு சிவப்பு நிறமி.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: a

3.
Assertion (A): The sinoatrial (SA) node is called the pacemaker of the heart.
Reason (R): The SA node generates electrical impulses that initiate each heartbeat.
கூற்று (A): சைனோஆட்ரியல் (SA) கணு இதயத்தின் பேஸ்மேக்கர் என்று அழைக்கப்படுகிறது.
காரணம் (R): SA கணு ஒவ்வொரு இதயத் துடிப்பையும் தொடங்கும் மின் தூண்டுதல்களை உருவாக்குகிறது.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: a

4.
Assertion (A): Insulin is essential for glucose uptake by cells.
Reason (R): Insulin facilitates the transport of glucose across cell membranes.
கூற்று (A): செல்களால் குளுக்கோஸை உறிஞ்சுவதற்கு இன்சுலின் அவசியம்.
காரணம் (R): இன்சுலின் செல் சவ்வுகள் வழியாக குளுக்கோஸ் கொண்டு செல்லப்படுவதை எளிதாக்குகிறது.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: a

5.
Assertion (A): Bile juice helps in the digestion of fats.
Reason (R): Bile juice contains digestive enzymes for fats.
கூற்று (A): பித்தநீர் கொழுப்புகளின் செரிமானத்திற்கு உதவுகிறது.
காரணம் (R): பித்தநீரில் கொழுப்புகளுக்கான செரிமான நொதிகள் உள்ளன.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: c

6.
Assertion (A): Veins carry deoxygenated blood from different parts of the body to the heart.
Reason (R): Pulmonary vein carries oxygenated blood.
கூற்று (A): சிரைகள் உடலின் பல்வேறு பாகங்களிலிருந்து ஆக்ஸிஜன் குறைந்த இரத்தத்தை இதயத்திற்கு எடுத்துச் செல்கின்றன.
காரணம் (R): நுரையீரல் சிரை ஆக்ஸிஜன் நிறைந்த இரத்தத்தை எடுத்துச் செல்கிறது.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: b

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions):**

7. Identify the wrongly matched pair:
   தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
a) Heart - Pumping blood (இதயம் - இரத்தத்தை உந்தித் தள்ளுதல்)
b) Lungs - Respiration (நுரையீரல் - சுவாசம்)
c) Kidney - Digestion (சிறுநீரகம் - செரிமானம்)
d) Brain - Control and coordination (மூளை - கட்டுப்பாடு மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு)
Answer: c (Corrected match: Kidney - Excretion / சிறுநீரகம் - கழிவு நீக்கம்)

8. Identify the wrongly matched pair:
   தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
a) Vitamin A - Night blindness (வைட்டமின் A - மாலைக்கண் நோய்)
b) Vitamin C - Scurvy (வைட்டமின் C - ஸ்கர்வி)
c) Vitamin D - Beriberi (வைட்டமின் D - பெரிபெரி)
d) Vitamin K - Blood clotting (வைட்டமின் K - இரத்தம் உறைதல்)
Answer: c (Corrected match: Vitamin D - Rickets / வைட்டமின் D - ரிக்கெட்ஸ்; Beriberi - Vitamin B1 / பெரிபெரி - வைட்டமின் B1)

9. Identify the wrongly matched pair:
   தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
a) RBC - Oxygen transport (RBC - ஆக்ஸிஜன் கடத்துதல்)
b) WBC - Immunity (WBC - நோய் எதிர்ப்பு சக்தி)
c) Platelets - Phagocytosis (இரத்தத் தட்டுகள் - செல் விழுங்குதல்)
d) Plasma - Transport of nutrients (பிளாஸ்மா - ஊட்டச்சத்துக்களை கடத்துதல்)
Answer: c (Corrected match: Platelets - Blood clotting / இரத்தத் தட்டுகள் - இரத்தம் உறைதல்)

10. Identify the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
a) Salivary gland - Amylase (உமிழ்நீர் சுரப்பி - அமிலேஸ்)
b) Stomach - Pepsin (இரைப்பை - பெப்சின்)
c) Pancreas - Trypsin (கணையம் - டிரிப்சின்)
d) Small intestine - Hydrochloric acid (சிறுகுடல் - ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம்)
Answer: d (Corrected match: Small intestine - Enzymes like sucrase, lactase, maltase / சிறுகுடல் - சுக்ரேஸ், லாக்டேஸ், மால்டேஸ் போன்ற நொதிகள்; Hydrochloric acid - Stomach / ஹைட்ரோகுளோரிக் அமிலம் - இரைப்பை)

11. Identify the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
a) Myopia - Nearsightedness (கிட்டப்பார்வை - கிட்டப்பார்வை)
b) Hypermetropia - Farsightedness (தூரப்பார்வை - தூரப்பார்வை)
c) Presbyopia - Old age vision defect (முதுமைப் பார்வை குறைபாடு - வயது முதிர்வால் ஏற்படும் பார்வைக் குறைபாடு)
d) Astigmatism - Inability to see colors (பார்வை சிதறல் - வண்ணங்களைப் பார்க்க இயலாமை)
Answer: d (Corrected match: Astigmatism - Blurred vision due to irregular cornea/lens shape / பார்வை சிதறல் - கருவிழி/லென்ஸின் ஒழுங்கற்ற வடிவத்தால் மங்கலான பார்வை; Inability to see colors - Color blindness / வண்ணங்களைப் பார்க்க இயலாமை - வண்ணக்குருடு)

12. Identify the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
a) Neuron - Nerve impulse transmission (நியூரான் - நரம்புத் தூண்டல் கடத்தல்)
b) Nephron - Filtration of blood (நெஃப்ரான் - இரத்தத்தை வடிகட்டுதல்)
c) Alveoli - Gas exchange (நுண்குழி - வாயுப் பரிமாற்றம்)
d) Villi - Hormone secretion (குடல் உறிஞ்சிகள் - ஹார்மோன் சுரப்பு)
Answer: d (Corrected match: Villi - Absorption of nutrients / குடல் உறிஞ்சிகள் - ஊட்டச்சத்துக்களை உறிஞ்சுதல்)

---

**3. Match the Following Questions (6 questions):**

13. Match the following: / பொருத்துக:
    List-I / பட்டியல்-I
    1. Pituitary gland / பிட்யூட்டரி சுரப்பி
    2. Thyroid gland / தைராய்டு சுரப்பி
    3. Adrenal gland / அட்ரினல் சுரப்பி
    4. Pancreas / கணையம்

    List-II / பட்டியல்-II
    a. Thyroxine / தைராக்சின்
    b. Adrenaline / அட்ரினலின்
    c. Insulin / இன்சுலின்
    d. Growth hormone / வளர்ச்சி ஹார்மோன்

    Options / தேர்வுகள்:
    A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
    Answer: A

14. Match the following: / பொருத்துக:
    List-I (Organ) / பட்டியல்-I (உறுப்பு)
    1. Liver / கல்லீரல்
    2. Kidney / சிறுநீரகம்
    3. Lung / நுரையீரல்
    4. Heart / இதயம்

    List-II (Main Function) / பட்டியல்-II (முக்கிய செயல்பாடு)
    a. Pumping blood / இரத்தத்தை உந்துதல்
    b. Gas exchange / வாயுப் பரிமாற்றம்
    c. Bile production / பித்தநீர் உற்பத்தி
    d. Urine formation / சிறுநீர் உருவாக்கம்

    Options / தேர்வுகள்:
    A) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a
    B) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    C) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
    D) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
    Answer: A

15. Match the following: / பொருத்துக:
    List-I (Blood Component) / பட்டியல்-I (இரத்தக் கூறு)
    1. Erythrocytes / எரித்ரோசைட்டுகள்
    2. Leukocytes / லியூகோசைட்டுகள்
    3. Thrombocytes / த்ரோம்போசைட்டுகள்
    4. Plasma / பிளாஸ்மா

    List-II (Function) / பட்டியல்-II (செயல்பாடு)
    a. Immunity / நோய் எதிர்ப்பு சக்தி
    b. Oxygen transport / ஆக்ஸிஜன் கடத்துதல்
    c. Transport medium / கடத்தும் ஊடகம்
    d. Blood clotting / இரத்தம் உறைதல்

    Options / தேர்வுகள்:
    A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    D) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a
    Answer: A

16. Match the following: / பொருத்துக:
    List-I (Part of Digestive System) / பட்டியல்-I (செரிமான மண்டலத்தின் பகுதி)
    1. Mouth / வாய்
    2. Stomach / இரைப்பை
    3. Small Intestine / சிறுகுடல்
    4. Large Intestine / பெருங்குடல்

    List-II (Primary Process) / பட்டியல்-II (முதன்மை செயல்முறை)
    a. Absorption of water / நீர் உறிஞ்சுதல்
    b. Protein digestion starts / புரத செரிமானம் தொடங்குகிறது
    c. Starch digestion starts / ஸ்டார்ச் செரிமானம் தொடங்குகிறது
    d. Absorption of nutrients / ஊட்டச்சத்துக்களை உறிஞ்சுதல்

    Options / தேர்வுகள்:
    A) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    B) 1-c, 2-b, 3-d, 4-a
    C) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
    D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
    Answer: B

17. Match the following: / பொருத்துக:
    List-I (Sense Organ) / பட்டியல்-I (புலன் உறுப்பு)
    1. Eye / கண்
    2. Ear / காது
    3. Nose / மூக்கு
    4. Skin / தோல்

    List-II (Sensation) / பட்டியல்-II (உணர்வு)
    a. Olfaction / நுகர்தல்
    b. Vision / பார்வை
    c. Touch / தொடு உணர்வு
    d. Audition / கேட்டல்

    Options / தேர்வுகள்:
    A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    B) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    C) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    Answer: C

18. Match the following: / பொருத்துக:
    List-I (Part of Brain) / பட்டியல்-I (மூளையின் பகுதி)
    1. Cerebrum / பெருமூளை
    2. Cerebellum / சிறுமூளை
    3. Medulla Oblongata / முகுளம்
    4. Hypothalamus / ஹைப்போதாலமஸ்

    List-II (Function) / பட்டியல்-II (செயல்பாடு)
    a. Regulates body temperature / உடல் வெப்பநிலையை ஒழுங்குபடுத்துகிறது
    b. Controls voluntary actions / தன்னிச்சையான செயல்களைக் கட்டுப்படுத்துகிறது
    c. Controls involuntary actions (breathing, heartbeat) / தன்னிச்சையற்ற செயல்களைக் கட்டுப்படுத்துகிறது (சுவாசம், இதயத் துடிப்பு)
    d. Maintains posture and balance / உடல் நிலை மற்றும் சமநிலையை பராமரிக்கிறது

    Options / தேர்வுகள்:
    A) 1-b, 2-d, 3-c, 4-a
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    D) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    Answer: A

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions):**

19. The powerhouse of the cell is:
    செல்லின் ஆற்றல் மையம் எனப்படுவது:
    a) Nucleus / உட்கரு
    b) Mitochondria / மைட்டோகாண்ட்ரியா
    c) Ribosome / ரிபோசோம்
    d) Endoplasmic reticulum / எண்டோபிளாச வலைப்பின்னல்
    Answer: b

20. Which of the following is known as the "Master Gland"?
    பின்வருவனவற்றில் எது "தலைமைச் சுரப்பி" என்று அழைக்கப்படுகிறது?
    a) Thyroid gland / தைராய்டு சுரப்பி
    b) Adrenal gland / அட்ரினல் சுரப்பி
    c) Pituitary gland / பிட்யூட்டரி சுரப்பி
    d) Pancreas / கணையம்
    Answer: c

21. The red color of human blood is due to:
    மனித இரத்தத்தின் சிவப்பு நிறத்திற்கு காரணம்:
    a) Myoglobin / மயோகுளோபின்
    b) Hemoglobin / ஹீமோகுளோபின்
    c) Immunoglobulin / இம்யூனோகுளோபுலின்
    d) Bilirubin / பிலிரூபின்
    Answer: b

22. The process of digestion starts in the:
    செரிமான செயல்முறை எங்கு தொடங்குகிறது?
    a) Stomach / இரைப்பை
    b) Small intestine / சிறுகுடல்
    c) Mouth / வாய்
    d) Esophagus / உணவுக்குழாய்
    Answer: c

23. Which blood group is known as the "Universal Donor"?
    எந்த இரத்த வகை "அனைவருக்கும் வழங்கும் தাতা" (Universal Donor) என்று அழைக்கப்படுகிறது?
    a) A
    b) B
    c) AB
    d) O
    Answer: d

24. The functional unit of the kidney is:
    சிறுநீரகத்தின் செயல்பாட்டு அலகு:
    a) Neuron / நியூரான்
    b) Nephron / நெஃப்ரான்
    c) Alveolus / நுண்குழி (அல்வியோலஸ்)
    d) Sarcomere / சார்க்கோமியர்
    Answer: b

25. Exchange of gases in the lungs takes place in the:
    நுரையீரலில் வாயுப் பரிமாற்றம் எங்கு நடைபெறுகிறது?
    a) Trachea / மூச்சுக்குழாய் (டிரக்கியா)
    b) Bronchi / மூச்சுக்கிளைக் குழாய்கள் (பிரான்கை)
    c) Alveoli / நுண்குழிகள் (அல்வியோலி)
    d) Larynx / குரல்வளை (லாரிங்ஸ்)
    Answer: c

26. Which hormone regulates blood sugar levels?
    எந்த ஹார்மோன் இரத்த சர்க்கரை அளவை ஒழுங்குபடுத்துகிறது?
    a) Thyroxine / தைராக்சின்
    b) Adrenaline / அட்ரினலின்
    c) Insulin / இன்சுலின்
    d) Estrogen / ஈஸ்ட்ரோஜென்
    Answer: c

27. The largest artery in the human body is:
    மனித உடலின் மிகப்பெரிய தமனி:
    a) Pulmonary artery / நுரையீரல் தமனி
    b) Aorta / பெருந்தமனி (அயோர்டா)
    c) Carotid artery / கரோடிட் தமனி
    d) Femoral artery / தொடை தமனி
    Answer: b

28. The part of the brain responsible for maintaining balance and posture is:
    உடல் சமநிலை மற்றும் தோரணையை பராமரிக்க காரணமான மூளையின் பகுதி:
    a) Cerebrum / பெருமூளை
    b) Cerebellum / சிறுமூளை
    c) Medulla oblongata / முகுளம்
    d) Hypothalamus / ஹைப்போதாலமஸ்
    Answer: b

29. Bile juice is produced by which organ?
    பித்தநீர் எந்த உறுப்பால் உற்பத்தி செய்யப்படுகிறது?
    a) Pancreas / கணையம்
    b) Stomach / இரைப்பை
    c) Liver / கல்லீரல்
    d) Gallbladder / பித்தப்பை
    Answer: c

30. The normal blood pressure in a healthy adult is:
    ஆரோக்கியமான பெரியவரின் சாதாரண இரத்த அழுத்தம்:
    a) 80/120 mmHg
    b) 120/80 mmHg
    c) 140/90 mmHg
    d) 90/60 mmHg
    Answer: b

31. Deficiency of Vitamin D causes:
    வைட்டமின் D குறைபாடு எதை ஏற்படுத்துகிறது?
    a) Scurvy / ஸ்கர்வி
    b) Rickets / ரிக்கெட்ஸ்
    c) Beriberi / பெரிபெரி
    d) Night blindness / மாலைக்கண் நோய்
    Answer: b

32. Which cells are responsible for immunity?
    நோய் எதிர்ப்பு சக்திக்கு காரணமான செல்கள் எவை?
    a) Red Blood Cells (RBCs) / சிவப்பு இரத்த அணுக்கள் (RBCs)
    b) White Blood Cells (WBCs) / வெள்ளை இரத்த அணுக்கள் (WBCs)
    c) Platelets / இரத்தத் தட்டுகள்
    d) Nerve cells / நரம்பு செல்கள்
    Answer: b

33. The enzyme pepsin digests:
    பெப்சின் என்ற நொதி எதை செரிக்கிறது?
    a) Carbohydrates / கார்போஹைட்ரேட்டுகள்
    b) Fats / கொழுப்புகள்
    c) Proteins / புரதங்கள்
    d) Vitamins / வைட்டமின்கள்
    Answer: c

34. How many chambers are there in the human heart?
    மனித இதயத்தில் எத்தனை அறைகள் உள்ளன?
    a) Two / இரண்டு
    b) Three / மூன்று
    c) Four / நான்கு
    d) Five / ஐந்து
    Answer: c

35. The voice box is also known as:
    குரல் பெட்டி இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Pharynx / தொண்டை (ஃபாரிங்ஸ்)
    b) Larynx / குரல்வளை (லாரிங்ஸ்)
    c) Trachea / மூச்சுக்குழாய் (டிரக்கியா)
    d) Esophagus / உணவுக்குழாய்
    Answer: b

36. What is the main function of hemoglobin?
    ஹீமோகுளோபின் முக்கிய செயல்பாடு என்ன?
    a) To fight infection / தொற்றுநோயை எதிர்த்துப் போராட
    b) To carry oxygen / ஆக்ஸிஜனைக் கொண்டு செல்ல
    c) To clot blood / இரத்தத்தை உறைய வைக்க
    d) To digest food / உணவை ஜீரணிக்க
    Answer: b

37. The liquid part of the blood is called:
    இரத்தத்தின் திரவப் பகுதி இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Serum / சீரம்
    b) Plasma / பிளாஸ்மா
    c) Lymph / நிணநீர்
    d) Cytoplasm / சைட்டோபிளாசம்
    Answer: b

38. Which of these is a water-soluble vitamin?
    பின்வருவனவற்றில் எது நீரில் கரையும் வைட்டமின்?
    a) Vitamin A / வைட்டமின் A
    b) Vitamin C / வைட்டமின் C
    c) Vitamin D / வைட்டமின் D
    d) Vitamin K / வைட்டமின் K
    Answer: b

39. The bones of the vertebral column are called:
    முதுகெலும்புத் தொடரின் எலும்புகள் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன:
    a) Carpals / மணிக்கட்டு எலும்புகள் (கார்பல்கள்)
    b) Tarsals / கணுக்கால் எலும்புகள் (டார்சல்கள்)
    c) Vertebrae / முதுகெலும்புகள் (வெர்டிபிரே)
    d) Phalanges / விரல் எலும்புகள் (ஃபாலஞ்சஸ்)
    Answer: c

40. The process of removal of metabolic wastes from the body is called:
    உடலில் இருந்து வளர்சிதை மாற்றக் கழிவுகளை அகற்றும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Respiration / சுவாசம்
    b) Digestion / செரிமானம்
    c) Excretion / கழிவு நீக்கம்
    d) Circulation / சுழற்சி
    Answer: c

41. Salivary amylase breaks down:
    உமிழ்நீர் அமிலேஸ் எதை உடைக்கிறது?
    a) Proteins into amino acids / புரதங்களை அமினோ அமிலங்களாக
    b) Fats into fatty acids and glycerol / கொழுப்புகளை கொழுப்பு அமிலங்கள் மற்றும் கிளிசரால் ஆக
    c) Starch into maltose / ஸ்டார்ச்சை மால்டோஸாக
    d) Sucrose into glucose and fructose / சுக்ரோஸை குளுக்கோஸ் மற்றும் பிரக்டோஸாக
    Answer: c

42. The 'fight or flight' hormone is:
    'சண்டையிடு அல்லது தப்பி ஓடு' ஹார்மோன் எது?
    a) Insulin / இன்சுலின்
    b) Thyroxine / தைராக்சின்
    c) Adrenaline / அட்ரினலின்
    d) Growth hormone / வளர்ச்சி ஹார்மோன்
    Answer: c

43. Which part of the human eye is responsible for focusing light onto the retina?
    மனித கண்ணின் எந்தப் பகுதி விழித்திரையில் ஒளியைக் குவிப்பதற்கு பொறுப்பாகும்?
    a) Cornea / கருவிழி (கார்னியா)
    b) Iris / கருவிழிப்படலம் (ஐரிஸ்)
    c) Lens / லென்ஸ்
    d) Pupil / பாவை (பியூபிள்)
    Answer: c

44. The number of pairs of ribs in the human body is:
    மனித உடலில் உள்ள விலா எலும்புகளின் ஜோடிகளின் எண்ணிக்கை:
    a) 10
    b) 12
    c) 14
    d) 24
    Answer: b

45. The longest bone in the human body is:
    மனித உடலின் மிக நீளமான எலும்பு:
    a) Tibia / டிபியா (முழங்கால் எலும்பு)
    b) Fibula / ஃபிபுலா (கால் வெளி எலும்பு)
    c) Femur / ஃபெமர் (தொடை எலும்பு)
    d) Humerus / ஹியூமரஸ் (மேற்கை எலும்பு)
    Answer: c

46. The contraction of heart muscle is called:
    இதயத் தசையின் சுருக்கம் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Diastole / டயஸ்டோல்
    b) Systole / சிஸ்டோல்
    c) Peristalsis / பெரிஸ்டால்சிஸ்
    d) Synapse / சினாப்ஸ்
    Answer: b

47. What is the primary function of the large intestine?
    பெருங்குடலின் முதன்மை செயல்பாடு என்ன?
    a) Digestion of proteins / புரதங்களின் செரிமானம்
    b) Absorption of nutrients / ஊட்டச்சத்துக்களை உறிஞ்சுதல்
    c) Absorption of water and electrolytes / நீர் மற்றும் எலக்ட்ரோலைட்டுகளை உறிஞ்சுதல்
    d) Production of bile / பித்தநீர் உற்பத்தி
    Answer: c

48. Which gas is taken in by plants during photosynthesis and released by humans during respiration?
    ஒளிச்சேர்க்கையின் போது தாவரங்களால் எடுத்துக் கொள்ளப்பட்டு, சுவாசத்தின் போது மனிதர்களால் வெளியிடப்படும் வாயு எது?
    a) Oxygen / ஆக்ஸிஜன்
    b) Carbon dioxide / கார்பன் டை ஆக்சைடு
    c) Nitrogen / நைட்ரஜன்
    d) Hydrogen / ஹைட்ரஜன்
    Answer: b

49. The tiny air sacs in the lungs where gas exchange occurs are called:
    நுரையீரலில் வாயுப் பரிமாற்றம் நடைபெறும் சிறிய காற்றுப் பைகள் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன:
    a) Bronchioles / மூச்சு நுண்குழாய்கள் (பிரான்கியோல்கள்)
    b) Trachea / மூச்சுக்குழாய் (டிரக்கியா)
    c) Alveoli / நுண்குழிகள் (அல்வியோலி)
    d) Pleura / புளூரா
    Answer: c

50. The study of the functions of living organisms and their parts is called:
    உயிருள்ள உயிரினங்கள் மற்றும் அவற்றின் பாகங்களின் செயல்பாடுகளைப் பற்றிய ஆய்வு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Anatomy / உடற்கூறியல் (அனாடமி)
    b) Physiology / உடலியங்கியல் (பிசியாலஜி)
    c) Cytology / செல் உயிரியல் (சைட்டாலஜி)
    d) Histology / திசுவியல் (ஹிஸ்டாலஜி)
    Answer: b