Overall Topic for Question Generation: Health and Hygiene

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions)**

1.
Assertion (A): Regular handwashing with soap and water is crucial for preventing the spread of infectious diseases.
Reason (R): Soap helps to break down the grease and dirt that harbor germs, and water rinses them away.

கூற்று (A): தொற்று நோய்கள் பரவுவதைத் தடுக்க சோப்பு மற்றும் தண்ணீருடன் regulerவாக கை கழுவுதல் மிகவும் முக்கியமானது.
காரணம் (R): சோப்பு கிருமிகள் தங்கியிருக்கும் கிரீஸ் மற்றும் அழுக்கைப் உடைக்க உதவுகிறது, மேலும் தண்ணீர் அவற்றை அடித்துச் செல்கிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

Answer: a

2.
Assertion (A): A balanced diet is essential for good health.
Reason (R): A balanced diet provides all necessary nutrients in the correct proportions, which is only important for athletes.

கூற்று (A): நல்ல ஆரோக்கியத்திற்கு சரிவிகித உணவு அவசியம்.
காரணம் (R): சரிவிகித உணவு அனைத்து அத்தியாவசிய ஊட்டச்சத்துக்களையும் சரியான விகிதத்தில் வழங்குகிறது, இது விளையாட்டு வீரர்களுக்கு மட்டுமே முக்கியமானது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

Answer: c

3.
Assertion (A): Mosquitoes are vectors for diseases like malaria and dengue.
Reason (R): Mosquitoes transmit pathogens when they bite an infected person and then bite a healthy person.

கூற்று (A): மலேரியா மற்றும் டெங்கு போன்ற நோய்களுக்கு கொசுக்கள் கடத்திகளாக செயல்படுகின்றன.
காரணம் (R): கொசுக்கள் பாதிக்கப்பட்ட ஒருவரைக் கடித்துவிட்டு, பின்னர் ஆரோக்கியமான ஒருவரைக் கடிக்கும்போது நோய்க்கிருமிகளைப் பரப்புகின்றன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

Answer: a

4.
Assertion (A): Vaccination helps the body to develop immunity against specific diseases without causing the illness.
Reason (R): Vaccines contain live, virulent pathogens that stimulate a strong immune response.

கூற்று (A): தடுப்பூசி போடுவதால் நோயை ஏற்படுத்தாமல் குறிப்பிட்ட நோய்களுக்கு எதிராக உடலின் நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை வளர்க்க உதவுகிறது.
காரணம் (R): தடுப்பூசிகளில் உயிருள்ள, வீரியமான நோய்க்கிருமிகள் உள்ளன, அவை வலுவான நோயெதிர்ப்பு சக்தியைத் தூண்டுகின்றன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

Answer: c (Vaccines contain weakened or killed pathogens, or parts of pathogens)

5.
Assertion (A): Consuming contaminated water can lead to diseases like cholera and typhoid.
Reason (R): These diseases are caused by viruses present in contaminated water.

கூற்று (A): அசுத்தமான நீரைக் குடிப்பதால் காலரா மற்றும் டைபாய்டு போன்ற நோய்கள் ஏற்படலாம்.
காரணம் (R): இந்த நோய்கள் அசுத்தமான நீரில் இருக்கும் வைரஸ்களால் ஏற்படுகின்றன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

Answer: c (Cholera and Typhoid are primarily caused by bacteria, not viruses, though contaminated water can carry viruses too for other diseases.)

6.
Assertion (A): Proper disposal of waste is important for maintaining public health.
Reason (R): Improper waste disposal can lead to the breeding of flies and rodents, which can spread diseases.

கூற்று (A): பொது சுகாதாரத்தைப் பேணுவதற்கு கழிவுகளை முறையாக அகற்றுவது முக்கியம்.
காரணம் (R): முறையற்ற கழிவு மேலாண்மை ஈக்கள் மற்றும் கொறித்துண்ணிகள் பெருக வழிவகுக்கும், அவை நோய்களைப் பரப்பலாம்.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

Answer: a

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions)**

7. Identify the wrongly matched pair:
    a) Vitamin C - Scurvy
    b) Vitamin D - Rickets
    c) Vitamin B1 - Pellagra
    d) Vitamin A - Night blindness

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) வைட்டமின் C - ஸ்கர்வி
    b) வைட்டமின் D - ரிக்கெட்ஸ்
    c) வைட்டமின் B1 - பெல்லாக்ரா
    d) வைட்டமின் A - மாலைக்கண் நோய்

    Answer: c (Corrected match: Vitamin B1 - Beriberi; Vitamin B3 (Niacin) - Pellagra)

8. Identify the wrongly matched pair:
    a) Bacteria - Tuberculosis
    b) Virus - Common Cold
    c) Protozoa - Malaria
    d) Fungus - Typhoid

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) பாக்டீரியா - காசநோய்
    b) வைரஸ் - சாதாரண சளி
    c) புரோட்டோசோவா - மலேரியா
    d) பூஞ்சை - டைபாய்டு

    Answer: d (Corrected match: Fungus - Ringworm; Bacteria - Typhoid)

9. Identify the wrongly matched pair:
    a) Iodine deficiency - Goitre
    b) Iron deficiency - Anemia
    c) Calcium deficiency - Osteoporosis
    d) Protein deficiency - Night blindness

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) அயோடின் குறைபாடு - முன்கழுத்துக் கழலை
    b) இரும்புச்சத்து குறைபாடு - இரத்த சோகை
    c) கால்சியம் குறைபாடு - ஆஸ்டியோபோரோசிஸ்
    d) புரதக் குறைபாடு - மாலைக்கண் நோய்

    Answer: d (Corrected match: Protein deficiency - Kwashiorkor/Marasmus; Vitamin A deficiency - Night blindness)

10. Identify the wrongly matched pair regarding hygiene practices:
    a) Handwashing - Prevents germ transmission
    b) Brushing teeth - Prevents dental caries
    c) Covering mouth while coughing - Prevents airborne disease spread
    d) Sharing personal towels - Promotes skin health

    சுகாதாரப் பழக்கவழக்கங்கள் குறித்த தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) கை கழுவுதல் - கிருமிப் பரவலைத் தடுக்கிறது
    b) பல் துலக்குதல் - பல் சொத்தையைத் தடுக்கிறது
    c) இருமும்போது வாயை மூடுதல் - காற்றில் பரவும் நோய்களைத் தடுக்கிறது
    d) தனிப்பட்ட துண்டுகளைப் பகிர்தல் - தோல் ஆரோக்கியத்தை மேம்படுத்துகிறது

    Answer: d (Corrected match: Sharing personal towels - Can spread infections)

11. Identify the wrongly matched pair (Disease - Mode of Transmission):
    a) Cholera - Contaminated water
    b) Influenza - Droplet infection
    c) AIDS - Mosquito bite
    d) Rabies - Animal bite

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக (நோய் - பரவும் விதம்):
    a) காலரா - அசுத்தமான நீர்
    b) இன்ஃப்ளூயன்ஸா - நீர்த்துளி தொற்று
    c) எய்ட்ஸ் - கொசுக்கடி
    d) ரேபிஸ் - விலங்கு கடி

    Answer: c (Corrected match: AIDS - Blood transfusion, sexual contact, mother to child)

12. Identify the wrongly matched pair (Nutrient - Rich Food Source):
    a) Vitamin A - Carrot
    b) Calcium - Milk
    c) Iron - Spinach
    d) Vitamin C - Rice

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக (ஊட்டச்சத்து - செறிவான உணவு மூலம்):
    a) வைட்டமின் A - கேரட்
    b) கால்சியம் - பால்
    c) இரும்புச்சத்து - கீரை
    d) வைட்டமின் C - அரிசி

    Answer: d (Corrected match: Vitamin C - Citrus fruits like orange, lemon)

**3. Match the Following Questions (6 questions)**

13. Match List-I with List-II:
    List-I (Disease)               List-II (Causative Agent)
    1. Tuberculosis                a. Virus
    2. Ringworm                    b. Protozoa
    3. Malaria                     c. Fungus
    4. Polio                       d. Bacteria

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (நோய்)                பட்டியல்-II (காரணி)
    1. காசநோய்                     a. வைரஸ்
    2. படர்தாமரை                   b. புரோட்டோசோவா
    3. மலேரியா                     c. பூஞ்சை
    4. போலியோ                     d. பாக்டீரியா

    Options:
    A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b

    Answer: A

14. Match List-I with List-II:
    List-I (Vitamin)               List-II (Deficiency Disease)
    1. Vitamin K                   a. Beriberi
    2. Vitamin B1                  b. Scurvy
    3. Vitamin C                   c. Night blindness
    4. Vitamin A                   d. Delayed blood clotting

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (வைட்டமின்)            பட்டியல்-II (குறைபாட்டு நோய்)
    1. வைட்டமின் K                 a. பெரிபெரி
    2. வைட்டமின் B1                b. ஸ்கர்வி
    3. வைட்டமின் C                 c. மாலைக்கண் நோய்
    4. வைட்டமின் A                 d. தாமதமான இரத்த உறைவு

    Options:
    A) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
    B) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    C) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d
    D) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a

    Answer: B

15. Match List-I with List-II:
    List-I (Hygiene Practice)      List-II (Benefit)
    1. Using clean toilets         a. Prevents foodborne illness
    2. Proper food storage         b. Prevents dental problems
    3. Regular bathing             c. Prevents spread of intestinal parasites
    4. Brushing teeth twice a day  d. Removes body odour and dead skin cells

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (சுகாதாரப் பழக்கம்)      பட்டியல்-II (பயன்)
    1. சுத்தமான கழிப்பறைகளைப் பயன்படுத்துதல் a. உணவுவழி நோய்களைத் தடுக்கிறது
    2. முறையான உணவு சேமிப்பு          b. பல் பிரச்சனைகளைத் தடுக்கிறது
    3. வழக்கமான குளியல்              c. குடல் ஒட்டுண்ணிகள் பரவுவதைத் தடுக்கிறது
    4. ஒரு நாளைக்கு இருமுறை பல் துலக்குதல் d. உடல் துர்நாற்றம் மற்றும் இறந்த சரும செல்களை நீக்குகிறது

    Options:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
    C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    D) 1-b, 2-d, 3-c, 4-a

    Answer: A

16. Match List-I with List-II:
    List-I (Type of Waste)         List-II (Example)
    1. Biodegradable waste         a. Plastic bottles
    2. Non-biodegradable waste     b. Used needles
    3. Hazardous waste             c. Vegetable peels
    4. E-waste                     d. Old computer parts

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (கழிவு வகை)          பட்டியல்-II (உதாரணம்)
    1. மக்கும் கழிவு               a. பிளாஸ்டிக் பாட்டில்கள்
    2. மக்காத கழிவு               b. பயன்படுத்திய ஊசிகள்
    3. அபாயகரமான கழிவு            c. காய்கறித் தோல்கள்
    4. மின்னணுக் கழிவு             d. பழைய கணினி பாகங்கள்

    Options:
    A) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    B) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    C) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    D) 1-d, 2-b, 3-c, 4-a

    Answer: B

17. Match List-I with List-II:
    List-I (Nutrient)              List-II (Primary Function)
    1. Carbohydrates               a. Body building and repair
    2. Proteins                    b. Energy source
    3. Fats                        c. Protection against diseases
    4. Vitamins                    d. Stored energy, insulation

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (ஊட்டச்சத்து)           பட்டியல்-II (முதன்மைப் பணி)
    1. கார்போஹைட்ரேட்டுகள்         a. உடல் கட்டமைப்பு மற்றும் பழுது
    2. புரதங்கள்                   b. ஆற்றல் மூலம்
    3. கொழுப்புகள்                  c. நோய்களுக்கு எதிரான பாதுகாப்பு
    4. வைட்டமின்கள்                d. சேமிக்கப்பட்ட ஆற்றல், காப்பு

    Options:
    A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b

    Answer: A

18. Match List-I with List-II:
    List-I (Vector)                List-II (Disease Transmitted)
    1. Aedes mosquito              a. Plague
    2. Anopheles mosquito          b. Dengue
    3. Rat flea                    c. Sleeping sickness
    4. Tsetse fly                  d. Malaria

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (கடத்தி)               பட்டியல்-II (பரவும் நோய்)
    1. ஏடிஸ் கொசு                 a. பிளேக்
    2. அனோபிலிஸ் கொசு           b. டெங்கு
    3. எலி உண்ணி                  c. தூக்க வியாதி
    4. செட்சே ஈ                  d. மலேரியா

    Options:
    A) 1-d, 2-b, 3-c, 4-a
    B) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    D) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d

    Answer: B

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions)**

19. Which of the following diseases is caused by a virus?
    a) Typhoid
    b) Cholera
    c) Influenza
    d) Tuberculosis

    பின்வரும் நோய்களில் எது வைரஸால் ஏற்படுகிறது?
    a) டைபாய்டு
    b) காலரா
    c) இன்ஃப்ளூயன்ஸா
    d) காசநோய்

    Answer: c

20. Deficiency of Iodine leads to:
    a) Anemia
    b) Goitre
    c) Scurvy
    d) Rickets

    அயோடின் குறைபாடு எந்த நோய்க்கு வழிவகுக்கிறது?
    a) இரத்த சோகை
    b) முன்கழுத்துக் கழலை
    c) ஸ்கர்வி
    d) ரிக்கெட்ஸ்

    Answer: b

21. Which component of a balanced diet is known as a 'body-building' food?
    a) Carbohydrates
    b) Fats
    c) Proteins
    d) Vitamins

    சரிவிகித உணவின் எந்த கூறு 'உடல் கட்டமைப்பு' உணவு என்று அழைக்கப்படுகிறது?
    a) கார்போஹைட்ரேட்டுகள்
    b) கொழுப்புகள்
    c) புரதங்கள்
    d) வைட்டமின்கள்

    Answer: c

22. The "Universal Solvent" important for many bodily functions is:
    a) Milk
    b) Blood
    c) Water
    d) Juice

    பல உடல் செயல்பாடுகளுக்கு முக்கியமான "உலகளாவிய கரைப்பான்" எது?
    a) பால்
    b) இரத்தம்
    c) தண்ணீர்
    d) சாறு

    Answer: c

23. What is the primary purpose of vaccination?
    a) To treat diseases
    b) To provide nutrients
    c) To prevent diseases by building immunity
    d) To kill all bacteria in the body

    தடுப்பூசியின் முதன்மை நோக்கம் என்ன?
    a) நோய்களுக்கு சிகிச்சையளிக்க
    b) ஊட்டச்சத்துக்களை வழங்க
    c) நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை உருவாக்குவதன் மூலம் நோய்களைத் தடுக்க
    d) உடலில் உள்ள அனைத்து பாக்டீரியாக்களையும் கொல்ல

    Answer: c

24. Which of these is a non-communicable disease?
    a) Common cold
    b) Diabetes
    c) Measles
    d) Chickenpox

    பின்வருவனவற்றில் எது தொற்றா நோய்?
    a) சாதாரண சளி
    b) நீரிழிவு நோய்
    c) தட்டம்மை
    d) சின்னம்மை

    Answer: b

25. The best way to prevent the spread of germs through hands is:
    a) Wiping hands on clothes
    b) Washing hands with soap and water
    c) Shaking hands frequently
    d) Keeping hands dry

    கைகள் மூலம் கிருமிகள் பரவுவதைத் தடுப்பதற்கான சிறந்த வழி:
    a) துணிகளில் கைகளைத் துடைப்பது
    b) சோப்பு மற்றும் தண்ணீரில் கைகளைக் கழுவுதல்
    c) அடிக்கடி கைகுலுக்குதல்
    d) கைகளை உலர வைத்தல்

    Answer: b

26. Rickets in children is caused by the deficiency of:
    a) Vitamin A
    b) Vitamin B12
    c) Vitamin C
    d) Vitamin D

    குழந்தைகளுக்கு ரிக்கெட்ஸ் நோய் எந்த வைட்டமின் குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது?
    a) வைட்டமின் A
    b) வைட்டமின் B12
    c) வைட்டமின் C
    d) வைட்டமின் D

    Answer: d

27. Which of the following is a water-borne disease?
    a) Malaria
    b) Dengue
    c) Cholera
    d) Influenza

    பின்வருவனவற்றில் எது நீரினால் பரவும் நோய்?
    a) மலேரியா
    b) டெங்கு
    c) காலரா
    d) இன்ஃப்ளூயன்ஸா

    Answer: c

28. Personal hygiene includes:
    a) Keeping the surroundings clean
    b) Regular bathing and brushing teeth
    c) Proper waste disposal
    d) Drinking boiled water

    தனிப்பட்ட சுகாதாரம் என்பது:
    a) சுற்றுப்புறத்தை சுத்தமாக வைத்திருத்தல்
    b) வழக்கமான குளியல் மற்றும் பல் துலக்குதல்
    c) முறையான கழிவு அகற்றுதல்
    d) கொதிக்க வைத்த நீரைக் குடித்தல்

    Answer: b

29. Which mineral is essential for the formation of hemoglobin in blood?
    a) Calcium
    b) Iodine
    c) Iron
    d) Sodium

    இரத்தத்தில் ஹீமோகுளோபின் உருவாக எந்த கனிமம் அவசியம்?
    a) கால்சியம்
    b) அயோடின்
    c) இரும்புச்சத்து
    d) சோடியம்

    Answer: c

30. ORS (Oral Rehydration Solution) is given to patients suffering from:
    a) Fever
    b) Cough
    c) Dehydration due to diarrhoea
    d) Headache

    ORS (வாய்வழி நீரேற்றக் கரைசல்) எந்த நோயாளிகளுக்கு வழங்கப்படுகிறது?
    a) காய்ச்சல்
    b) இருமல்
    c) வயிற்றுப்போக்கு காரணமாக ஏற்படும் நீரிழப்பு
    d) தலைவலி

    Answer: c

31. The main source of energy for our body is:
    a) Proteins
    b) Vitamins
    c) Carbohydrates
    d) Minerals

    நமது உடலுக்கு ஆற்றலின் முக்கிய ஆதாரம்:
    a) புரதங்கள்
    b) வைட்டமின்கள்
    c) கார்போஹைட்ரேட்டுகள்
    d) கனிமங்கள்

    Answer: c

32. Which of these practices helps in maintaining good dental hygiene?
    a) Eating sugary foods frequently
    b) Brushing teeth once a week
    c) Rinsing mouth after every meal
    d) Avoiding fruits

    நல்ல பல் சுகாதாரத்தைப் பேணுவதற்கு இந்த பழக்கவழக்கங்களில் எது உதவுகிறது?
    a) சர்க்கரை உணவுகளை அடிக்கடி சாப்பிடுவது
    b) வாரத்திற்கு ஒரு முறை பல் துலக்குவது
    c) ஒவ்வொரு உணவிற்குப் பிறகும் வாய் கொப்பளிப்பது
    d) பழங்களைத் தவிர்ப்பது

    Answer: c

33. Malaria is transmitted by:
    a) Housefly
    b) Female Anopheles mosquito
    c) Aedes mosquito
    d) Sandfly

    மலேரியா எதன் மூலம் பரவுகிறது?
    a) வீட்டு ஈ
    b) பெண் அனோபிலிஸ் கொசு
    c) ஏடிஸ் கொசு
    d) மணல் ஈ

    Answer: b

34. Lack of Vitamin C in the diet causes:
    a) Beriberi
    b) Scurvy
    c) Pellagra
    d) Anemia

    உணவில் வைட்டமின் C குறைபாடு எதை ஏற்படுத்துகிறது?
    a) பெரிபெரி
    b) ஸ்கர்வி
    c) பெல்லாக்ரா
    d) இரத்த சோகை

    Answer: b

35. Maintaining cleanliness in our surroundings is known as:
    a) Personal hygiene
    b) Environmental hygiene
    c) Food hygiene
    d) Mental hygiene

    நமது சுற்றுப்புறத்தில் தூய்மையைப் பேணுவது இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) தனிப்பட்ட சுகாதாரம்
    b) சுற்றுச்சூழல் சுகாதாரம்
    c) உணவு சுகாதாரம்
    d) மன சுகாதாரம்

    Answer: b

36. BCG vaccine is given to protect against which disease?
    a) Polio
    b) Measles
    c) Tuberculosis
    d) Hepatitis B

    BCG தடுப்பூசி எந்த நோயிலிருந்து பாதுகாக்க வழங்கப்படுகிறது?
    a) போலியோ
    b) தட்டம்மை
    c) காசநோய்
    d) ஹெபடைடிஸ் B

    Answer: c

37. Which of the following is a good source of Vitamin A?
    a) Lemon
    b) Carrot
    c) Rice
    d) Sugar

    பின்வருவனவற்றில் வைட்டமின் A-யின் நல்ல ஆதாரம் எது?
    a) எலுமிச்சை
    b) கேரட்
    c) அரிசி
    d) சர்க்கரை

    Answer: b

38. The process of cleaning hands with soap and water is called:
    a) Sanitation
    b) Handwashing
    c) Sterilization
    d) Disinfection

    சோப்பு மற்றும் தண்ணீருடன் கைகளை சுத்தம் செய்யும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) துப்புரவு
    b) கை கழுவுதல்
    c) கிருமி நீக்கம் (முழுமையாக)
    d) தொற்று நீக்கம்

    Answer: b

39. Which of the following diseases is NOT spread by mosquitoes?
    a) Dengue
    b) Chikungunya
    c) Malaria
    d) Typhoid

    பின்வரும் நோய்களில் எது கொசுக்களால் பரவுவதில்லை?
    a) டெங்கு
    b) சிக்குன்குனியா
    c) மலேரியா
    d) டைபாய்டு

    Answer: d

40. A diet that contains all nutrients in adequate amounts is called:
    a) Junk food
    b) Balanced diet
    c) Fast food
    d) Unhealthy diet

    அனைத்து ஊட்டச்சத்துக்களையும் போதுமான அளவில் கொண்ட உணவு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) நொறுக்குத் தீனி
    b) சரிவிகித உணவு
    c) துரித உணவு
    d) ஆரோக்கியமற்ற உணவு

    Answer: b

41. Swachh Bharat Abhiyan is a campaign related to:
    a) Education
    b) Cleanliness and Hygiene
    c) Healthcare access
    d) Road safety

    ஸ்வச் பாரத் அபியான் எதனுடன் தொடர்புடைய பிரச்சாரம்?
    a) கல்வி
    b) தூய்மை மற்றும் சுகாதாரம்
    c) சுகாதார அணுகல்
    d) சாலைப் பாதுகாப்பு

    Answer: b

42. The first aid given for minor burns is to:
    a) Apply oil or butter
    b) Hold the burnt area under cool running water
    c) Cover with a thick cloth immediately
    d) Prick the blisters

    சிறிய தீக்காயங்களுக்கு வழங்கப்படும் முதலுதவி:
    a) எண்ணெய் அல்லது வெண்ணெய் தடவுதல்
    b) தீக்காயம்பட்ட பகுதியை குளிர்ச்சியான ஓடும் நீரின் கீழ் வைத்திருத்தல்
    c) உடனடியாக தடிமனான துணியால் மூடுதல்
    d) கொப்புளங்களைக் குத்துதல்

    Answer: b

43. Goitre is characterized by the swelling of the:
    a) Liver
    b) Spleen
    c) Thyroid gland
    d) Pancreas

    முன்கழுத்துக் கழலை எதன் வீக்கத்தால் வகைப்படுத்தப்படுகிறது?
    a) கல்லீரல்
    b) மண்ணீரல்
    c) தைராய்டு சுரப்பி
    d) கணையம்

    Answer: c

44. Proteins are made up of smaller units called:
    a) Glucose
    b) Fatty acids
    c) Amino acids
    d) Nucleic acids

    புரதங்கள் எந்த சிறிய அலகுகளால் ஆனவை?
    a) குளுக்கோஸ்
    b) கொழுப்பு அமிலங்கள்
    c) அமினோ அமிலங்கள்
    d) நியூக்ளிக் அமிலங்கள்

    Answer: c

45. The commonest cause of dental caries (tooth decay) is:
    a) Lack of calcium
    b) Acid produced by bacteria acting on sugar
    c) Eating hard foods
    d) Not drinking enough water

    பல் சொத்தைக்கு (பல் சிதைவு) மிகவும் பொதுவான காரணம்:
    a) கால்சியம் குறைபாடு
    b) சர்க்கரையின் மீது செயல்படும் பாக்டீரியாக்களால் உற்பத்தி செய்யப்படும் அமிலம்
    c) கடினமான உணவுகளை உண்ணுதல்
    d) போதுமான தண்ணீர் குடிக்காதது

    Answer: b

46. Which of the following is essential for strong bones and teeth?
    a) Iron
    b) Sodium
    c) Calcium
    d) Potassium

    வலுவான எலும்புகள் மற்றும் பற்களுக்கு பின்வருவனவற்றில் எது அவசியம்?
    a) இரும்புச்சத்து
    b) சோடியம்
    c) கால்சியம்
    d) பொட்டாசியம்

    Answer: c

47. Communicable diseases are those that:
    a) Do not spread from person to person
    b) Spread from one person to another
    c) Occur only in old age
    d) Are caused by nutritional deficiencies

    தொற்று நோய்கள் என்பவை:
    a) ஒருவரிடமிருந்து மற்றொருவருக்கு பரவாதவை
    b) ஒருவரிடமிருந்து மற்றொருவருக்கு பரவக்கூடியவை
    c) முதுமையில் மட்டுமே ஏற்படுபவை
    d) ஊட்டச்சத்துக் குறைபாடுகளால் ஏற்படுபவை

    Answer: b

48. Stagnant water is a breeding ground for:
    a) Rats
    b) Cockroaches
    c) Mosquitoes
    d) Houseflies

    தேங்கி நிற்கும் நீர் எதன் இனப்பெருக்க இடமாகும்?
    a) எலிகள்
    b) கரப்பான் பூச்சிகள்
    c) கொசுக்கள்
    d) வீட்டு ஈக்கள்

    Answer: c

49. The "Sunshine Vitamin" is:
    a) Vitamin A
    b) Vitamin C
    c) Vitamin D
    d) Vitamin E

    "சூரிய ஒளி வைட்டமின்" என்பது:
    a) வைட்டமின் A
    b) வைட்டமின் C
    c) வைட்டமின் D
    d) வைட்டமின் E

    Answer: c

50. What is the full form of AIDS?
    a) Acquired Immune Disease Syndrome
    b) Auto Immune Deficiency Syndrome
    c) Acquired Immunodeficiency Syndrome
    d) Acute Immunodeficiency Sickness

    AIDS என்பதன் முழு விரிவாக்கம் என்ன?
    a) பெறப்பட்ட நோய் எதிர்ப்பு நோய் அறிகுறி
    b) தானியங்கி நோய் எதிர்ப்பு குறைபாடு அறிகுறி
    c) பெறப்பட்ட நோய் எதிர்ப்பு சக்தி குறைபாடு அறிகுறி
    d) கடுமையான நோய் எதிர்ப்பு சக்தி குறைபாடு நோய்

    Answer: c