Overall Topic for Question Generation: Human Diseases

---
**1. Assertion and Reason Questions (6 questions)**
---

**1.**
**Assertion (A):** AIDS is a syndrome caused by the Human Immunodeficiency Virus (HIV).
**Reason (R):** HIV attacks and weakens the body's immune system, making the individual susceptible to various infections.

**கூற்று (A):** எய்ட்ஸ் என்பது மனித நோயெதிர்ப்பு குறைபாடு வைரஸால் (HIV) ஏற்படும் ஒரு நோய்க்குறித் தொகுப்பு ஆகும்.
**காரணம் (R):** HIV உடலின் நோயெதிர்ப்பு மண்டலத்தைத் தாக்கி பலவீனப்படுத்துகிறது, இதனால் தனிநபர் பல்வேறு நோய்த்தொற்றுகளுக்கு ஆளாகிறார்.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

**Answer: a**

---

**2.**
**Assertion (A):** Malaria is a communicable disease.
**Reason (R):** Malaria is transmitted by the bite of a female Anopheles mosquito carrying the Plasmodium parasite.

**கூற்று (A):** மலேரியா ஒரு தொற்று நோய்.
**காரணம் (R):** பிளாஸ்மோடியம் ஒட்டுண்ணியைக் கொண்டுள்ள பெண் அனோபிலிஸ் கொசு கடிப்பதன் மூலம் மலேரியா பரவுகிறது.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

**Answer: a**

---

**3.**
**Assertion (A):** Vaccination provides immunity against specific diseases.
**Reason (R):** Vaccines introduce pre-formed antibodies directly into the body to fight the pathogen.

**கூற்று (A):** தடுப்பூசி குறிப்பிட்ட நோய்களுக்கு எதிராக நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை வழங்குகிறது.
**காரணம் (R):** தடுப்பூசிகள் நோய்க்கிருமியை எதிர்த்துப் போராட முன்பே உருவாக்கப்பட்ட ஆன்டிபாடிகளை நேரடியாக உடலில் செலுத்துகின்றன.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

**Answer: c**

---

**4.**
**Assertion (A):** Diabetes mellitus is characterized by high blood sugar levels.
**Reason (R):** It is caused by the excessive secretion of insulin by the pancreas.

**கூற்று (A):** நீரிழிவு நோய் (டயாபடீஸ் மெல்லிடஸ்) உயர் இரத்த சர்க்கரை அளவுகளால் வகைப்படுத்தப்படுகிறது.
**காரணம் (R):** இது கணையத்தால் இன்சுலின் அதிகமாக சுரக்கப்படுவதால் ஏற்படுகிறது.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

**Answer: c**

---

**5.**
**Assertion (A):** Tuberculosis is a bacterial disease affecting primarily the lungs.
**Reason (R):** Tuberculosis is spread through contaminated food and water.

**கூற்று (A):** காசநோய் என்பது முதன்மையாக நுரையீரலைப் பாதிக்கும் ஒரு பாக்டீரியா நோய்.
**காரணம் (R):** காசநோய் அசுத்தமான உணவு மற்றும் நீர் மூலம் பரவுகிறது.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

**Answer: c**

---

**6.**
**Assertion (A):** Goitre is caused by the deficiency of Vitamin C.
**Reason (R):** Iodine is essential for the synthesis of thyroxine hormone.

**கூற்று (A):** முன் கழுத்துக் கழலை (Goitre) வைட்டமின் C குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது.
**காரணம் (R):** தைராக்ஸின் ஹார்மோன் உற்பத்திக்கு அயோடின் அவசியம்.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

**Answer: d**

---
**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions)**
---

**7.** Identify the wrongly matched pair:
    a) Cholera - Vibrio cholerae
    b) Typhoid - Salmonella typhi
    c) Malaria - Virus
    d) Tuberculosis - Mycobacterium tuberculosis

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) காலரா - விப்ரியோ காலரே
    b) டைபாய்டு - சால்மோனெல்லா டைஃபி
    c) மலேரியா - வைரஸ்
    d) காசநோய் - மைக்கோபாக்டீரியம் ட்யூபர்குலோசிஸ்

**Answer: c (Malaria - Protozoa / மலேரியா - புரோட்டோசோவா)**

---

**8.** Identify the wrongly matched pair:
    a) Vitamin A - Night blindness
    b) Vitamin C - Scurvy
    c) Vitamin D - Beriberi
    d) Vitamin B1 - Beriberi

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) வைட்டமின் A - மாலைக்கண் நோய்
    b) வைட்டமின் C - ஸ்கர்வி
    c) வைட்டமின் D - பெரிபெரி
    d) வைட்டமின் B1 - பெரிபெரி

**Answer: c (Vitamin D - Rickets / வைட்டமின் D - ரிக்கெட்ஸ்)**

---

**9.** Identify the wrongly matched pair:
    a) Dengue - Aedes mosquito
    b) Plague - Rat flea
    c) Filariasis - Culex mosquito
    d) Rabies - Anopheles mosquito

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) டெங்கு - ஏடிஸ் கொசு
    b) பிளேக் - எலி தெள்ளுப்பூச்சி
    c) யானைக்கால் நோய் - கியூலெக்ஸ் கொசு
    d) ரேபிஸ் - அனோபிலிஸ் கொசு

**Answer: d (Rabies - Bite of infected animal / ரேபிஸ் - பாதிக்கப்பட்ட விலங்கு கடி)**

---

**10.** Identify the wrongly matched pair:
    a) Widal Test - Typhoid
    b) ELISA Test - AIDS
    c) Tourniquet Test - Dengue
    d) Pap Smear - Diabetes

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) வைடால் சோதனை - டைபாய்டு
    b) எலிசா சோதனை - எய்ட்ஸ்
    c) டூர்னிக்கெட் சோதனை - டெங்கு
    d) பாப் ஸ்மியர் - நீரிழிவு நோய்

**Answer: d (Pap Smear - Cervical cancer screening / பாப் ஸ்மியர் - கர்ப்பப்பை வாய் புற்றுநோய் கண்டறிதல்)**

---

**11.** Identify the wrongly matched pair:
    a) Common Cold - Rhinovirus
    b) Polio - Enterovirus
    c) Measles - Paramyxovirus
    d) Smallpox - Retrovirus

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) சாதாரண சளி - ரினோவைரஸ்
    b) போலியோ - என்டெரோவைரஸ்
    c) தட்டம்மை - பாராமிக்ஸோவைரஸ்
    d) பெரியம்மை - ரெட்ரோவைரஸ்

**Answer: d (Smallpox - Variola virus / பெரியம்மை - வேரியோலா வைரஸ்)**

---

**12.** Identify the wrongly matched pair:
    a) Non-communicable disease - Hypertension
    b) Genetic disorder - Hemophilia
    c) Deficiency disease - Cancer
    d) Bacterial disease - Leprosy

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) தொற்றா நோய் - உயர் இரத்த அழுத்தம்
    b) மரபணு கோளாறு - ஹீமோபிலியா
    c) குறைபாட்டு நோய் - புற்றுநோய்
    d) பாக்டீரியா நோய் - தொழுநோய்

**Answer: c (Cancer - Non-communicable disease / புற்றுநோய் - தொற்றா நோய்)**

---
**3. Match the Following Questions (6 questions)**
---

**13.** Match the following:
List-I (Disease) | List-II (Causative Agent)
--- | ---
1. Diphtheria | a. Virus
2. Influenza | b. Fungus
3. Ringworm | c. Bacteria
4. Amoebiasis | d. Protozoa

பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நோய்) | பட்டியல்-II (காரணி)
--- | ---
1. டிப்தீரியா | அ. வைரஸ்
2. இன்ஃப்ளூயன்ஸா | ஆ. பூஞ்சை
3. படர்தாமரை | இ. பாக்டீரியா
4. அமீபியாசிஸ் | ஈ. புரோட்டோசோவா

Options/குறியீடுகள்:
A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d (1-இ, 2-அ, 3-ஆ, 4-ஈ)
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b (1-அ, 2-இ, 3-ஈ, 4-ஆ)
C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d (1-இ, 2-ஆ, 3-அ, 4-ஈ)
D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b (1-ஈ, 2-அ, 3-இ, 4-ஆ)

**Answer: A**

---

**14.** Match the following:
List-I (Vitamin Deficiency) | List-II (Disease)
--- | ---
1. Vitamin B12 | a. Scurvy
2. Vitamin C | b. Rickets
3. Vitamin K | c. Pernicious Anemia
4. Vitamin D | d. Delayed blood clotting

பொருத்துக:
பட்டியல்-I (வைட்டமின் குறைபாடு) | பட்டியல்-II (நோய்)
--- | ---
1. வைட்டமின் B12 | அ. ஸ்கர்வி
2. வைட்டமின் C | ஆ. ரிக்கெட்ஸ்
3. வைட்டமின் K | இ. பெர்னீசியஸ் இரத்தசோகை
4. வைட்டமின் D | ஈ. இரத்தம் உறைதல் தாமதமாதல்

Options/குறியீடுகள்:
A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b (1-இ, 2-அ, 3-ஈ, 4-ஆ)
B) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d (1-அ, 2-இ, 3-ஆ, 4-ஈ)
C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b (1-இ, 2-ஈ, 3-அ, 4-ஆ)
D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b (1-ஈ, 2-அ, 3-இ, 4-ஆ)

**Answer: A**

---

**15.** Match the following:
List-I (Disease) | List-II (Affected Organ)
--- | ---
1. Pneumonia | a. Liver
2. Jaundice | b. Joints
3. Arthritis | c. Lungs
4. Goitre | d. Thyroid gland

பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நோய்) | பட்டியல்-II (பாதிக்கப்பட்ட உறுப்பு)
--- | ---
1. நிமோனியா | அ. கல்லீரல்
2. மஞ்சள் காமாலை | ஆ. மூட்டுகள்
3. கீல்வாதம் (ஆர்த்ரைடிஸ்) | இ. நுரையீரல்
4. முன் கழுத்துக் கழலை | ஈ. தைராய்டு சுரப்பி

Options/குறியீடுகள்:
A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b (1-இ, 2-ஈ, 3-அ, 4-ஆ)
B) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d (1-இ, 2-அ, 3-ஆ, 4-ஈ)
C) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d (1-அ, 2-இ, 3-ஆ, 4-ஈ)
D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b (1-ஈ, 2-அ, 3-இ, 4-ஆ)

**Answer: B**

---

**16.** Match the following:
List-I (Vaccine) | List-II (Disease Prevented)
--- | ---
1. BCG | a. Polio
2. OPV | b. Measles, Mumps, Rubella
3. MMR | c. Diphtheria, Pertussis, Tetanus
4. DPT | d. Tuberculosis

பொருத்துக:
பட்டியல்-I (தடுப்பூசி) | பட்டியல்-II (தடுக்கப்படும் நோய்)
--- | ---
1. BCG | அ. போலியோ
2. OPV | ஆ. தட்டம்மை, புட்டாளம்மை, ரூபெல்லா
3. MMR | இ. டிப்தீரியா, கக்குவான் இருமல், டெட்டனஸ்
4. DPT | ஈ. காசநோய்

Options/குறியீடுகள்:
A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c (1-ஈ, 2-அ, 3-ஆ, 4-இ)
B) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b (1-அ, 2-ஈ, 3-இ, 4-ஆ)
C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c (1-ஈ, 2-ஆ, 3-அ, 4-இ)
D) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b (1-இ, 2-அ, 3-ஈ, 4-ஆ)

**Answer: A**

---

**17.** Match the following:
List-I (Vector) | List-II (Disease Transmitted)
--- | ---
1. Female Anopheles Mosquito | a. Dengue Fever
2. Female Aedes Mosquito | b. Plague
3. Rat Flea (Xenopsylla cheopis) | c. Filariasis
4. Female Culex Mosquito | d. Malaria

பொருத்துக:
பட்டியல்-I (கடத்தி) | பட்டியல்-II (பரவும் நோய்)
--- | ---
1. பெண் அனோபிலிஸ் கொசு | அ. டெங்கு காய்ச்சல்
2. பெண் ஏடிஸ் கொசு | ஆ. பிளேக்
3. எலி தெள்ளுப்பூச்சி (செனோப்சில்லா சியோபிஸ்) | இ. யானைக்கால் நோய்
4. பெண் கியூலெக்ஸ் கொசு | ஈ. மலேரியா

Options/குறியீடுகள்:
A) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b (1-ஈ, 2-இ, 3-அ, 4-ஆ)
B) 1-a, 2-d, 3-b, 4-c (1-அ, 2-ஈ, 3-ஆ, 4-இ)
C) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c (1-ஈ, 2-அ, 3-ஆ, 4-இ)
D) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b (1-இ, 2-அ, 3-ஈ, 4-ஆ)

**Answer: C**

---

**18.** Match the following:
List-I (Type of Disease) | List-II (Example)
--- | ---
1. Bacterial Disease | a. AIDS
2. Viral Disease | b. Scurvy
3. Deficiency Disease | c. Typhoid
4. Genetic Disorder | d. Sickle Cell Anemia

பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நோய் வகை) | பட்டியல்-II (உதாரணம்)
--- | ---
1. பாக்டீரியா நோய் | அ. எய்ட்ஸ்
2. வைரஸ் நோய் | ஆ. ஸ்கர்வி
3. குறைபாட்டு நோய் | இ. டைபாய்டு
4. மரபணு கோளாறு | ஈ. அரிவாள் செல் இரத்தசோகை

Options/குறியீடுகள்:
A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d (1-இ, 2-அ, 3-ஆ, 4-ஈ)
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b (1-அ, 2-இ, 3-ஈ, 4-ஆ)
C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d (1-இ, 2-ஆ, 3-அ, 4-ஈ)
D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b (1-ஈ, 2-அ, 3-இ, 4-ஆ)

**Answer: A**

---
**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions)**
---

**19.** Which of the following diseases is caused by a virus?
    a) Tuberculosis
    b) Cholera
    c) Polio
    d) Malaria

பின்வரும் நோய்களில் எது வைரஸால் ஏற்படுகிறது?
    a) காசநோய்
    b) காலரா
    c) போலியோ
    d) மலேரியா
**Answer: c**

---

**20.** 'Lockjaw' is a common name for which disease?
    a) Tetanus
    b) Rabies
    c) Diphtheria
    d) Pertussis

'வாய்ப்பூட்டு நோய்' என்பது எந்த நோயின் பொதுவான பெயர்?
    a) டெட்டனஸ்
    b) ரேபிஸ்
    c) டிப்தீரியா
    d) கக்குவான் இருமல்
**Answer: a**

---

**21.** Deficiency of Iodine leads to:
    a) Scurvy
    b) Goitre
    c) Rickets
    d) Beriberi

அயோடின் குறைபாடு ____________ நோய்க்கு வழிவகுக்கிறது:
    a) ஸ்கர்வி
    b) முன் கழுத்துக் கழலை
    c) ரிக்கெட்ஸ்
    d) பெரிபெரி
**Answer: b**

---

**22.** Which disease is also known as Hansen's disease?
    a) Leprosy
    b) Tuberculosis
    c) Plague
    d) Anthrax

ஹான்சன் நோய் என்றும் அழைக்கப்படும் நோய் எது?
    a) தொழுநோய்
    b) காசநோய்
    c) பிளேக்
    d) ஆந்த்ராக்ஸ்
**Answer: a**

---

**23.** The causative agent of AIDS is:
    a) Bacteria
    b) Virus
    c) Fungus
    d) Protozoa

எய்ட்ஸ் நோய்க்கான காரணி:
    a) பாக்டீரியா
    b) வைரஸ்
    c) பூஞ்சை
    d) புரோட்டோசோவா
**Answer: b**

---

**24.** Which of the following is a water-borne disease?
    a) Influenza
    b) Measles
    c) Cholera
    d) Tuberculosis

பின்வருவனவற்றில் எது நீரினால் பரவும் நோய்?
    a) இன்ஃப்ளூயன்ஸா
    b) தட்டம்மை
    c) காலரா
    d) காசநோய்
**Answer: c**

---

**25.** Rickets is caused by the deficiency of:
    a) Vitamin A
    b) Vitamin B
    c) Vitamin C
    d) Vitamin D

ரிக்கெட்ஸ் ___________ குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது:
    a) வைட்டமின் A
    b) வைட்டமின் B
    c) வைட்டமின் C
    d) வைட்டமின் D
**Answer: d**

---

**26.** Dengue fever is transmitted by:
    a) Anopheles mosquito
    b) Culex mosquito
    c) Aedes mosquito
    d) Sandfly

டெங்கு காய்ச்சல் ___________ மூலம் பரவுகிறது:
    a) அனோபிலிஸ் கொசு
    b) கியூலெக்ஸ் கொசு
    c) ஏடிஸ் கொசு
    d) மணல் ஈ
**Answer: c**

---

**27.** Which of the following is a non-communicable disease?
    a) Common cold
    b) Cancer
    c) Chickenpox
    d) Typhoid

பின்வருவனவற்றில் எது தொற்றா நோய்?
    a) சாதாரண சளி
    b) புற்றுநோய்
    c) சின்னம்மை
    d) டைபாய்டு
**Answer: b**

---

**28.** BCG vaccine is given to prevent:
    a) Polio
    b) Measles
    c) Tuberculosis
    d) Diphtheria

BCG தடுப்பூசி ___________ நோயைத் தடுக்க கொடுக்கப்படுகிறது:
    a) போலியோ
    b) தட்டம்மை
    c) காசநோய்
    d) டிப்தீரியா
**Answer: c**

---

**29.** Malaria is caused by:
    a) Plasmodium vivax
    b) Vibrio cholerae
    c) Salmonella typhi
    d) Rhinovirus

மலேரியா ___________ ஆல் ஏற்படுகிறது:
    a) பிளாஸ்மோடியம் விவாக்ஸ்
    b) விப்ரியோ காலரே
    c) சால்மோனெல்லா டைஃபி
    d) ரினோவைரஸ்
**Answer: a**

---

**30.** Widal test is used for the diagnosis of:
    a) Malaria
    b) Typhoid
    c) AIDS
    d) Tuberculosis

வைடால் சோதனை ___________ நோயைக் கண்டறியப் பயன்படுகிறது:
    a) மலேரியா
    b) டைபாய்டு
    c) எய்ட்ஸ்
    d) காசநோய்
**Answer: b**

---

**31.** Scurvy is caused by the deficiency of:
    a) Vitamin A
    b) Vitamin B1
    c) Vitamin C
    d) Vitamin D

ஸ்கர்வி ___________ குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது:
    a) வைட்டமின் A
    b) வைட்டமின் B1
    c) வைட்டமின் C
    d) வைட்டமின் D
**Answer: c**

---

**32.** The disease Filariasis is transmitted by:
    a) Housefly
    b) Aedes mosquito
    c) Culex mosquito
    d) Anopheles mosquito

யானைக்கால் நோய் ___________ மூலம் பரவுகிறது:
    a) வீட்டு ஈ
    b) ஏடிஸ் கொசு
    c) கியூலெக்ஸ் கொசு
    d) அனோபிலிஸ் கொசு
**Answer: c**

---

**33.** Which one of the following is a genetic disorder?
    a) Beriberi
    b) Hemophilia
    c) Goitre
    d) Scurvy

பின்வருவனவற்றில் எது மரபணு கோளாறு?
    a) பெரிபெரி
    b) ஹீமோபிலியா
    c) முன் கழுத்துக் கழலை
    d) ஸ்கர்வி
**Answer: b**

---

**34.** The pathogen responsible for Pneumonia is:
    a) Virus
    b) Bacteria
    c) Fungus
    d) Protozoa

நிமோனியாவுக்கு காரணமான நோய்க்கிருமி:
    a) வைரஸ்
    b) பாக்டீரியா
    c) பூஞ்சை
    d) புரோட்டோசோவா
**Answer: b**

---

**35.** Beriberi is caused due to the deficiency of:
    a) Vitamin B1
    b) Vitamin B2
    c) Vitamin B6
    d) Vitamin B12

பெரிபெரி ___________ குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது:
    a) வைட்டமின் B1
    b) வைட்டமின் B2
    c) வைட்டமின் B6
    d) வைட்டமின் B12
**Answer: a**

---

**36.** ELISA test is primarily used to detect:
    a) Tuberculosis antibodies
    b) HIV antibodies
    c) Typhoid antigens
    d) Malaria parasites

எலிசா சோதனை முதன்மையாக ___________ கண்டறியப் பயன்படுகிறது:
    a) காசநோய் ஆன்டிபாடிகள்
    b) HIV ஆன்டிபாடிகள்
    c) டைபாய்டு ஆன்டிஜென்கள்
    d) மலேரியா ஒட்டுண்ணிகள்
**Answer: b**

---

**37.** Which of the following diseases affects the liver?
    a) Rabies
    b) Polio
    c) Hepatitis
    d) Tetanus

பின்வரும் நோய்களில் எது கல்லீரலை பாதிக்கிறது?
    a) ரேபிஸ்
    b) போலியோ
    c) ஹெபடைடிஸ் (கல்லீரல் அழற்சி)
    d) டெட்டனஸ்
**Answer: c**

---

**38.** Ringworm is a disease caused by:
    a) Bacteria
    b) Virus
    c) Fungus
    d) Worm

படர்தாமரை ___________ ஆல் ஏற்படும் நோய்:
    a) பாக்டீரியா
    b) வைரஸ்
    c) பூஞ்சை
    d) புழு
**Answer: c**

---

**39.** Night blindness is caused by the deficiency of:
    a) Vitamin C
    b) Vitamin D
    c) Vitamin K
    d) Vitamin A

மாலைக்கண் நோய் ___________ குறைபாட்டால் ஏற்படுகிறது:
    a) வைட்டமின் C
    b) வைட்டமின் D
    c) வைட்டமின் K
    d) வைட்டமின் A
**Answer: d**

---

**40.** The "DOTS" strategy is associated with the treatment of:
    a) AIDS
    b) Malaria
    c) Tuberculosis
    d) Polio

"டாட்ஸ்" (DOTS) சிகிச்சை முறை ___________ சிகிச்சையுடன் தொடர்புடையது:
    a) எய்ட்ஸ்
    b) மலேரியா
    c) காசநோய்
    d) போலியோ
**Answer: c**

---

**41.** Hydrophobia is a symptom of:
    a) Malaria
    b) Rabies
    c) Cholera
    d) Dengue

ஹைட்ரோபோபியா (நீர் வெறுப்பு) ___________ நோயின் அறிகுறியாகும்:
    a) மலேரியா
    b) ரேபிஸ்
    c) காலரா
    d) டெங்கு
**Answer: b**

---

**42.** Which of these is a sexually transmitted disease (STD)?
    a) Measles
    b) Syphilis
    c) Scurvy
    d) Rickets

இவற்றில் எது பாலியல் ரீதியாக பரவும் நோய் (STD)?
    a) தட்டம்மை
    b) சிபிலிஸ் (கிரந்தி நோய்)
    c) ஸ்கர்வி
    d) ரிக்கெட்ஸ்
**Answer: b**

---

**43.** The swelling of parotid glands is a characteristic symptom of:
    a) Mumps
    b) Measles
    c) Chickenpox
    d) Diphtheria

பரோடிட் சுரப்பிகளின் வீக்கம் ___________ நோயின் ஒரு சிறப்பியல்பு அறிகுறியாகும்:
    a) புட்டாளம்மை
    b) தட்டம்மை
    c) சின்னம்மை
    d) டிப்தீரியா
**Answer: a**

---

**44.** Which type of immunity is obtained through vaccination?
    a) Innate immunity
    b) Active acquired immunity
    c) Passive acquired immunity
    d) Natural immunity

தடுப்பூசி மூலம் பெறப்படும் நோய் எதிர்ப்பு சக்தி வகை எது?
    a) உள்ளார்ந்த நோய் எதிர்ப்பு சக்தி
    b) செயலூக்கமான பெறப்பட்ட நோய் எதிர்ப்பு சக்தி
    c) மந்தமான பெறப்பட்ட நோய் எதிர்ப்பு சக்தி
    d) இயற்கையான நோய் எதிர்ப்பு சக்தி
**Answer: b**

---

**45.** Diabetes Mellitus is a disorder of:
    a) Thyroid gland
    b) Adrenal gland
    c) Pancreas
    d) Pituitary gland

நீரிழிவு நோய் (டயாபடீஸ் மெல்லிடஸ்) ___________ கோளாறு ஆகும்:
    a) தைராய்டு சுரப்பி
    b) அட்ரினல் சுரப்பி
    c) கணையம்
    d) பிட்யூட்டரி சுரப்பி
**Answer: c**

---

**46.** Cancer is characterized by:
    a) Controlled cell division
    b) Uncontrolled cell division
    c) Cell degeneration
    d) Lack of cell division

புற்றுநோய் ___________ ஆல் வகைப்படுத்தப்படுகிறது:
    a) கட்டுப்படுத்தப்பட்ட செல் பிரிவு
    b) கட்டுப்பாடற்ற செல் பிரிவு
    c) செல் சிதைவு
    d) செல் பிரிவு இல்லாமை
**Answer: b**

---

**47.** Athlete's foot is caused by:
    a) Bacteria
    b) Virus
    c) Fungus
    d) Protozoa

சேற்றுப்புண் (Athlete's foot) ___________ ஆல் ஏற்படுகிறது:
    a) பாக்டீரியா
    b) வைரஸ்
    c) பூஞ்சை
    d) புரோட்டோசோவா
**Answer: c**

---

**48.** Sickle cell anemia is a:
    a) Nutritional deficiency disease
    b) Viral disease
    c) Genetic disease
    d) Bacterial disease

அரிவாள் செல் இரத்தசோகை என்பது ஒரு:
    a) ஊட்டச்சத்து குறைபாடு நோய்
    b) வைரஸ் நோய்
    c) மரபணு நோய்
    d) பாக்டீரியா நோய்
**Answer: c**

---

**49.** The disease characterized by bleeding gums and loosening of teeth is:
    a) Pellagra
    b) Scurvy
    c) Rickets
    d) Beriberi

ஈறுகளில் இரத்தப்போக்கு மற்றும் பற்கள் தளர்வடைதல் ஆகியவற்றால் வகைப்படுத்தப்படும் நோய்:
    a) பெல்லாக்ரா
    b) ஸ்கர்வி
    c) ரிக்கெட்ஸ்
    d) பெரிபெரி
**Answer: b**

---

**50.** Which of the following is not a symptom of COVID-19?
    a) Fever
    b) Dry cough
    c) Jaundice
    d) Loss of taste or smell

பின்வருவனவற்றில் கோவிட்-19 இன் அறிகுறி இல்லாதது எது?
    a) காய்ச்சல்
    b) வறட்டு இருமல்
    c) மஞ்சள் காமாலை
    d) சுவை அல்லது வாசனை இழப்பு
**Answer: c**