Overall Topic for Question Generation: Metallurgy and Food Adulterants

---

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions):**

1.
Assertion (A): Aluminum is widely used in the manufacturing of aircraft bodies.
Reason (R): Aluminum is a lightweight metal with high tensile strength and good resistance to corrosion.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): அலுமினியம் விமான உடல்களைத் தயாரிப்பதில் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.
காரணம் (R): அலுமினியம் ஒரு குறைந்த எடை கொண்ட உலோகம், அதிக இழுவிசை வலிமை மற்றும் அரிப்பை எதிர்க்கும் நல்ல பண்பு கொண்டது.
விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

2.
Assertion (A): Roasting process is generally applied to sulphide ores.
Reason (R): During roasting, sulphide ores are converted into their respective oxides by heating in a regulated supply of air below their melting point.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): வறுத்தல் செயல்முறை பொதுவாக சல்பைடு தாதுக்களுக்குப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.
காரணம் (R): வறுத்தலின் போது, சல்பைடு தாதுக்கள் அவற்றின் உருகுநிலைக்குக் கீழே கட்டுப்படுத்தப்பட்ட காற்றில் சூடாக்குவதன் மூலம் அந்தந்த ஆக்சைடுகளாக மாற்றப்படுகின்றன.
விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

3.
Assertion (A): Metanil yellow is often used as an adulterant in turmeric powder.
Reason (R): Metanil yellow is a permitted and safe food colouring agent.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): மெட்டானில் மஞ்சள் பெரும்பாலும் மஞ்சள் தூளில் கலப்படப் பொருளாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.
காரணம் (R): மெட்டானில் மஞ்சள் ஒரு அனுமதிக்கப்பட்ட மற்றும் பாதுகாப்பான உணவு வண்ணமூட்டும் பொருளாகும்.
விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: c

4.
Assertion (A): Prolonged consumption of Kesari dal can lead to lathyrism.
Reason (R): Kesari dal contains a neurotoxin called BOAA (Beta-N-Oxalyl-L-alpha,beta-diaminopropionic acid).
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): கேசரி பருப்பை நீண்டகாலம் உட்கொள்வது லேத்திரியம் பாதிப்புக்கு வழிவகுக்கும்.
காரணம் (R): கேசரி பருப்பில் BOAA (பீட்டா-N-ஆக்சாலில்-L-ஆல்ஃபா, பீட்டா-டையமினோபுரோபியோனிக் அமிலம்) என்ற நரம்பு நச்சு உள்ளது.
விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

5.
Assertion (A): Galvanizing is a process of coating iron with a thin layer of zinc.
Reason (R): Zinc acts as a sacrificial anode, protecting the iron from rusting.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): நாகமுலாமிடல் என்பது இரும்பின் மீது துத்தநாகத்தின் மெல்லிய அடுக்கைப் பூசும் ஒரு செயல்முறையாகும்.
காரணம் (R): துத்தநாகம் ஒரு தியாக மின்முனையாக செயல்பட்டு, இரும்பைத் துருப்பிடிக்காமல் பாதுகாக்கிறது.
விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

6.
Assertion (A): Adding water to milk is considered a form of adulteration.
Reason (R): Adding water to milk increases its nutritional value and density.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

கூற்று (A): பாலில் தண்ணீர் சேர்ப்பது ஒரு வகையான கலப்படமாகக் கருதப்படுகிறது.
காரணம் (R): பாலில் தண்ணீர் சேர்ப்பது அதன் ஊட்டச்சத்து மதிப்பையும் அடர்த்தியையும் அதிகரிக்கிறது.
விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: c

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions):**

7.
Identify the wrongly matched pair:
a) Bauxite - Aluminium
b) Haematite - Iron
c) Calamine - Zinc
d) Malachite - Lead

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) பாக்சைட் - அலுமினியம்
b) ஹேமடைட் - இரும்பு
c) கேலமைன் - துத்தநாகம்
d) மாலகைட் - ஈயம்
Answer: d (Malachite - Copper / மாலகைட் - தாமிரம்)

8.
Identify the wrongly matched pair (Alloy - Major Constituents):
a) Brass - Copper, Zinc
b) Bronze - Copper, Tin
c) Solder - Lead, Tin
d) Duralumin - Aluminium, Iron

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (உலோகக்கலவை - முக்கிய கூறுகள்):
a) பித்தளை - தாமிரம், துத்தநாகம்
b) வெண்கலம் - தாமிரம், தகரம்
c) பற்றாசு - ஈயம், தகரம்
d) டூராலுமின் - அலுமினியம், இரும்பு
Answer: d (Duralumin - Aluminium, Copper, Magnesium, Manganese / டூராலுமின் - அலுமினியம், தாமிரம், மெக்னீசியம், மாங்கனீசு)

9.
Identify the wrongly matched pair (Food Item - Common Adulterant):
a) Milk - Urea
b) Turmeric powder - Metanil yellow
c) Black pepper - Papaya seeds
d) Coffee powder - Brick powder

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (உணவுப் பொருள் - பொதுவான கலப்படப்பொருள்):
a) பால் - யூரியா
b) மஞ்சள் தூள் - மெட்டானில் மஞ்சள்
c) கருமிளகு - பப்பாளி விதைகள்
d) காபி தூள் - செங்கல் தூள்
Answer: d (Coffee powder - Chicory powder, Tamarind seed powder / காபி தூள் - சிக்கரி தூள், புளி விதை தூள்)

10.
Identify the wrongly matched pair (Metallurgical Process - Purpose/Ore type):
a) Roasting - Sulphide ores
b) Calcination - Carbonate ores
c) Smelting - Reduction of ore to metal
d) Froth Flotation - Oxide ores

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (உலோகவியல் செயல்முறை - நோக்கம்/தாது வகை):
a) வறுத்தல் - சல்பைடு தாதுக்கள்
b) காற்றில்லா வறுத்தல் (சுண்ணாம்பாக்கல்) - கார்பனேட் தாதுக்கள்
c) உருக்குதல் - தாதுவை உலோகமாகக் குறைத்தல்
d) நுரை மிதப்பு முறை - ஆக்சைடு தாதுக்கள்
Answer: d (Froth Flotation - Sulphide ores / நுரை மிதப்பு முறை - சல்பைடு தாதுக்கள்)

11.
Identify the wrongly matched pair (Adulterant - Health Effect):
a) Argemone oil - Epidemic dropsy
b) Lead chromate - Carcinogenic
c) Kesari dal - Lathyrism
d) Metanil yellow - Improves digestion

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (கலப்படப்பொருள் - சுகாதார விளைவு):
a) ஆர்ஜிமோன் எண்ணெய் - எபிடெமிக் டிராப்சி (பெருநீர்க்கோவை)
b) லெட் குரோமேட் - புற்றுநோயை உண்டாக்கும்
c) கேசரி பருப்பு - லேத்திரியம்
d) மெட்டானில் மஞ்சள் - செரிமானத்தை மேம்படுத்துகிறது
Answer: d (Metanil yellow - Harmful, can cause neurotoxicity, cancer / மெட்டானில் மஞ்சள் - தீங்கு விளைவிக்கும், நரம்பு நச்சுத்தன்மை, புற்றுநோயை ஏற்படுத்தலாம்)

12.
Identify the wrongly matched pair (Metal - Primary Use/Property):
a) Copper - Electrical wiring
b) Aluminium - Aircraft parts
c) Gold - Jewellery
d) Mercury - Food preservation

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (உலோகம் - முதன்மைப் பயன்பாடு/பண்பு):
a) தாமிரம் - மின்சார வயரிங்
b) அலுமினியம் - விமான பாகங்கள்
c) தங்கம் - நகைகள்
d) பாதரசம் - உணவுப் பாதுகாப்பு
Answer: d (Mercury - Thermometers, barometers (toxic, not for food preservation) / பாதரசம் - வெப்பமானிகள், பாரமானிகள் (நச்சுத்தன்மை வாய்ந்தது, உணவுப் பாதுகாப்பிற்கு அல்ல))

---

**3. Match the Following Questions (6 questions):**

13.
Match List-I (Ore) with List-II (Metal):
List-I
1. Bauxite
2. Haematite
3. Galena
4. Cinnabar
List-II
a. Mercury
b. Lead
c. Iron
d. Aluminium

Options:
A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I (தாது) ஐ பட்டியல்-II (உலோகம்) உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I
1. பாக்சைட்
2. ஹேமடைட்
3. கலீனா
4. சின்னபார்
பட்டியல்-II
a. பாதரசம்
b. ஈயம்
c. இரும்பு
d. அலுமினியம்

விருப்பங்கள்:
A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

14.
Match List-I (Alloy) with List-II (Major Constituents):
List-I
1. Brass
2. Bronze
3. Stainless Steel
4. Solder
List-II
a. Copper, Tin
b. Iron, Chromium, Nickel
c. Lead, Tin
d. Copper, Zinc

Options:
A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b

பட்டியல்-I (உலோகக்கலவை) ஐ பட்டியல்-II (முக்கிய கூறுகள்) உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I
1. பித்தளை
2. வெண்கலம்
3. துருப்பிடிக்காத எஃகு
4. பற்றாசு
பட்டியல்-II
a. தாமிரம், தகரம்
b. இரும்பு, குரோமியம், நிக்கல்
c. ஈயம், தகரம்
d. தாமிரம், துத்தநாகம்

விருப்பங்கள்:
A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
Answer: A

15.
Match List-I (Food Item) with List-II (Common Adulterant):
List-I
1. Milk
2. Ghee
3. Chilli powder
4. Honey
List-II
a. Brick powder
b. Sugar syrup
c. Starch/Water
d. Vanaspati

Options:
A) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
B) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
C) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c

பட்டியல்-I (உணவுப் பொருள்) ஐ பட்டியல்-II (பொதுவான கலப்படப்பொருள்) உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I
1. பால்
2. நெய்
3. மிளகாய் தூள்
4. தேன்
பட்டியல்-II
a. செங்கல் தூள்
b. சர்க்கரை பாகு
c. ஸ்டார்ச்/தண்ணீர்
d. வனஸ்பதி

விருப்பங்கள்:
A) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
B) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
C) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: B

16.
Match List-I (Metallurgical Term) with List-II (Description):
List-I
1. Gangue
2. Flux
3. Slag
4. Ore Dressing
List-II
a. Fusible product formed by reaction of flux and gangue
b. Process of removing impurities from ore
c. Earthy impurities associated with an ore
d. Substance added to remove gangue

Options:
A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
C) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a

பட்டியல்-I (உலோகவியல் சொல்) ஐ பட்டியல்-II (விளக்கம்) உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I
1. கனிமக்கழிவு (கேங்கு)
2. இளக்கி (ஃப்ளக்ஸ்)
3. கசடு (ஸ்லாக்)
4. தாது அடர்ப்பித்தல்
பட்டியல்-II
a. இளக்கி மற்றும் கனிமக்கழிவு வினைபுரிந்து உருவாகும் உருகக்கூடிய பொருள்
b. தாதுவிலிருந்து மாசுகளை அகற்றும் செயல்முறை
c. தாதுவுடன் தொடர்புடைய மண் மாசுகள்
d. கனிமக்கழிவை அகற்ற சேர்க்கப்படும் பொருள்

விருப்பங்கள்:
A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
C) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
Answer: A

17.
Match List-I (Food Adulterant) with List-II (Food Commonly Adulterated):
List-I
1. Metanil Yellow
2. Argemone Oil
3. Brick Powder
4. Used Tea Leaves
List-II
a. Mustard Oil
b. Tea powder
c. Turmeric Powder / Pulses
d. Chilli Powder

Options:
A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
B) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
C) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
D) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c

பட்டியல்-I (உணவு கலப்படப்பொருள்) ஐ பட்டியல்-II (பொதுவாக கலப்படம் செய்யப்படும் உணவு) உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I
1. மெட்டானில் மஞ்சள்
2. ஆர்ஜிமோன் எண்ணெய்
3. செங்கல் தூள்
4. பயன்படுத்தப்பட்ட தேயிலை
பட்டியல்-II
a. கடுகு எண்ணெய்
b. தேயிலை தூள்
c. மஞ்சள் தூள் / பருப்பு வகைகள்
d. மிளகாய் தூள்

விருப்பங்கள்:
A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
B) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
C) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
D) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
Answer: B

18.
Match List-I (Metal Property/Process) with List-II (Related Term/Example):
List-I
1. Malleability
2. Ductility
3. Corrosion
4. Alloy
List-II
a. Rusting of Iron
b. Brass
c. Can be drawn into wires
d. Can be beaten into thin sheets

Options:
A) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
B) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
D) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a

பட்டியல்-I (உலோகப் பண்பு/செயல்முறை) ஐ பட்டியல்-II (தொடர்புடைய சொல்/எடுத்துக்காட்டு) உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I
1. தகடாகும் பண்பு (மேலியபிலிட்டி)
2. கம்பியாக நீளும் பண்பு (டக்டிலிட்டி)
3. அரிமானம்
4. உலோகக்கலவை
பட்டியல்-II
a. இரும்பு துருப்பிடித்தல்
b. பித்தளை
c. கம்பிகளாக நீட்ட முடியும்
d. மெல்லிய தகடுகளாக அடிக்க முடியும்

விருப்பங்கள்:
A) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
B) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
D) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a
Answer: C

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions):**

19.
Which is the most abundant metal in the Earth's crust?
a) Iron
b) Aluminium
c) Copper
d) Silicon

பூமியின் மேலோட்டத்தில் மிக அதிகமாகக் காணப்படும் உலோகம் எது?
a) இரும்பு
b) அலுமினியம்
c) தாமிரம்
d) சிலிக்கான்
Answer: b

20.
The process of extraction of metals from their ores is known as:
a) Metallurgy
b) Refining
c) Corrosion
d) Alloy formation

தாதுக்களிலிருந்து உலோகங்களைப் பிரித்தெடுக்கும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) உலோகவியல்
b) தூய்மையாக்கல்
c) அரிமானம்
d) உலோகக்கலவை உருவாக்கம்
Answer: a

21.
Rust is chemically known as:
a) Ferrous oxide
b) Ferric sulphate
c) Hydrated ferric oxide
d) Ferrous carbonate

துரு வேதியியல் ரீதியாக இவ்வாறு அறியப்படுகிறது:
a) ஃபெர்ரஸ் ஆக்சைடு
b) ஃபெர்ரிக் சல்பேட்
c) நீரேறிய ஃபெர்ரிக் ஆக்சைடு
d) ஃபெர்ரஸ் கார்பனேட்
Answer: c

22.
Brass is an alloy of:
a) Copper and Tin
b) Copper and Zinc
c) Lead and Tin
d) Aluminium and Copper

பித்தளை என்பது இதன் உலோகக்கலவை:
a) தாமிரம் மற்றும் தகரம்
b) தாமிரம் மற்றும் துத்தநாகம்
c) ஈயம் மற்றும் தகரம்
d) அலுமினியம் மற்றும் தாமிரம்
Answer: b

23.
Which adulterant is commonly used in chilli powder to give it a bright red colour?
a) Metanil yellow
b) Brick powder
c) Turmeric powder
d) Sawdust

மிளகாய் தூளுக்கு பிரகாசமான சிவப்பு நிறத்தைக் கொடுக்க பொதுவாக எந்த கலப்படப்பொருள் பயன்படுத்தப்படுகிறது?
a) மெட்டானில் மஞ்சள்
b) செங்கல் தூள்
c) மஞ்சள் தூள்
d) மரத்தூள்
Answer: b

24.
Consumption of mustard oil adulterated with argemone oil causes:
a) Lathyrism
b) Epidemic dropsy
c) Food poisoning
d) Anaemia

ஆர்ஜிமோன் எண்ணெய் கலப்படம் செய்யப்பட்ட கடுகு எண்ணெயை உட்கொள்வதால் ஏற்படும் பாதிப்பு:
a) லேத்திரியம்
b) எபிடெமிக் டிராப்சி (பெருநீர்க்கோவை)
c) உணவு நச்சுத்தன்மை
d) இரத்த சோகை
Answer: b

25.
FSSAI stands for:
a) Food Safety and Security Authority of India
b) Food Standards and Safety Authority of India
c) Food Safety and Standards Authority of India
d) Food Security and Standards Agency of India

FSSAI என்பதன் விரிவாக்கம்:
a) இந்திய உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு ஆணையம்
b) இந்திய உணவுத் தரங்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு ஆணையம்
c) இந்திய உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் தர நிர்ணய ஆணையம்
d) இந்திய உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் தர நிர்ணய முகமை
Answer: c

26.
The yellow colour in pure turmeric is due to the presence of:
a) Carotene
b) Curcumin
c) Xanthophyll
d) Metanil yellow

தூய மஞ்சளில் மஞ்சள் நிறம் இதிருப்பதால் ஏற்படுகிறது:
a) கரோட்டின்
b) குர்குமின்
c) சாந்தோஃபில்
d) மெட்டானில் மஞ்சள்
Answer: b

27.
The process of coating iron or steel with a layer of zinc to prevent rusting is called:
a) Electroplating
b) Galvanization
c) Anodizing
d) Tinning

இரும்பு அல்லது எஃகு துருப்பிடிப்பதைத் தடுக்க துத்தநாக அடுக்கால் பூசும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) மின்முலாம் பூசுதல்
b) நாகமுலாமிடல்
c) நேர்மின்முனையாக்கல்
d) தகர முலாமிடல்
Answer: b

28.
Which of the following is an ore of mercury?
a) Bauxite
b) Cinnabar
c) Haematite
d) Galena

பின்வருவனவற்றில் எது பாதரசத்தின் தாது?
a) பாக்சைட்
b) சின்னபார்
c) ஹேமடைட்
d) கலீனா
Answer: b

29.
A common adulterant found in black pepper is:
a) Chicory seeds
b) Papaya seeds
c) Tamarind seeds
d) Artificial colours

கருமிளகில் பொதுவாகக் காணப்படும் கலப்படப்பொருள்:
a) சிக்கரி விதைகள்
b) பப்பாளி விதைகள்
c) புளி விதைகள்
d) செயற்கை வண்ணங்கள்
Answer: b

30.
Which of the following methods is used for the concentration of sulphide ores?
a) Magnetic separation
b) Froth flotation
c) Leaching
d) Gravity separation

சல்பைடு தாதுக்களை அடர்ப்பிக்க பின்வரும் எந்த முறை பயன்படுத்தப்படுகிறது?
a) காந்தப் பிரிப்பு
b) நுரை மிதப்பு முறை
c) கщеரித்தல் (லீச்சிங்)
d) புவியீர்ப்பு முறை பிரிப்பு
Answer: b

31.
Vanaspati is often used as an adulterant in:
a) Milk
b) Honey
c) Ghee
d) Edible oils (like groundnut oil)

வனஸ்பதி பெரும்பாலும் இதில் கலப்படப் பொருளாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது:
a) பால்
b) தேன்
c) நெய்
d) சமையல் எண்ணெய்கள் (கடலை எண்ணெய் போன்றவை)
Answer: c

32.
The chemical symbol for gold is:
a) Ag
b) Au
c) Gd
d) Go

தங்கத்தின் வேதியியல் குறியீடு:
a) Ag
b) Au
c) Gd
d) Go
Answer: b

33.
An example of a noble metal is:
a) Aluminium
b) Iron
c) Platinum
d) Zinc

ஒரு உயரிய உலோகத்திற்கு எடுத்துக்காட்டு:
a) அலுமினியம்
b) இரும்பு
c) பிளாட்டினம்
d) துத்தநாகம்
Answer: c

34.
Which test is commonly used to detect the presence of starch as an adulterant in milk or milk products?
a) Litmus test
b) Iodine test
c) Benedict's test
d) Millon's test

பால் அல்லது பால் பொருட்களில் ஸ்டார்ச் கலப்படத்தைக் கண்டறிய பொதுவாக எந்த சோதனை பயன்படுத்தப்படுகிறது?
a) லிட்மஸ் சோதனை
b) அயோடின் சோதனை
c) பெனடிக்ட் சோதனை
d) மில்லன் சோதனை
Answer: b

35.
The process of heating an ore strongly in the absence of air is called:
a) Roasting
b) Smelting
c) Calcination
d) Reduction

காற்றில்லாமல் ஒரு தாதுவை வலுவாக சூடாக்கும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) வறுத்தல்
b) உருக்குதல்
c) காற்றில்லா வறுத்தல் (சுண்ணாம்பாக்கல்)
d) ஒடுக்கம்
Answer: c

36.
Consumption of food items contaminated with Aflatoxins can primarily damage which organ?
a) Kidneys
b) Liver
c) Heart
d) Lungs

அஃப்லடாக்சின்களால் அசுத்தமான உணவுப் பொருட்களை உட்கொள்வது முதன்மையாக எந்த உறுப்பை சேதப்படுத்தும்?
a) சிறுநீரகங்கள்
b) கல்லீரல்
c) இதயம்
d) நுரையீரல்
Answer: b

37.
Stainless steel is an alloy primarily because it:
a) Is a good conductor of electricity
b) Is very lightweight
c) Resists corrosion
d) Is highly magnetic

துருப்பிடிக்காத எஃகு ஒரு உலோகக்கலவையாக இருப்பதற்குக் காரணம் அது:
a) மின்சாரத்தை நன்கு கடத்துகிறது
b) மிகவும் இலகுவானது
c) அரிமானத்தை எதிர்க்கிறது
d) அதிக காந்தத்தன்மை கொண்டது
Answer: c

38.
Which of the following is a common adulterant in coffee powder to increase its bulk and give colour?
a) Chalk powder
b) Chicory powder
c) Sand
d) Sawdust

காபி தூளின் அளவை அதிகரிக்கவும் நிறம் கொடுக்கவும் சேர்க்கப்படும் ஒரு பொதுவான கலப்படப்பொருள் எது?
a) சுண்ணக்கட்டி தூள்
b) சிக்கரி தூள்
c) மணல்
d) மரத்தூள்
Answer: b

39.
The property of metals by which they can be drawn into thin wires is called:
a) Malleability
b) Ductility
c) Conductivity
d) Lustre

உலோகங்களை மெல்லிய கம்பிகளாக நீட்டக்கூடிய பண்பு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) தகடாகும் பண்பு
b) கம்பியாக நீளும் பண்பு
c) கடத்துத்திறன்
d) பளபளப்பு
Answer: b

40.
Which Act in India primarily deals with preventing food adulteration and ensuring food safety?
a) Consumer Protection Act
b) Food Safety and Standards Act
c) Essential Commodities Act
d) Prevention of Food Adulteration Act (now subsumed under FSSA)

இந்தியாவில் எந்தச் சட்டம் முதன்மையாக உணவு கலப்படத்தைத் தடுப்பது மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதுடன் தொடர்புடையது?
a) நுகர்வோர் பாதுகாப்புச் சட்டம்
b) உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் தர நிர்ணயச் சட்டம்
c) அத்தியாவசியப் பொருட்கள் சட்டம்
d) உணவு கலப்படத் தடுப்புச் சட்டம் (தற்போது FSSA இன் கீழ் உள்ளது)
Answer: b (Note: PFA Act was the older one, FSSA, 2006 is the current comprehensive legislation)

41.
Electrolytic refining is used to obtain:
a) Metals of low purity
b) Metals of high purity
c) Alloys
d) Non-metals

மின்னாற்பகுப்பு தூய்மையாக்கல் இதைப் பெறப் பயன்படுகிறது:
a) குறைந்த தூய்மையுள்ள உலோகங்கள்
b) அதிக தூய்மையுள்ள உலோகங்கள்
c) உலோகக்கலவைகள்
d) அலோகங்கள்
Answer: b

42.
Sudan dyes are sometimes found as adulterants in:
a) Milk
b) Honey
c) Spices like chilli powder
d) Grains

சூடான் சாயங்கள் சில நேரங்களில் எதில் கலப்படப் பொருட்களாகக் காணப்படுகின்றன:
a) பால்
b) தேன்
c) மிளகாய் தூள் போன்ற மசாலாப் பொருட்கள்
d) தானியங்கள்
Answer: c

43.
The main ore of aluminium is:
a) Magnetite
b) Bauxite
c) Siderite
d) Copper glance

அலுமினியத்தின் முக்கிய தாது:
a) மேக்னடைட்
b) பாக்சைட்
c) சிடரைட்
d) காப்பர் கிளான்ஸ்
Answer: b

44.
Adding chalk powder to wheat flour is an example of:
a) Intentional adulteration
b) Incidental adulteration
c) Metallic contamination
d) Fortification

கோதுமை மாவில் சுண்ணக்கட்டி தூள் சேர்ப்பது இதற்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு:
a) வேண்டுமென்றே செய்யப்படும் கலப்படம்
b) தற்செயலான கலப்படம்
c) உலோக அசுத்தம்
d) செறிவூட்டல்
Answer: a

45.
Which metal is liquid at room temperature?
a) Sodium
b) Magnesium
c) Mercury
d) Bromine

அறை வெப்பநிலையில் திரவ நிலையில் உள்ள உலோகம் எது?
a) சோடியம்
b) மெக்னீசியம்
c) பாதரசம்
d) புரோமின்
Answer: c

46.
The presence of argemone seeds in mustard seeds can be identified by their:
a) Sweeter taste
b) Larger size and smooth surface
c) Smaller size and rough, pitted surface
d) Bright yellow colour

கடுகு விதைகளில் ஆர்ஜிமோன் விதைகள் இருப்பதை அவற்றின் மூலம் அடையாளம் காணலாம்:
a) இனிப்பான சுவை
b) பெரிய அளவு மற்றும் மென்மையான மேற்பரப்பு
c) சிறிய அளவு மற்றும் கரடுமுரடான, குழிவான மேற்பரப்பு
d) பிரகாசமான மஞ்சள் நிறம்
Answer: c

47.
The Hall-Héroult process is used for the extraction of:
a) Iron
b) Copper
c) Aluminium
d) Gold

ஹால்-ஹெரால்ட் செயல்முறை இதன் பிரித்தெடுப்பிற்குப் பயன்படுத்தப்படுகிறது:
a) இரும்பு
b) தாமிரம்
c) அலுமினியம்
d) தங்கம்
Answer: c

48.
Non-permitted food colours are often added to sweets. One such harmful colour is:
a) Tartrazine (permitted in limits)
b) Rhodamine B
c) Curcumin (natural colour)
d) Caramel (natural/permitted colour)

அனுமதிக்கப்படாத உணவு வண்ணங்கள் பெரும்பாலும் இனிப்புகளில் சேர்க்கப்படுகின்றன. அத்தகைய ஒரு தீங்கு விளைவிக்கும் வண்ணம்:
a) டார்ட்ராஜின் (வரம்புகளுக்குள் அனுமதிக்கப்பட்டது)
b) ரோடமைன் பி
c) குர்குமின் (இயற்கை நிறம்)
d) கேரமல் (இயற்கை/அனுமதிக்கப்பட்ட நிறம்)
Answer: b

49.
Which of the following is NOT a method to prevent corrosion?
a) Painting
b) Alloying
c) Exposing to moisture
d) Galvanizing

பின்வருவனவற்றில் எது அரிமானத்தைத் தடுக்கும் முறை அல்ல?
a) வர்ணம் பூசுதல்
b) உலோகக்கலவை ஆக்குதல்
c) ஈரப்பதத்திற்கு வெளிப்படுத்துதல்
d) நாகமுலாமிடல்
Answer: c

50.
To detect adulteration of vanaspati in ghee, a small amount of which chemical is added followed by concentrated HCl?
a) Iodine solution
b) Sugar
c) Copper sulphate
d) Nitric acid

நெய்யில் வனஸ்பதி கலப்படத்தைக் கண்டறிய, சிறிதளவு எந்த இரசாயனப் பொருள் சேர்க்கப்பட்டு பின்னர் அடர் HCl சேர்க்கப்படுகிறது?
a) அயோடின் கரைசல்
b) சர்க்கரை
c) காப்பர் சல்பேட்
d) நைட்ரிக் அமிலம்
Answer: b (Baudouin test involves sugar and HCl)