**TNPSC Group 4 Style Questions: Motion and Energy**
**தலைப்பு: இயக்கம் மற்றும் ஆற்றல்**

**Assertion and Reason (கூற்று மற்றும் காரணம்)**

1.  **Assertion (A):** A body moving with constant speed in a circular path is said to be accelerated.
    **Reason (R):** The direction of velocity changes continuously in a circular motion.

    **கூற்று (A):** வட்டப் பாதையில் மாறாத வேகத்துடன் நகரும் ஒரு பொருள் முடுக்கப்பட்டதாகக் கூறப்படுகிறது.
    **காரணம் (R):** வட்ட இயக்கத்தில் திசைவேகத்தின் திசை தொடர்ந்து மாறுகிறது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: a)**

2.  **Assertion (A):** Work done by gravitational force on a body moving on a horizontal plane is zero.
    **Reason (R):** Gravitational force acts perpendicular to the displacement.

    **கூற்று (A):** கிடைமட்ட தளத்தில் நகரும் ஒரு பொருளின் மீது ஈர்ப்பு விசையால் செய்யப்படும் வேலை பூஜ்ஜியமாகும்.
    **காரணம் (R):** ஈர்ப்பு விசை இடப்பெயர்ச்சிக்கு செங்குத்தாக செயல்படுகிறது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: a)**

3.  **Assertion (A):** When a body falls freely under gravity, its total mechanical energy remains conserved.
    **Reason (R):** Air resistance is always negligible.

    **கூற்று (A):** ஒரு பொருள் ஈர்ப்பு விசையின் கீழ் தடையின்றி விழும்போது, அதன் மொத்த இயந்திர ஆற்றல் மாறாமல் இருக்கும்.
    **காரணம் (R):** காற்று எதிர்ப்பு எப்போதும் புறக்கணிக்கத்தக்கது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: c)** (Reason R is not always true, but A is true under ideal conditions of no air resistance, which is implied in conservation of mechanical energy problems)

4.  **Assertion (A):** The kinetic energy of a body can be negative.
    **Reason (R):** Kinetic energy is given by the formula KE = 1/2 mv², where m is mass and v is velocity.

    **கூற்று (A):** ஒரு பொருளின் இயக்க ஆற்றல் எதிர்மறையாக இருக்க முடியும்.
    **காரணம் (R):** இயக்க ஆற்றல் KE = 1/2 mv² என்ற சூத்திரத்தால் வழங்கப்படுகிறது, இங்கு m என்பது நிறை மற்றும் v என்பது திசைவேகம்.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: d)** (Kinetic energy cannot be negative as mass is positive and v² is positive or zero.)

5.  **Assertion (A):** Power is a scalar quantity.
    **Reason (R):** Power is the rate of doing work, and work is a scalar quantity.

    **கூற்று (A):** திறன் ஒரு ஸ்கேலார் அளவு.
    **காரணம் (R):** திறன் என்பது வேலை செய்யும் வீதமாகும், மேலும் வேலை ஒரு ஸ்கேலார் அளவு.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: a)**

6.  **Assertion (A):** A passenger in a bus tends to fall backward when the bus suddenly starts.
    **Reason (R):** This is due to inertia of motion.

    **கூற்று (A):** பேருந்து திடீரென புறப்படும்போது அதில் உள்ள பயணி பின்னோக்கி விழ முனைகிறார்.
    **காரணம் (R):** இது இயக்கத்தின் நிலைமம் காரணமாகும்.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: c)** (It is due to inertia of rest, not inertia of motion.)

---

**Wrongly Matched Pairs (தவறாகப் பொருந்தும் இணைகள்)**

7.  Find the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருந்தியுள்ள இணையைக் கண்டறியவும்:
    a) Speed - m/s (வேகம் - மீ/வி)
    b) Acceleration - m/s² (முடுக்கம் - மீ/வி²)
    c) Force - Newton (விசை - நியூட்டன்)
    d) Work - Watt (வேலை - வாட்)
    **Answer: d)** (Work - Joule / வேலை - ஜூல்)

8.  Find the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருந்தியுள்ள இணையைக் கண்டறியவும்:
    a) Kinetic Energy - Moving car (இயக்க ஆற்றல் - நகரும் கார்)
    b) Potential Energy - Stretched bow (நிலை ஆற்றல் - நீட்டப்பட்ட வில்)
    c) Power - Horsepower (திறன் - குதிரைத்திறன்)
    d) Displacement - Scalar quantity (இடப்பெயர்ச்சி - ஸ்கேலார் அளவு)
    **Answer: d)** (Displacement - Vector quantity / இடப்பெயர்ச்சி - வெக்டார் அளவு)

9.  Find the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருந்தியுள்ள இணையைக் கண்டறியவும்:
    a) Linear motion - Train on a straight track (நேர்கோட்டு இயக்கம் - நேரான பாதையில் ரயில்)
    b) Circular motion - Blades of a fan (வட்ட இயக்கம் - மின்விசிறியின் இறக்கைகள்)
    c) Oscillatory motion - A bouncing ball (அலைவு இயக்கம் - துள்ளும் பந்து)
    d) Random motion - Movement of dust particles in air (ஒழுங்கற்ற இயக்கம் - காற்றில் தூசுத் துகள்களின் இயக்கம்)
    **Answer: c)** (A bouncing ball is more complex; simple pendulum is a better example of oscillatory. Bouncing involves impact and changes in energy forms beyond simple oscillation.)

10. Find the wrongly matched pair regarding energy conversion:
    ஆற்றல் மாற்றம் தொடர்பான தவறாகப் பொருந்தியுள்ள இணையைக் கண்டறியவும்:
    a) Electric motor - Electrical to Mechanical (மின் மோட்டார் - மின் ஆற்றல் முதல் இயந்திர ஆற்றல் வரை)
    b) Battery - Chemical to Electrical (மின்கலம் - வேதி ஆற்றல் முதல் மின் ஆற்றல் வரை)
    c) Loudspeaker - Electrical to Sound (ஒலிபெருக்கி - மின் ஆற்றல் முதல் ஒலி ஆற்றல் வரை)
    d) Photosynthesis - Light to Chemical and Heat (ஒளிச்சேர்க்கை - ஒளி ஆற்றல் முதல் வேதி மற்றும் வெப்ப ஆற்றல் வரை)
    **Answer: d)** (Photosynthesis is primarily Light to Chemical energy; significant heat generation is not its primary output.)

11. Find the wrongly matched pair regarding types of forces:
    விசைகளின் வகைகள் தொடர்பான தவறாகப் பொருந்தியுள்ள இணையைக் கண்டறியவும்:
    a) Gravitational force - Non-contact force (ஈர்ப்பு விசை - தொடா விசை)
    b) Frictional force - Contact force (உராய்வு விசை - தொடு விசை)
    c) Magnetic force - Contact force (காந்த விசை - தொடு விசை)
    d) Muscular force - Contact force (தசை விசை - தொடு விசை)
    **Answer: c)** (Magnetic force - Non-contact force / காந்த விசை - தொடா விசை)

12. Find the wrongly matched pair regarding units:
    அலகுகள் தொடர்பான தவறாகப் பொருந்தியுள்ள இணையைக் கண்டறியவும்:
    a) Energy - Joule (ஆற்றல் - ஜூல்)
    b) Power - Watt (திறன் - வாட்)
    c) Velocity - m/s (திசைவேகம் - மீ/வி)
    d) Momentum - kg m/s² (உந்தம் - கி.கி மீ/வி²)
    **Answer: d)** (Momentum - kg m/s / உந்தம் - கி.கி மீ/வி)

---

**Match the Following (பொருத்துக)**

13. Match the following:
    பொருத்துக:
    1.  Distance        a. Vector quantity
    2.  Displacement    b. m/s²
    3.  Acceleration    c. Scalar quantity
    4.  Speed           d. Rate of change of velocity

    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-c (Option for speed should also be scalar but distinct from distance in concept, or match it to m/s)
    Let's refine for better matching:
    1.  Distance        a. Vector quantity, SI unit m
    2.  Displacement    b. SI unit m/s²
    3.  Acceleration    c. Scalar quantity, SI unit m
    4.  Velocity        d. Scalar quantity, SI unit m/s

    If Speed is used:
    1.  Distance        a. Vector quantity
    2.  Displacement    b. m/s²
    3.  Acceleration    c. Scalar quantity (related to path length)
    4.  Speed           d. Scalar quantity (rate of change of distance)

    **Using the first refined option:**
    1.  தூரம்             a. வெக்டார் அளவு, SI அலகு மீ
    2.  இடப்பெயர்ச்சி    b. SI அலகு மீ/வி²
    3.  முடுக்கம்         c. ஸ்கேலார் அளவு, SI அலகு மீ
    4.  திசைவேகம்       d. ஸ்கேலார் அளவு, SI அலகு மீ/வி (This should be vector)

    Let's correct the options to make a clear match:
    1.  Distance (தூரம்)              a. Vector quantity (வெக்டார் அளவு)
    2.  Displacement (இடப்பெயர்ச்சி)   b. m/s²
    3.  Acceleration (முடுக்கம்)       c. Scalar quantity (ஸ்கேலார் அளவு)
    4.  Speed (வேகம்)                d. m/s

    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    D) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    **Answer: A)** (Distance is scalar, Displacement is vector, Acceleration is m/s², Speed is m/s and scalar. Re-evaluating the options, a better match:
    1. Distance (தூரம்)              a. Vector quantity
    2. Displacement (இடப்பெயர்ச்சி)   b. m/s²
    3. Acceleration (முடுக்கம்)       c. Scalar quantity (related to path length)
    4. Speed (வேகம்)                d. Scalar quantity (rate of change of distance)
    Correction for options to be unique:
    1. Distance (தூரம்)              a. Has magnitude and direction
    2. Displacement (இடப்பெயர்ச்சி)   b. Rate of change of velocity
    3. Acceleration (முடுக்கம்)       c. Total path covered
    4. Speed (வேகம்)                d. Rate of change of distance

    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    D) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    **Answer: A)**

14. Match the following:
    பொருத்துக:
    1.  Kinetic Energy        a. Stored in a stretched spring
    2.  Potential Energy      b. Rate of doing work
    3.  Work                  c. Energy due to motion
    4.  Power                 d. Force x Displacement

    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
    C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b

    1.  இயக்க ஆற்றல்         a. நீட்டப்பட்ட சுருள்வில்லில் சேமிக்கப்பட்டது
    2.  நிலை ஆற்றல்         b. வேலை செய்யும் வீதம்
    3.  வேலை               c. இயக்கம் காரணமாக ஆற்றல்
    4.  திறன்               d. விசை x இடப்பெயர்ச்சி
    **Answer: A)**

15. Match the following forms of energy with their sources/examples:
    பின்வரும் ஆற்றல் வடிவங்களை அவற்றின் மூலங்கள்/எடுத்துக்காட்டுகளுடன் பொருத்துக:
    1.  Solar Energy        a. Uranium
    2.  Wind Energy         b. Flowing water
    3.  Nuclear Energy      c. Sun
    4.  Hydroelectric Energy d. Windmill

    A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a

    1.  சூரிய ஆற்றல்        a. யுரேனியம்
    2.  காற்றாலை ஆற்றல்    b. ஓடும் நீர்
    3.  அணு ஆற்றல்          c. சூரியன்
    4.  நீர் மின் ஆற்றல்     d. காற்றாலை
    **Answer: A)**

16. Match the physical quantity with its SI unit:
    இயற்பியல் அளவை அதன் SI அலகுடன் பொருத்துக:
    1.  Force (விசை)              a. Joule (ஜூல்)
    2.  Energy (ஆற்றல்)           b. Watt (வாட்)
    3.  Power (திறன்)             c. Newton (நியூட்டன்)
    4.  Momentum (உந்தம்)         d. kg m/s (கி.கி மீ/வி)

    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
    D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
    **Answer: A)**

17. Match the type of motion with the example:
    இயக்கத்தின் வகையை எடுத்துக்காட்டுடன் பொருத்துக:
    1.  Rectilinear motion (நேர்கோட்டு இயக்கம்)    a. Motion of a swing (ஊஞ்சலின் இயக்கம்)
    2.  Circular motion (வட்ட இயக்கம்)            b. A car moving on a straight road (நேர் சாலையில் செல்லும் கார்)
    3.  Oscillatory motion (அலைவு இயக்கம்)       c. Butterfly flying (பட்டாம்பூச்சி பறத்தல்)
    4.  Random motion (ஒழுங்கற்ற இயக்கம்)         d. Stone tied to a string and whirled (கயிற்றில் கட்டப்பட்ட கல்லை சுற்றுதல்)

    A) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    B) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
    C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
    D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    **Answer: A)**

18. Match the law/principle with its description:
    விதி/கொள்கையை அதன் விளக்கத்துடன் பொருத்துக:
    1.  Newton's First Law (நியூட்டனின் முதல் விதி)  a. For every action, there is an equal and opposite reaction (ஒவ்வொரு வினைக்கும் சமமான மற்றும் எதிர் வினை உண்டு)
    2.  Newton's Second Law (நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி) b. Energy can neither be created nor destroyed (ஆற்றலை ஆக்கவோ அழிக்கவோ முடியாது)
    3.  Newton's Third Law (நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி) c. Inertia (நிலைமம்)
    4.  Law of Conservation of Energy (ஆற்றல் அழிவின்மை விதி) d. F = ma (விசை = நிறை x முடுக்கம்)

    A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    B) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    **Answer: A)**

---

**Multiple Choice Questions (பல தேர்வு வினாக்கள்)**

19. The rate of change of displacement is called:
    இடப்பெயர்ச்சி மாறுபடும் வீதம் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Speed (வேகம்)
    b) Velocity (திசைவேகம்)
    c) Acceleration (முடுக்கம்)
    d) Force (விசை)
    **Answer: b)**

20. Which of the following is a scalar quantity?
    பின்வருவனவற்றில் எது ஸ்கேலார் அளவு?
    a) Velocity (திசைவேகம்)
    b) Acceleration (முடுக்கம்)
    c) Force (விசை)
    d) Distance (தூரம்)
    **Answer: d)**

21. The SI unit of energy is:
    ஆற்றலின் SI அலகு:
    a) Watt (வாட்)
    b) Newton (நியூட்டன்)
    c) Joule (ஜூல்)
    d) Pascal (பாஸ்கல்)
    **Answer: c)**

22. A car moving on a straight road is an example of:
    நேர் சாலையில் செல்லும் ஒரு கார் எதற்கு எடுத்துக்காட்டு:
    a) Circular motion (வட்ட இயக்கம்)
    b) Rotatory motion (சுழற்சி இயக்கம்)
    c) Linear motion (நேர்கோட்டு இயக்கம்)
    d) Oscillatory motion (அலைவு இயக்கம்)
    **Answer: c)**

23. The energy possessed by a body due to its motion is:
    ஒரு பொருள் அதன் இயக்கம் காரணமாக கொண்டுள்ள ஆற்றல்:
    a) Potential energy (நிலை ஆற்றல்)
    b) Kinetic energy (இயக்க ஆற்றல்)
    c) Chemical energy (வேதி ஆற்றல்)
    d) Nuclear energy (அணு ஆற்றல்)
    **Answer: b)**

24. One horsepower (HP) is equal to:
    ஒரு குதிரைத்திறன் (HP) இதற்கு சமம்:
    a) 746 Watts (746 வாட்ஸ்)
    b) 1000 Watts (1000 வாட்ஸ்)
    c) 550 Watts (550 வாட்ஸ்)
    d) 764 Watts (764 வாட்ஸ்)
    **Answer: a)**

25. When a force is applied to an object and it moves, _____ is said to be done.
    ஒரு பொருளின் மீது விசை செலுத்தப்பட்டு அது நகரும்போது, _____ செய்யப்பட்டதாகக் கூறப்படுகிறது.
    a) Power (திறன்)
    b) Energy (ஆற்றல்)
    c) Work (வேலை)
    d) Momentum (உந்தம்)
    **Answer: c)**

26. Which law of motion gives the measure of force?
    எந்த இயக்க விதி விசையின் அளவைக் கொடுக்கிறது?
    a) Newton's First Law (நியூட்டனின் முதல் விதி)
    b) Newton's Second Law (நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி)
    c) Newton's Third Law (நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி)
    d) Law of gravitation (ஈர்ப்பு விதி)
    **Answer: b)**

27. The tendency of a body to resist any change in its state of rest or uniform motion is called:
    ஒரு பொருள் தனது ஓய்வு நிலை அல்லது சீரான இயக்க நிலையில் ஏற்படும் எந்த மாற்றத்தையும் எதிர்க்கும் தன்மை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Momentum (உந்தம்)
    b) Force (விசை)
    c) Inertia (நிலைமம்)
    d) Pressure (அழுத்தம்)
    **Answer: c)**

28. If the velocity of an object is doubled, its kinetic energy becomes:
    ஒரு பொருளின் திசைவேகம் இருமடங்கானால், அதன் இயக்க ஆற்றல்:
    a) Doubled (இருமடங்காகும்)
    b) Halved (பாதியாகும்)
    c) Four times (நான்கு மடங்காகும்)
    d) One-fourth (நான்கில் ஒரு பங்காகும்)
    **Answer: c)** (KE = 1/2 mv², if v becomes 2v, KE becomes 1/2 m (2v)² = 1/2 m 4v² = 4 * (1/2 mv²))

29. Which of the following is a renewable source of energy?
    பின்வருவனவற்றில் எது புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல் மூலம்?
    a) Coal (நிலக்கரி)
    b) Petroleum (பெட்ரோலியம்)
    c) Solar energy (சூரிய ஆற்றல்)
    d) Natural gas (இயற்கை எரிவாயு)
    **Answer: c)**

30. The unit of power, Watt, can also be expressed as:
    திறனின் அலகான வாட், இவ்வாறு வெளிப்படுத்தப்படலாம்:
    a) Joule/second (ஜூல்/வினாடி)
    b) Newton-meter (நியூட்டன்-மீட்டர்)
    c) Kilogram-meter/second² (கிலோகிராம்-மீட்டர்/வினாடி²)
    d) Joule-second (ஜூல்-வினாடி)
    **Answer: a)**

31. An object is thrown vertically upwards. At its highest point, its:
    ஒரு பொருள் செங்குத்தாக மேல்நோக்கி எறியப்படுகிறது. அதன் மிக உயரமான புள்ளியில், அதன்:
    a) Kinetic energy is maximum, potential energy is minimum (இயக்க ஆற்றல் அதிகபட்சம், நிலை ஆற்றல் குறைந்தபட்சம்)
    b) Kinetic energy is minimum, potential energy is maximum (இயக்க ஆற்றல் குறைந்தபட்சம், நிலை ஆற்றல் அதிகபட்சம்)
    c) Both kinetic and potential energy are maximum (இயக்க மற்றும் நிலை ஆற்றல் இரண்டும் அதிகபட்சம்)
    d) Both kinetic and potential energy are minimum (இயக்க மற்றும் நிலை ஆற்றல் இரண்டும் குறைந்தபட்சம்)
    **Answer: b)** (At highest point, velocity is momentarily zero, so KE is min (zero); height is max, so PE is max)

32. The motion of a simple pendulum is an example of:
    ஒரு தனி ஊசலின் இயக்கம் எதற்கு எடுத்துக்காட்டு:
    a) Linear motion (நேர்கோட்டு இயக்கம்)
    b) Circular motion (வட்ட இயக்கம்)
    c) Oscillatory motion (அலைவு இயக்கம்)
    d) Random motion (ஒழுங்கற்ற இயக்கம்)
    **Answer: c)**

33. The product of mass and velocity is known as:
    நிறை மற்றும் திசைவேகத்தின் பெருக்கற்பலன் இவ்வாறு அறியப்படுகிறது:
    a) Force (விசை)
    b) Work (வேலை)
    c) Power (திறன்)
    d) Momentum (உந்தம்)
    **Answer: d)**

34. Which of these is a non-contact force?
    இவற்றில் எது தொடா விசை?
    a) Frictional force (உராய்வு விசை)
    b) Muscular force (தசை விசை)
    c) Gravitational force (ஈர்ப்பு விசை)
    d) Normal force (செங்குத்து விசை)
    **Answer: c)**

35. The distance covered by a body in unit time is called:
    ஒரு பொருள் ஓரலகு நேரத்தில் கடக்கும் தூரம் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Velocity (திசைவேகம்)
    b) Speed (வேகம்)
    c) Acceleration (முடுக்கம்)
    d) Displacement (இடப்பெயர்ச்சி)
    **Answer: b)**

36. What type of energy is stored in the water of a dam?
    அணையில் உள்ள நீரில் என்ன வகை ஆற்றல் சேமிக்கப்படுகிறது?
    a) Kinetic energy (இயக்க ஆற்றல்)
    b) Potential energy (நிலை ஆற்றல்)
    c) Chemical energy (வேதி ஆற்றல்)
    d) Heat energy (வெப்ப ஆற்றல்)
    **Answer: b)**

37. If a body covers equal distances in equal intervals of time, it is said to be in:
    ஒரு பொருள் சமமான கால இடைவெளிகளில் சமமான தூரங்களைக் கடந்தால், அது இவ்வாறு கூறப்படுகிறது:
    a) Uniform acceleration (சீரான முடுக்கம்)
    b) Non-uniform motion (சீரற்ற இயக்கம்)
    c) Uniform motion (சீரான இயக்கம்)
    d) Rest (ஓய்வு)
    **Answer: c)** (This implies uniform speed. If it's along a straight line, then uniform velocity).

38. The energy transformation that occurs in a dry cell (battery) is:
    உலர் மின்கலத்தில் (பேட்டரி) நிகழும் ஆற்றல் மாற்றம்:
    a) Electrical to Chemical (மின் ஆற்றல் முதல் வேதி ஆற்றல் வரை)
    b) Chemical to Electrical (வேதி ஆற்றல் முதல் மின் ஆற்றல் வரை)
    c) Mechanical to Electrical (இயந்திர ஆற்றல் முதல் மின் ஆற்றல் வரை)
    d) Electrical to Light (மின் ஆற்றல் முதல் ஒளி ஆற்றல் வரை)
    **Answer: b)**

39. The odometer of a vehicle measures:
    ஒரு வாகனத்தின் ஓடோமீட்டர் எதை அளவிடுகிறது:
    a) Speed (வேகம்)
    b) Distance (தூரம்)
    c) Acceleration (முடுக்கம்)
    d) Average speed (சராசரி வேகம்)
    **Answer: b)**

40. When you pedal a bicycle, the muscular energy is converted into:
    நீங்கள் மிதிவண்டியை மிதிக்கும்போது, தசை ஆற்றல் இவ்வாறு மாற்றப்படுகிறது:
    a) Heat energy only (வெப்ப ஆற்றல் மட்டும்)
    b) Kinetic energy only (இயக்க ஆற்றல் மட்டும்)
    c) Potential energy only (நிலை ஆற்றல் மட்டும்)
    d) Kinetic energy and some heat energy (இயக்க ஆற்றல் மற்றும் சிறிதளவு வெப்ப ஆற்றல்)
    **Answer: d)**

41. The force of friction always acts ______ to the direction of motion.
    உராய்வு விசை எப்போதும் இயக்கத்தின் திசைக்கு ______ செயல்படுகிறது.
    a) Parallel (இணையாக)
    b) Perpendicular (செங்குத்தாக)
    c) Opposite (எதிராக)
    d) At an angle of 45 degrees (45 டிகிரி கோணத்தில்)
    **Answer: c)**

42. Kilowatt-hour (kWh) is the unit of:
    கிலோவாட்-மணி (kWh) எதன் அலகு:
    a) Power (திறன்)
    b) Work/Energy (வேலை/ஆற்றல்)
    c) Force (விசை)
    d) Momentum (உந்தம்)
    **Answer: b)** (It's a commercial unit of electrical energy)

43. The rate of change of velocity is:
    திசைவேகம் மாறுபடும் வீதம்:
    a) Speed (வேகம்)
    b) Displacement (இடப்பெயர்ச்சி)
    c) Acceleration (முடுக்கம்)
    d) Impulse (கணத்தாக்கு)
    **Answer: c)**

44. An athlete running on a circular track is an example of:
    வட்டப் பாதையில் ஓடும் ஒரு தடகள வீரர் எதற்கு எடுத்துக்காட்டு:
    a) Uniform velocity (சீரான திசைவேகம்)
    b) Uniform acceleration (சீரான முடுக்கம்)
    c) Accelerated motion (முடுக்கப்பட்ட இயக்கம்)
    d) Non-uniform speed (சீரற்ற வேகம்)
    **Answer: c)** (Direction changes, so velocity changes, hence accelerated)

45. Which of the following is NOT a form of energy?
    பின்வருவனவற்றில் எது ஆற்றலின் வடிவம் அல்ல?
    a) Light (ஒளி)
    b) Sound (ஒலி)
    c) Force (விசை)
    d) Heat (வெப்பம்)
    **Answer: c)**

46. The momentum of an object depends on its:
    ஒரு பொருளின் உந்தம் எதைப் பொறுத்தது:
    a) Mass only (நிறை மட்டும்)
    b) Velocity only (திசைவேகம் மட்டும்)
    c) Mass and velocity (நிறை மற்றும் திசைவேகம்)
    d) Acceleration only (முடுக்கம் மட்டும்)
    **Answer: c)**

47. A device that converts mechanical energy into electrical energy is:
    இயந்திர ஆற்றலை மின் ஆற்றலாக மாற்றும் சாதனம்:
    a) Electric motor (மின் மோட்டார்)
    b) Generator/Dynamo (மின்னாக்கி/டைனமோ)
    c) Battery (மின்கலம்)
    d) Loudspeaker (ஒலிபெருக்கி)
    **Answer: b)**

48. If no external force acts on a system, its total momentum:
    ஒரு அமைப்பின் மீது வெளிப்புற விசை எதுவும் செயல்படவில்லை என்றால், அதன் மொத்த உந்தம்:
    a) Increases (அதிகரிக்கிறது)
    b) Decreases (குறைகிறது)
    c) Remains constant (மாறாமல் இருக்கும்)
    d) Becomes zero (பூஜ்ஜியமாகிறது)
    **Answer: c)** (This is the law of conservation of momentum)

49. Work done is negative when the angle between force and displacement is:
    விசைக்கும் இடப்பெயர்ச்சிக்கும் இடையே உள்ள கோணம் இவ்வாறு இருக்கும்போது செய்யப்படும் வேலை எதிர்மறையாக இருக்கும்:
    a) 0°
    b) 90°
    c) 180°
    d) 45°
    **Answer: c)** (W = Fd cosθ, cos(180°) = -1)

50. The slope of a velocity-time graph represents:
    திசைவேகம்-கால வரைபடத்தின் சாய்வு எதைக் குறிக்கிறது:
    a) Distance (தூரம்)
    b) Displacement (இடப்பெயர்ச்சி)
    c) Acceleration (முடுக்கம்)
    d) Speed (வேகம்)
    **Answer: c)**