Topic : Nature of Universe
தலைப்பு: பிரபஞ்சத்தின் தன்மை

Sample :
The field of study of the universe is called _____.
பிரபஞ்சத்தினைக் குறித்த ஆய்வு ______ என்று அழைக்கப்படுகிறது.
A.
Astronomy
வானியல்
B.
Botany
தாவரவியல்
C.
Chemistry
வேதியியல்
D.
Physics
இயற்பியல்

Answer : A
விடை : A

---

TNPSC Group 4 Multiple Choice Questions with answers in English and Tamil
TNPSC மாதிரி வினாக்கள் - ஆங்கிலம் மற்றும் தமிழ் விடைகளுடன்

1.
What is the main scientific theory regarding the origin of the universe?
பிரபஞ்சத்தின் தோற்றம் குறித்த முக்கிய அறிவியல் கோட்பாடு எது?
A.
Big Bang Theory
பெருவெடிப்புக் கோட்பாடு
B.
Steady State Theory
நிலை பிரபஞ்சக் கோட்பாடு
C.
Multiverse Theory
பல் பிரபஞ்சக் கோட்பாடு
D.
Theory of Relativity
சார்பியல் கோட்பாடு
Answer : A
விடை : A

2.
In which galaxy is our solar system located?
நமது சூரிய குடும்பம் அமைந்துள்ள விண்மீன் திரள் எது?
A.
Andromeda
ஆண்ட்ரோமெடா
B.
Milky Way
பால்வழித்திரள்
C.
Triangulum Galaxy
முக்கோண விண்மீன் திரள்
D.
Sombrero Galaxy
சோம்பிரெரோ விண்மீன் திரள்
Answer : B
விடை : B

3.
Which is the closest star to Earth?
பூமிக்கு மிக அருகில் உள்ள நட்சத்திரம் எது?
A.
Alpha Centauri
ஆல்பா சென்டாரி
B.
Sirius
சிரியஸ்
C.
Proxima Centauri
புரோக்சிமா சென்டாரி
D.
Sun
சூரியன்
Answer : D
விடை : D

4.
Which is the largest planet in the solar system?
சூரிய குடும்பத்தில் உள்ள மிகப்பெரிய கோள் எது?
A.
Earth
பூமி
B.
Jupiter
வியாழன்
C.
Saturn
சனி
D.
Uranus
யுரேனஸ்
Answer : B
விடை : B

5.
Which planet is known as the "Red Planet"?
"செந்நிறக் கோள்" என்று அழைக்கப்படும் கோள் எது?
A.
Mercury
புதன்
B.
Venus
வெள்ளி
C.
Mars
செவ்வாய்
D.
Jupiter
வியாழன்
Answer : C
விடை : C

6.
A light-year is a unit of what?
ஒளியாண்டு என்பது எதைக் குறிக்கும் அலகு?
A.
Time
நேரம்
B.
Distance
தொலைவு
C.
Intensity of light
ஒளியின் அடர்த்தி
D.
Speed
வேகம்
Answer : B
விடை : B

7.
What is the main reason for the Sun's energy?
சூரியனின் ஆற்றலுக்கு முக்கியக் காரணம் என்ன?
A.
Nuclear fusion
அணுக்கரு இணைவு
B.
Nuclear fission
அணுக்கரு பிளவு
C.
Combustion
எரிதல்
D.
Chemical reaction
இரசாயன வினை
Answer : A
விடை : A

8.
How are Black Holes formed?
கருந்துளைகள் (Black Holes) எதனால் உருவாகின்றன?
A.
Decay of small stars
சிறிய நட்சத்திரங்களின் சிதைவு
B.
Gravitational collapse of massive stars
மிகப்பெரிய நட்சத்திரங்களின் ஈர்ப்பு விசை சரிவு
C.
By collision of planets
கோள்கள் மோதுவதால்
D.
By accretion of meteorites
விண்கற்கள் ஒன்று சேர்வதால்
Answer : B
விடை : B

9.
Which is the most famous planet in the solar system with rings?
சூரிய குடும்பத்தில் வளையங்களைக் கொண்ட மிகப்பிரபலமான கோள் எது?
A.
Jupiter
வியாழன்
B.
Saturn
சனி
C.
Uranus
யுரேனஸ்
D.
Neptune
நெப்டியூன்
Answer : B
விடை : B

10.
Which planet is known as the "Morning Star" or "Evening Star"?
"விடிவெள்ளி" அல்லது "மாலை நட்சத்திரம்" என்று அழைக்கப்படும் கோள் எது?
A.
Mercury
புதன்
B.
Venus
வெள்ளி
C.
Mars
செவ்வாய்
D.
Jupiter
வியாழன்
Answer : B
விடை : B

11.
What is the approximate age of the universe?
பிரபஞ்சத்தின் வயது தோராயமாக எவ்வளவு?
A.
4.5 billion years
4.5 பில்லியன் ஆண்டுகள்
B.
10 billion years
10 பில்லியன் ஆண்டுகள்
C.
13.8 billion years
13.8 பில்லியன் ஆண்டுகள்
D.
20 billion years
20 பில்லியன் ஆண்டுகள்
Answer : C
விடை : C

12.
Who invented the telescope?
தொலைநோக்கியைக் கண்டுபிடித்தவர் யார்?
A.
Galileo Galilei
கலிலியோ கலிலி
B.
Isaac Newton
ஐசக் நியூட்டன்
C.
Hans Lippershey
ஹான்ஸ் லிப்பர்ஷே
D.
Copernicus
கோபர்நிகஸ்
Answer : C
விடை : C

13.
What is at the center of the solar system?
சூரிய மண்டலத்தின் மையத்தில் இருப்பது எது?
A.
Earth
பூமி
B.
Moon
சந்திரன்
C.
Sun
சூரியன்
D.
Jupiter
வியாழன்
Answer : C
விடை : C

14.
Approximately how long does it take for the Moon to orbit the Earth once?
சந்திரன் பூமியை ஒரு முறை சுற்றி வர எடுத்துக்கொள்ளும் காலம் தோராயமாக எவ்வளவு?
A.
24 hours
24 மணி நேரம்
B.
7 days
7 நாட்கள்
C.
27.3 days
27.3 நாட்கள்
D.
365 days
365 நாட்கள்
Answer : C
விடை : C

15.
Why do stars shine?
நட்சத்திரங்கள் எதனால் ஒளிர்கின்றன?
A.
By reflecting sunlight
சூரிய ஒளியைப் பிரதிபலிப்பதால்
B.
Due to nuclear reactions occurring inside them
அவற்றின் உள்ளே நிகழும் அணுக்கரு வினைகளால்
C.
By electricity
மின்சாரத்தால்
D.
By chemical combustion
இரசாயன எரிதலால்
Answer : B
விடை : B

16.
When does a solar eclipse occur?
சூரிய கிரகணம் எப்போது ஏற்படுகிறது?
A.
When the Earth comes between the Sun and the Moon
பூமி, சூரியனுக்கும் சந்திரனுக்கும் இடையில் வரும்போது
B.
When the Moon comes between the Sun and the Earth
சந்திரன், சூரியனுக்கும் பூமிக்கும் இடையில் வரும்போது
C.
When the Sun comes between the Earth and the Moon
சூரியன், பூமிக்கும் சந்திரனுக்கும் இடையில் வரும்போது
D.
When the Earth, Moon, and Sun are at right angles
பூமி, சந்திரன் மற்றும் சூரியன் செங்கோணத்தில் இருக்கும்போது
Answer : B
விடை : B

17.
What are Comets made of?
வால் நட்சத்திரங்கள் (Comets) எதனால் ஆனவை?
A.
Rock and metal
பாறை மற்றும் உலோகம்
B.
Ice, dust, and rocky particles
பனிக்கட்டி, தூசு மற்றும் பாறைத் துகள்கள்
C.
Liquid hydrogen and helium
திரவ ஹைட்ரஜன் மற்றும் ஹீலியம்
D.
Solid iron and nickel
திட இரும்பு மற்றும் நிக்கல்
Answer : B
விடை : B

18.
What is caused by the Earth's rotation on its axis?
பூமி தனது அச்சில் சுழல்வதால் ஏற்படுவது என்ன?
A.
Seasons
பருவ காலங்கள்
B.
Day and night
இரவு பகல்
C.
Solar eclipse
சூரிய கிரகணம்
D.
Lunar eclipse
சந்திர கிரகணம்
Answer : B
விடை : B

19.
What is the correct order of planets in the solar system (starting from the Sun)?
சூரிய குடும்பத்தில் உள்ள கோள்களின் சரியான வரிசை (சூரியனிலிருந்து தொடங்கி)?
A.
Mercury, Venus, Earth, Mars, Jupiter, Saturn, Uranus, Neptune
புதன், வெள்ளி, பூமி, செவ்வாய், வியாழன், சனி, யுரேனஸ், நெப்டியூன்
B.
Earth, Venus, Mercury, Mars, Jupiter, Saturn, Uranus, Neptune
பூமி, வெள்ளி, புதன், செவ்வாய், வியாழன், சனி, யுரேனஸ், நெப்டியூன்
C.
Mercury, Earth, Venus, Mars, Jupiter, Saturn, Uranus, Neptune
புதன், பூமி, வெள்ளி, செவ்வாய், வியாழன், சனி, யுரேனஸ், நெப்டியூன்
D.
Venus, Mercury, Earth, Mars, Saturn, Jupiter, Uranus, Neptune
வெள்ளி, புதன், பூமி, செவ்வாய், சனி, வியாழன், யுரேனஸ், நெப்டியூன்
Answer : A
விடை : A

20.
Who discovered the law of gravitation?
புவியீர்ப்பு விசையைக் கண்டறிந்தவர் யார்?
A.
Albert Einstein
ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்
B.
Galileo Galilei
கலிலியோ கலிலி
C.
Isaac Newton
ஐசக் நியூட்டன்
D.
Stephen Hawking
ஸ்டீபன் ஹாக்கிங்
Answer : C
விடை : C

21.
Which is the closest major galaxy to our Milky Way?
நமது சூரிய குடும்பத்திற்கு மிக அருகில் உள்ள பெரிய விண்மீன் திரள் எது?
A.
Milky Way
பால்வழித்திரள்
B.
Andromeda
ஆண்ட்ரோமெடா
C.
Triangulum Galaxy
முக்கோண விண்மீன் திரள்
D.
Spiral Galaxy M81
சுருள் விண்மீன் திரள் M81
Answer : B
விடை : B

22.
Who was the first human to travel in space?
விண்வெளியில் பயணம் செய்த முதல் மனிதர் யார்?
A.
Neil Armstrong
நீல் ஆம்ஸ்ட்ராங்
B.
Yuri Gagarin
யூரி ககாரின்
C.
Edwin Aldrin
எட்வின் ஆல்ட்ரின்
D.
Kalpana Chawla
கல்பனா சாவ்லா
Answer : B
விடை : B

23.
Who was the first human to walk on the Moon?
சந்திரனில் காலடி வைத்த முதல் மனிதர் யார்?
A.
Yuri Gagarin
யூரி ககாரின்
B.
Rakesh Sharma
ராக்கேஷ் சர்மா
C.
Neil Armstrong
நீல் ஆம்ஸ்ட்ராங்
D.
Michael Collins
மைக்கேல் காலின்ஸ்
Answer : C
விடை : C

24.
What is a pattern of stars in the sky called?
விண்மீன்களின் கூட்டமைப்பு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?
A.
Galaxy
விண்மீன் திரள்
B.
Constellation
நட்சத்திர மண்டலம்
C.
Solar System
சூரிய குடும்பம்
D.
Nebula
நெபுலா
Answer : B
விடை : B

25.
Who discovered that the universe is expanding?
பிரபஞ்சம் விரிவடைந்து கொண்டிருக்கிறது என்பதைக் கண்டறிந்தவர் யார்?
A.
Isaac Newton
ஐசக் நியூட்டன்
B.
Edwin Hubble
எட்வின் ஹப்பிள்
C.
Albert Einstein
ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்
D.
Galileo Galilei
கலிலியோ கலிலி
Answer : B
விடை : B

26.
What does "Nebula" refer to?
"நெபுலா" என்பது எதைக் குறிக்கிறது?
A.
A single star
ஒரு தனி நட்சத்திரம்
B.
An interstellar cloud of dust and gas
நட்சத்திரங்களுக்கு இடையிலான தூசு மற்றும் வாயு மேகம்
C.
A planet
ஒரு கோள்
D.
A black hole
ஒரு கருந்துளை
Answer : B
விடை : B

27.
Which is the hottest planet in the solar system?
சூரிய குடும்பத்தில் மிகவும் வெப்பமான கோள் எது?
A.
Mercury
புதன்
B.
Venus
வெள்ளி
C.
Earth
பூமி
D.
Mars
செவ்வாய்
Answer : B
விடை : B

28.
What is Earth's only natural satellite?
பூமியின் ஒரே இயற்கை துணைக்கோள் எது?
A.
Titan
டைட்டன்
B.
Moon
சந்திரன்
C.
Phobos
போபோஸ்
D.
Europa
யூரோப்பா
Answer : B
விடை : B

29.
Which planet has the highest number of moons (as currently known)?
எந்தக் கோளுக்கு அதிக எண்ணிக்கையிலான துணைக்கோள்கள் (சந்திரன்கள்) உள்ளன (அறியப்பட்டவரை)?
A.
Earth
பூமி
B.
Jupiter
வியாழன்
C.
Saturn
சனி
D.
Uranus
யுரேனஸ்
Answer : C
விடை : C

30.
Which of the following is an example of a "Dwarf Planet"?
"குள்ளக் கோள்" (Dwarf Planet) என்பதற்கு உதாரணம் எது?
A.
Mars
செவ்வாய்
B.
Pluto
புளூட்டோ
C.
Earth
பூமி
D.
Neptune
நெப்டியூன்
Answer : B
விடை : B

31.
Approximately how far does light travel in one second?
ஒளி ஒரு வினாடியில் பயணிக்கும் தூரம் எவ்வளவு (தோராயமாக)?
A.
300 kilometers
300 கிலோமீட்டர்
B.
3,000 kilometers
3,000 கிலோமீட்டர்
C.
30,000 kilometers
30,000 கிலோமீட்டர்
D.
300,000 kilometers
3,00,000 கிலோமீட்டர்
Answer : D
விடை : D

32.
In space, how is the weight of objects?
விண்வெளியில், பொருட்களின் எடை எவ்வாறு இருக்கும்?
A.
More than on Earth
பூமியில் இருப்பதை விட அதிகம்
B.
Less than on Earth (but not zero)
பூமியில் இருப்பதை விட குறைவு (ஆனால் பூஜ்ஜியம் அல்ல)
C.
Almost zero (weightlessness)
கிட்டத்தட்ட பூஜ்ஜியம் (எடையற்ற நிலை)
D.
Same as on Earth
பூமியில் இருப்பதைப் போலவே இருக்கும்
Answer : C
விடை : C

33.
What is a "Supernova"?
"சூப்பர்நோவா" (Supernova) என்பது என்ன?
A.
The birth of a new star
ஒரு புதிய நட்சத்திரத்தின் பிறப்பு
B.
A bright explosion of a star
ஒரு நட்சத்திரத்தின் பிரகாசமான வெடிப்பு
C.
Collision of two planets
இரண்டு கோள்கள் மோதுதல்
D.
The appearance of a comet
ஒரு வால் நட்சத்திரத்தின் தோற்றம்
Answer : B
விடை : B

34.
Which region is considered the outer boundary of the solar system?
சூரிய குடும்பத்தின் வெளிப்புற எல்லையாகக் கருதப்படும் பகுதி எது?
A.
Asteroid Belt
ஆஸ்டராய்டு பட்டை
B.
Kuiper Belt
கைப்பர் பட்டை
C.
Oort Cloud
ஊர்ட் மேகம்
D.
Jupiter's orbit
வியாழனின் சுற்றுப்பாதை
Answer : C
விடை : C

35.
Between which two planets is the Asteroid Belt located?
ஆஸ்டராய்டு பட்டை (Asteroid Belt) எந்த இரண்டு கோள்களுக்கு இடையில் அமைந்துள்ளது?
A.
Earth and Mars
பூமி மற்றும் செவ்வாய்
B.
Mars and Jupiter
செவ்வாய் மற்றும் வியாழன்
C.
Jupiter and Saturn
வியாழன் மற்றும் சனி
D.
Mercury and Venus
புதன் மற்றும் வெள்ளி
Answer : B
விடை : B

36.
In which year was the Hubble Space Telescope launched into space?
ஹப்பிள் விண்வெளி தொலைநோக்கி எந்த ஆண்டு விண்ணில் ஏவப்பட்டது?
A.
1980
1980
B.
1990
1990
C.
2000
2000
D.
2010
2010
Answer : B
விடை : B

37.
Which is the most abundant element in the universe?
பிரபஞ்சத்தில் மிக அதிகமாகக் காணப்படும் தனிமம் எது?
A.
Oxygen
ஆக்ஸிஜன்
B.
Carbon
கார்பன்
C.
Hydrogen
ஹைட்ரஜன்
D.
Helium
ஹீலியம்
Answer : C
விடை : C

38.
Which is the second most abundant element in the universe?
இரண்டாவது அதிகமாக பிரபஞ்சத்தில் காணப்படும் தனிமம் எது?
A.
Hydrogen
ஹைட்ரஜன்
B.
Helium
ஹீலியம்
C.
Oxygen
ஆக்ஸிஜன்
D.
Nitrogen
நைட்ரஜன்
Answer : B
விடை : B

39.
An Astronomical Unit (AU) is the average distance between what?
வானியல் அலகு (Astronomical Unit - AU) என்பது எதற்கு இடையிலான சராசரி தூரம்?
A.
Earth and Moon
பூமி மற்றும் சந்திரன்
B.
Earth and Sun
பூமி மற்றும் சூரியன்
C.
Sun and Proxima Centauri
சூரியன் மற்றும் புரோக்சிமா சென்டாரி
D.
Earth and Mars
பூமி மற்றும் செவ்வாய்
Answer : B
விடை : B

40.
What is the approximate surface temperature of the Sun?
சூரியனின் மேற்பரப்பு வெப்பநிலை தோராயமாக எவ்வளவு?
A.
1000°C
1000°C
B.
6000°C
6000°C
C.
15000°C
15000°C
D.
1 million °C
1 மில்லியன்°C
Answer : B
விடை : B

41.
When does a lunar eclipse occur?
சந்திர கிரகணம் எப்போது நிகழ்கிறது?
A.
When the Moon comes between the Sun and the Earth
சந்திரன், சூரியனுக்கும் பூமிக்கும் இடையில் வரும்போது
B.
When the Earth comes between the Sun and the Moon
பூமி, சூரியனுக்கும் சந்திரனுக்கும் இடையில் வரும்போது
C.
When the Sun comes between the Earth and the Moon
சூரியன், பூமிக்கும் சந்திரனுக்கும் இடையில் வரும்போது
D.
When the Earth, Moon, and Sun are at right angles
பூமி, சந்திரன் மற்றும் சூரியன் செங்கோணத்தில் இருக்கும்போது
Answer : B
விடை : B

42.
Approximately what percentage of the universe is made up of "Dark Matter" and "Dark Energy"?
"இருண்ட பொருள்" (Dark Matter) மற்றும் "இருண்ட ஆற்றல்" (Dark Energy) ஆகியவை பிரபஞ்சத்தின் எவ்வளவு சதவீதத்தை உருவாக்குகின்றன (தோராயமாக)?
A.
5%
5%
B.
25%
25%
C.
50%
50%
D.
95%
95%
Answer : D
விடை : D

43.
What does the color of a star depend on?
ஒரு நட்சத்திரத்தின் நிறம் எதைப் பொறுத்தது?
A.
Its size
அதன் அளவு
B.
Its age
அதன் வயது
C.
Its temperature
அதன் வெப்பநிலை
D.
Its distance
அதன் தூரம்
Answer : C
விடை : C

44.
Which are the terrestrial planets in the solar system?
சூரிய குடும்பத்தில் உள்ள பாறைக்கோள்கள் (Terrestrial planets) யாவை?
A.
Jupiter, Saturn, Uranus, Neptune
வியாழன், சனி, யுரேனஸ், நெப்டியூன்
B.
Mercury, Venus, Earth, Mars
புதன், வெள்ளி, பூமி, செவ்வாய்
C.
Earth, Mars, Jupiter, Saturn
பூமி, செவ்வாய், வியாழன், சனி
D.
Mercury, Venus, Uranus, Neptune
புதன், வெள்ளி, யுரேனஸ், நெப்டியூன்
Answer : B
விடை : B

45.
What is caused by the Earth's revolution around the Sun?
பூமி சூரியனைச் சுற்றி வருவதால் ஏற்படுவது என்ன?
A.
Day and night
இரவு பகல்
B.
Seasons
பருவ காலங்கள்
C.
Phases of the Moon
சந்திரனின் கலைகள்
D.
Tides
அலைகள்
Answer : B
விடை : B

46.
Which of the following is not a part of a star's life cycle?
பின்வருவனவற்றில் எது நட்சத்திரங்களின் வாழ்க்கைச் சுழற்சியின் ஒரு பகுதியாக இல்லை?
A.
Nebula
நெபுலா
B.
Main sequence star
முதன்மை வரிசை நட்சத்திரம்
C.
Black hole
கருந்துளை
D.
Planet formation
கோள் உருவாக்கம்
Answer : D
விடை : D

47.
What type of galaxy is the Milky Way?
பால்வழித்திரள் (Milky Way) எந்த வகையான விண்மீன் திரள்?
A.
Elliptical galaxy
நீள்வட்ட விண்மீன் திரள்
B.
Spiral galaxy
சுருள் விண்மீன் திரள்
C.
Irregular galaxy
ஒழுங்கற்ற விண்மீன் திரள்
D.
Lenticular galaxy
வட்டு விண்மீன் திரள்
Answer : B
விடை : B

48.
What is Earth's position from the Sun in the solar system?
பூமி சூரிய குடும்பத்தில் சூரியனிலிருந்து எத்தனையாவது கோளாக உள்ளது?
A.
First
முதலாவது
B.
Second
இரண்டாவது
C.
Third
மூன்றாவது
D.
Fourth
நான்காவது
Answer : C
விடை : C

49.
According to the "Big Bang" theory, how was the universe initially?
"பிக் பேங்" கோட்பாட்டின்படி, பிரபஞ்சம் ஆரம்பத்தில் எப்படி இருந்தது?
A.
Very cold and less dense
மிகவும் குளிர்ச்சியாகவும், அடர்த்தி குறைவாகவும்
B.
Very hot and very dense
மிகவும் வெப்பமாகவும், அடர்த்தி மிகுந்ததாகவும்
C.
In its current state
தற்போதைய நிலையிலேயே
D.
With many stars
பல நட்சத்திரங்களுடன்
Answer : B
விடை : B

50.
Why do artificial satellites launched into space orbit the Earth?
விண்வெளியில் செலுத்தப்படும் செயற்கைக்கோள்கள் பூமியைச் சுற்றிவரக் காரணம் என்ன?
A.
Earth's magnetic field
பூமியின் காந்தப்புலம்
B.
Sun's gravitational pull
சூரியனின் ஈர்ப்பு விசை
C.
Earth's gravitational pull and its horizontal velocity
பூமியின் ஈர்ப்பு விசையும், அதன் கிடைமட்ட திசைவேகமும்
D.
Atmospheric pressure
வளிமண்டல அழுத்தம்
Answer : C
விடை : C