**Overall Topic for Question Generation: Evolution**
**பரிணாம வளர்ச்சி**

---

**1. Assertion and Reason Questions (கூற்று மற்றும் காரணம் வகை வினாக்கள்)**

1.
**Assertion (A):** Natural selection leads to the survival of the fittest.
**Reason (R):** Organisms with variations better suited to their environment are more likely to survive and reproduce.

**கூற்று (A):** இயற்கைத் தேர்வு தகுதியுள்ளது தப்பிப் பிழைத்தலுக்கு வழிவகுக்கிறது.
**காரணம் (R):** தங்கள் சூழலுக்கு மிகவும் பொருத்தமான வேறுபாடுகளைக் கொண்ட உயிரினங்கள் உயிர்வாழ்வதற்கும் இனப்பெருக்கம் செய்வதற்கும் அதிக வாய்ப்புள்ளது.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
**Answer: a**

2.
**Assertion (A):** Fossils provide direct evidence for evolution.
**Reason (R):** Fossils show the preserved remains or traces of organisms from the past, revealing changes over time.

**கூற்று (A):** புதைபடிவங்கள் பரிணாம வளர்ச்சிக்கு நேரடி ஆதாரங்களை வழங்குகின்றன.
**காரணம் (R):** புதைபடிவங்கள் கடந்த கால உயிரினங்களின் பாதுகாக்கப்பட்ட எச்சங்கள் அல்லது தடயங்களைக் காட்டுகின்றன, காலப்போக்கில் ஏற்பட்ட மாற்றங்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
**Answer: a**

3.
**Assertion (A):** Wings of a bird and wings of an insect are homologous organs.
**Reason (R):** Homologous organs have similar origin and structure but perform different functions.

**கூற்று (A):** ஒரு பறவையின் இறக்கைகளும் ஒரு பூச்சியின் இறக்கைகளும் அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள் ஆகும்.
**காரணம் (R):** அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள் ஒரே மாதிரியான தோற்றம் மற்றும் அமைப்பைக் கொண்டுள்ளன, ஆனால் வெவ்வேறு செயல்பாடுகளைச் செய்கின்றன.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
**Answer: d** (A is false because wings of a bird and insect are analogous organs. R is a true statement about homologous organs.)
(விடை: d (கூற்று A தவறு, ஏனெனில் பறவையின் இறக்கைகளும் பூச்சியின் இறக்கைகளும் செயல் ஒத்த உறுப்புகள். காரணம் R என்பது அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள் பற்றிய சரியான கூற்று.))

4.
**Assertion (A):** Lamarck's theory proposed that acquired characteristics are inherited.
**Reason (R):** The elongation of a giraffe's neck due to stretching to reach higher leaves is an example supporting Lamarckism.

**கூற்று (A):** லாமார்க்கின் கோட்பாடு, பெறப்பட்ட பண்புகள் பாரம்பரியமாக கடத்தப்படுகின்றன என்று முன்மொழிந்தது.
**காரணம் (R):** உயரமான இலைகளை அடைய நீட்டுவதால் ஒட்டகச்சிவிங்கியின் கழுத்து நீள்வது லாமார்க்கியத்தை ஆதரிக்கும் ஒரு எடுத்துக்காட்டு.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
**Answer: a**

5.
**Assertion (A):** Mutations are sudden inheritable changes in genetic material.
**Reason (R):** Mutations are the primary source of new alleles and genetic variation.

**கூற்று (A):** திடீர்மாற்றங்கள் என்பது மரபணுப் பொருளில் ஏற்படும் திடீர் மரபுவழி மாற்றங்கள் ஆகும்.
**காரணம் (R):** திடீர்மாற்றங்கள் புதிய அல்லீல்கள் மற்றும் மரபணு வேறுபாடுகளின் முதன்மை ஆதாரமாகும்.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
**Answer: a**

6.
**Assertion (A):** The appendix in humans is a vestigial organ.
**Reason (R):** Vestigial organs are fully functional organs essential for survival in humans.

**கூற்று (A):** மனிதர்களில் குடல்வால் ஒரு எச்ச உறுப்பு ஆகும்.
**காரணம் (R):** எச்ச உறுப்புகள் மனிதர்களின் உயிர்வாழ்வதற்கு அவசியமான முழுமையாக செயல்படும் உறுப்புகள் ஆகும்.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
**Answer: c** (A is true, R is false. Vestigial organs are non-functional or rudimentary.)
(விடை: c (கூற்று A சரி, காரணம் R தவறு. எச்ச உறுப்புகள் செயல்படாத அல்லது வளர்ச்சி குன்றிய உறுப்புகள்.))

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக)**

7.
a) Charles Darwin - Theory of Natural Selection (சார்லஸ் டார்வின் - இயற்கைத் தேர்வு கோட்பாடு)
b) Lamarck - Inheritance of Acquired Characters (லாமார்க் - பெறப்பட்ட பண்புகளின் பாரம்பரியம்)
c) Hugo de Vries - Mutation Theory (ஹியூகோ டி விரிஸ் - திடீர்மாற்றக் கோட்பாடு)
d) Stanley Miller - Theory of Catastrophism (ஸ்டான்லி மில்லர் - பேரழிவுக் கோட்பாடு)
**Answer: d** (Corrected match: Stanley Miller - Abiogenesis experiment / Chemical evolution of life / ஸ்டான்லி மில்லர் - உயிரிலிப் பிறப்பு பரிசோதனை / வேதியியல் பரிணாமம்)

8.
a) Forelimbs of whale and bat - Homologous organs (திமிங்கலம் மற்றும் வௌவாலின் முன்னங்கால்கள் - அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள்)
b) Wings of butterfly and bird - Analogous organs (வண்ணத்துப்பூச்சி மற்றும் பறவையின் இறக்கைகள் - செயல் ஒத்த உறுப்புகள்)
c) Appendix in man - Vestigial organ (மனிதனின் குடல்வால் - எச்ச உறுப்பு)
d) Archaeopteryx - Living fossil (ஆர்க்கியாப்டெரிக்ஸ் - வாழும் புதைபடிவம்)
**Answer: d** (Corrected match: Archaeopteryx - Connecting link / Fossil / ஆர்க்கியாப்டெரிக்ஸ் - இணைப்புச் சங்கிலி / புதைபடிவம்)

9.
a) Mesozoic Era - Age of Reptiles (மெசோசோயிக் ஊழி - ஊர்வனவற்றின் காலம்)
b) Cenozoic Era - Age of Mammals (செனோசோயிக் ஊழி - பாலூட்டிகளின் காலம்)
c) Paleozoic Era - Age of Fishes and Amphibians (பேலியோசோயிக் ஊழி - மீன்கள் மற்றும் நீர்நில வாழ்வனவற்றின் காலம்)
d) Precambrian Era - Age of Man (பிரிசாம்பிரியன் ஊழி - மனிதனின் காலம்)
**Answer: d** (Corrected match: Precambrian Era - Origin of life, early invertebrates / பிரிசாம்பிரியன் ஊழி - உயிரின் தோற்றம், ஆரம்பகால முதுகெலும்பற்றவை)

10.
a) Genetic drift - Random change in allele frequency (மரபணு நகர்வு - அல்லீல் அதிர்வெண்ணில் சீரற்ற மாற்றம்)
b) Gene flow - Transfer of genes between populations (மரபணுப் பாய்வு - இனத்தொகைகளுக்கு இடையில் மரபணுக்களின் பரிமாற்றம்)
c) Speciation - Formation of new species (சிற்றினமாக்கம் - புதிய சிற்றினங்களின் உருவாக்கம்)
d) Adaptive radiation - Evolution of similar traits in unrelated lineages (தகவமைப்பு பரவல் - தொடர்பில்லாத மரபுவழிகளில் ஒத்த பண்புகளின் பரிணாமம்)
**Answer: d** (Corrected match: Adaptive radiation - Evolution of different species from a common ancestor / தகவமைப்பு பரவல் - ஒரு பொதுவான மூதாதையரிடமிருந்து வெவ்வேறு சிற்றினங்களின் பரிணாமம்)

11.
a) Oparin-Haldane - Chemical evolution of life (ஓபரின்-ஹால்டேன் - உயிரின் வேதியியல் பரிணாமம்)
b) Louis Pasteur - Spontaneous generation disproved (லூயி பாஸ்டர் - தன்னிச்சையான தலைமுறை மறுக்கப்பட்டது)
c) Darwin's Finches - Natural Selection (டார்வின் குருவிகள் - இயற்கைத் தேர்வு)
d) Giraffe's long neck - Mutation (ஒட்டகச்சிவிங்கியின் நீண்ட கழுத்து - திடீர்மாற்றம்)
**Answer: d** (Corrected match: Giraffe's long neck - Example for Lamarck's theory or Natural Selection / ஒட்டகச்சிவிங்கியின் நீண்ட கழுத்து - லாமார்க்கின் கோட்பாடு அல்லது இயற்கைத் தேர்வுக்கான எடுத்துக்காட்டு)

12.
a) Australopithecus - First ape-man (ஆஸ்ட்ரலோபிதேகஸ் - முதல் மனிதக் குரங்கு)
b) Homo habilis - Toolmaker (ஹோமோ ஹேபிலிஸ் - கருவி தயாரிப்பாளர்)
c) Homo erectus - Used fire (ஹோமோ எரக்டஸ் - நெருப்பைப் பயன்படுத்தியவர்)
d) Neanderthal man - Modern man (நியாண்டர்தால் மனிதன் - நவீன மனிதன்)
**Answer: d** (Corrected match: Neanderthal man - Extinct human species; Modern man is Homo sapiens / நியாண்டர்தால் மனிதன் - அழிந்துவிட்ட மனித இனம்; நவீன மனிதன் ஹோமோ சேபியன்ஸ்)

---

**3. Match the Following Questions (பொருத்துக)**

13.
List-I (Scientist) / பட்டியல்-I (விஞ்ஞானி)
1. Charles Lyell / சார்லஸ் லையல்
2. Thomas Malthus / தாமஸ் மால்தஸ்
3. Alfred Russel Wallace / ஆல்பிரட் ரஸ்ஸல் வாலஸ்
4. Ernst Haeckel / எர்ன்ஸ்ட் ஹேக்கல்

List-II (Concept/Contribution) / பட்டியல்-II (கோட்பாடு/பங்களிப்பு)
a. Essay on Population / மக்கள்தொகை பற்றிய கட்டுரை
b. Co-discoverer of Natural Selection / இயற்கைத் தேர்வின் இணை கண்டுபிடிப்பாளர்
c. Principles of Geology / புவியியலின் கோட்பாடுகள்
d. Recapitulation Theory (Biogenetic Law) / மறுநிகழ்வுக் கோட்பாடு (உயிரி மரபியல் விதி)

Options (குறியீடுகள்):
A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
**Answer: A**

14.
List-I (Evolutionary Term) / பட்டியல்-I (பரிணாமச் சொல்)
1. Atavism / மூதாதையர் பண்பு மீட்சி
2. Speciation / சிற்றினமாக்கம்
3. Endemism / குறிப்பிட்ட இடத்திற்கே உரிய தன்மை
4. Paleontology / தொல்லுயிரியல்

List-II (Definition) / பட்டியல்-II (வரையறை)
a. Study of fossils / புதைபடிவங்களின் ஆய்வு
b. Reappearance of ancestral characters / மூதாதையர் பண்புகளின் மறு தோற்றம்
c. Formation of new species / புதிய சிற்றினங்களின் உருவாக்கம்
d. Species confined to a particular region / ஒரு குறிப்பிட்ட பகுதிக்கு மட்டும் உரிய சிற்றினம்

Options (குறியீடுகள்):
A) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
B) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
C) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
**Answer: A**

15.
List-I (Evidence of Evolution) / பட்டியல்-I (பரிணாமத்திற்கான சான்றுகள்)
1. Homologous organs / அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள்
2. Analogous organs / செயல் ஒத்த உறுப்புகள்
3. Vestigial organs / எச்ச உறுப்புகள்
4. Connecting links / இணைப்புச் சங்கிலிகள்

List-II (Example) / பட்டியல்-II (எடுத்துக்காட்டு)
a. Wings of bat and insect / வௌவால் மற்றும் பூச்சியின் இறக்கைகள்
b. Archaeopteryx / ஆர்க்கியாப்டெரிக்ஸ்
c. Forelimbs of man and cheetah / மனிதன் மற்றும் சிறுத்தையின் முன்னங்கால்கள்
d. Nictitating membrane in humans / மனிதர்களில் நிக்டிடேட்டிங் சவ்வு

Options (குறியீடுகள்):
A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
C) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
**Answer: B**

16.
List-I (Human Ancestor) / பட்டியல்-I (மனித மூதாதையர்)
1. Australopithecus africanus / ஆஸ்ட்ரலோபிதேகஸ் ஆப்பிரிக்கானஸ்
2. Homo habilis / ஹோமோ ஹேபிலிஸ்
3. Homo erectus / ஹோமோ எரக்டஸ்
4. Homo neanderthalensis / ஹோமோ நியண்டர்தாலென்சிஸ்

List-II (Characteristic Feature) / பட்டியல்-II (சிறப்பியல்பு)
a. First to use fire / நெருப்பை முதலில் பயன்படுத்தியவர்
b. "Handy man", first tool maker / "திறமையான மனிதன்", முதல் கருவி தயாரிப்பாளர்
c. Buried their dead, cave dweller / இறந்தவர்களை புதைத்தவர்கள், குகைவாசி
d. "Southern Ape of Africa", walked upright / "ஆப்பிரிக்காவின் தெற்கு குரங்கு", நிமிர்ந்து நடந்தது

Options (குறியீடுகள்):
A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
B) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
D) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
**Answer: C**

17.
List-I (Era) / பட்டியல்-I (ஊழி)
1. Cenozoic / செனோசோயிக்
2. Mesozoic / மெசோசோயிக்
3. Paleozoic / பேலியோசோயிக்
4. Precambrian / பிரிசாம்பிரியன்

List-II (Dominant Life Forms / Event) / பட்டியல்-II (ஆதிக்கம் செலுத்தும் உயிரினங்கள் / நிகழ்வு)
a. Age of Reptiles / ஊர்வனவற்றின் காலம்
b. Origin of Life, Invertebrates / உயிரின் தோற்றம், முதுகெலும்பற்றவை
c. Age of Mammals / பாலூட்டிகளின் காலம்
d. Age of Fishes and Amphibians / மீன்கள் மற்றும் நீர்நில வாழ்வனவற்றின் காலம்

Options (குறியீடுகள்):
A) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
B) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
D) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
**Answer: C**

18.
List-I (Evolutionary Concept) / பட்டியல்-I (பரிணாமக் கருத்து)
1. Industrial Melanism / தொழில்முறை மெலனிசம்
2. Hardy-Weinberg Equilibrium / ஹார்டி-வெயின்பெர்க் சமநிலை
3. Founder Effect / நிறுவனர் விளைவு
4. Adaptive Radiation / தகவமைப்பு பரவல்

List-II (Associated Idea / Example) / பட்டியல்-II (தொடர்புடைய யோசனை / எடுத்துக்காட்டு)
a. Darwin's Finches / டார்வின் குருவிகள்
b. Genetic drift in a new colony / ஒரு புதிய குடியேற்றத்தில் மரபணு நகர்வு
c. No evolution in a population / ஒரு இனத்தொகையில் பரிணாமம் இல்லை
d. Peppered moth in England / இங்கிலாந்தில் மிளகு அந்துப்பூச்சி

Options (குறியீடுகள்):
A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
B) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
C) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
**Answer: A**

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடு)**

19. Who proposed the theory of "Inheritance of Acquired Characters"?
(பெறப்பட்ட பண்புகளின் பாரம்பரியம்" என்ற கோட்பாட்டை முன்மொழிந்தவர் யார்?)
a) Charles Darwin (சார்லஸ் டார்வின்)
b) Jean-Baptiste Lamarck (ஜீன்-பாப்டிஸ்ட் லாமார்க்)
c) Gregor Mendel (கிரிகோர் மெண்டல்)
d) Hugo de Vries (ஹியூகோ டி விரிஸ்)
**Answer: b**

20. The book "On the Origin of Species" was written by:
("சிற்றினங்களின் தோற்றம் பற்றி" என்ற புத்தகத்தை எழுதியவர்:)
a) Alfred Russel Wallace (ஆல்பிரட் ரஸ்ஸல் வாலஸ்)
b) Jean-Baptiste Lamarck (ஜீன்-பாப்டிஸ்ட் லாமார்க்)
c) Charles Darwin (சார்லஸ் டார்வின்)
d) Ernst Mayr (எர்ன்ஸ்ட் மேயர்)
**Answer: c**

21. Which of the following is an example of a vestigial organ in humans?
(பின்வருவனவற்றில் மனிதர்களில் உள்ள எச்ச உறுப்புக்கு எடுத்துக்காட்டு எது?)
a) Spleen (மண்ணீரல்)
b) Appendix (குடல்வால்)
c) Pancreas (கணையம்)
d) Ribs (விலா எலும்புகள்)
**Answer: b**

22. The wings of a bird and the wings of an insect are examples of:
(ஒரு பறவையின் இறக்கைகளும் ஒரு பூச்சியின் இறக்கைகளும் எதற்கு எடுத்துக்காட்டுகள்?)
a) Homologous organs (அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள்)
b) Vestigial organs (எச்ச உறுப்புகள்)
c) Analogous organs (செயல் ஒத்த உறுப்புகள்)
d) Atavistic organs (மூதாதையர் பண்பு மீட்சி உறுப்புகள்)
**Answer: c**

23. The theory of Pangenesis was proposed by:
(பான்ஜெனிசிஸ் கோட்பாட்டை முன்மொழிந்தவர்:)
a) Lamarck (லாமார்க்)
b) Darwin (டார்வின்)
c) Weismann (வீஸ்மேன்)
d) De Vries (டி விரிஸ்)
**Answer: b**

24. The Miller-Urey experiment demonstrated:
(மில்லர்-யூரே பரிசோதனை எதை நிரூபித்தது?)
a) The formation of life from non-living matter (abiogenesis) under early earth conditions (ஆரம்பகால பூமி நிலைகளின் கீழ் உயிரற்ற பொருட்களிலிருந்து உயிர் உருவாதல் (உயிரிலிப் பிறப்பு))
b) The principles of natural selection (இயற்கைத் தேர்வின் கோட்பாடுகள்)
c) The mechanism of mutation (திடீர்மாற்றத்தின் பொறிமுறை)
d) The laws of inheritance (பாரம்பரிய விதிகள்)
**Answer: a**

25. Which gas was likely absent in the atmosphere of primitive Earth?
(ஆதிகால பூமியின் வளிமண்டலத்தில் எந்த வாயு இல்லாமல் இருந்திருக்கலாம்?)
a) Methane (மீத்தேன்)
b) Ammonia (அம்மோனியா)
c) Oxygen (ஆக்ஸிஜன்)
d) Hydrogen (ஹைட்ரஜன்)
**Answer: c**

26. The concept of "Survival of the Fittest" is central to:
("தகுதியுள்ளது தப்பிப் பிழைக்கும்" என்ற கருத்து எதற்கு மையமானது?)
a) Lamarckism (லாமார்க்கியம்)
b) Darwinism (டார்வினிசம்)
c) Mutation Theory (திடீர்மாற்றக் கோட்பாடு)
d) Neo-Lamarckism (நவீன லாமார்க்கியம்)
**Answer: b**

27. Archaeopteryx is a connecting link between:
(ஆர்க்கியாப்டெரிக்ஸ் எவற்றுக்கு இடையேயான இணைப்புச் சங்கிலி?)
a) Amphibians and Reptiles (நீர்நில வாழ்வன மற்றும் ஊர்வன)
b) Reptiles and Birds (ஊர்வன மற்றும் பறவைகள்)
c) Birds and Mammals (பறவைகள் மற்றும் பாலூட்டிகள்)
d) Fish and Amphibians (மீன்கள் மற்றும் நீர்நில வாழ்வன)
**Answer: b**

28. Sudden, heritable changes in the genetic material are called:
(மரபணுப் பொருளில் ஏற்படும் திடீர், மரபுவழி மாற்றங்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன?)
a) Adaptations (தகவமைப்புகள்)
b) Variations (வேறுபாடுகள்)
c) Mutations (திடீர்மாற்றங்கள்)
d) Speciations (சிற்றினமாக்கங்கள்)
**Answer: c**

29. The study of fossils is known as:
(புதைபடிவங்களின் ஆய்வு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?)
a) Embryology (கருவியல்)
b) Paleontology (தொல்லுயிரியல்)
c) Cytology (செல்லியல்)
d) Histology (திசுவியல்)
**Answer: b**

30. Which of the following human ancestors is known as "Handy Man" for making tools?
(பின்வரும் எந்த மனித மூதாதையர் கருவிகளை உருவாக்கியதற்காக "திறமையான மனிதன்" என்று அழைக்கப்படுகிறார்?)
a) Australopithecus (ஆஸ்ட்ரலோபிதேகஸ்)
b) Homo erectus (ஹோமோ எரக்டஸ்)
c) Homo habilis (ஹோமோ ஹேபிலிஸ்)
d) Neanderthal Man (நியாண்டர்தால் மனிதன்)
**Answer: c**

31. The Hardy-Weinberg principle describes a population that is:
(ஹார்டி-வெயின்பெர்க் கோட்பாடு எத்தகைய இனத்தொகையை விவரிக்கிறது?)
a) Undergoing rapid evolution (வேகமான பரிணாம வளர்ச்சிக்கு உள்ளாகிறது)
b) Not evolving (பரிணாம வளர்ச்சி அடையவில்லை)
c) Experiencing strong natural selection (வலுவான இயற்கைத் தேர்வை அனுபவிக்கிறது)
d) Subject to frequent mutations (அடிக்கடி திடீர்மாற்றங்களுக்கு உட்படுகிறது)
**Answer: b**

32. The phenomenon of Industrial Melanism in peppered moths is an example of:
(மிளகு அந்துப்பூச்சிகளில் தொழில்முறை மெலனிசம் நிகழ்வு எதற்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு?)
a) Genetic drift (மரபணு நகர்வு)
b) Natural selection (இயற்கைத் தேர்வு)
c) Artificial selection (செயற்கைத் தேர்வு)
d) Founder effect (நிறுவனர் விளைவு)
**Answer: b**

33. Which of the following provides embryological evidence for evolution?
(பின்வருவனவற்றில் பரிணாம வளர்ச்சிக்கு கருவியல் சான்றுகளை வழங்குவது எது?)
a) Presence of gill slits in the embryos of all vertebrates (அனைத்து முதுகெலும்பிகளின் கருக்களிலும் செவுள் பிளவுகள் இருப்பது)
b) Similar bone structure in the forelimbs of mammals (பாலூட்டிகளின் முன்னங்கால்களில் ஒத்த எலும்பு அமைப்பு)
c) Fossil records of extinct animals (அழிந்துபோன விலங்குகளின் புதைபடிவ பதிவுகள்)
d) Occurrence of mutations (திடீர்மாற்றங்கள் ஏற்படுதல்)
**Answer: a**

34. The first life on Earth originated in:
(பூமியில் முதல் உயிர் எங்கு தோன்றியது?)
a) Air (காற்றில்)
b) Land (நிலத்தில்)
c) Water (நீரில்)
d) Mountains (மலைகளில்)
**Answer: c**

35. "Ontogeny recapitulates phylogeny" is the basis of:
("தனி உயிரியின் வளர்ச்சி தொகுதி வரலாற்றை மீண்டும் கூறுகிறது" என்பது எதன் அடிப்படை?)
a) Mutation theory (திடீர்மாற்றக் கோட்பாடு)
b) Biogenetic law (உயிரி மரபியல் விதி)
c) Theory of pangenesis (பான்ஜெனிசிஸ் கோட்பாடு)
d) Germ plasm theory (இனசெல் கோட்பாடு)
**Answer: b**

36. Which of the following is considered a "living fossil"?
(பின்வருவனவற்றில் எது "வாழும் புதைபடிவம்" என்று கருதப்படுகிறது?)
a) Archaeopteryx (ஆர்க்கியாப்டெரிக்ஸ்)
b) Limulus (King Crab) (லிமுலஸ் (ராஜ நண்டு))
c) Dodo (டோடோ)
d) Dinosaur (டைனோசர்)
**Answer: b**

37. The ultimate source of all genetic variation is:
(அனைத்து மரபணு வேறுபாடுகளுக்கும் இறுதி ஆதாரம் எது?)
a) Natural selection (இயற்கைத் தேர்வு)
b) Genetic drift (மரபணு நகர்வு)
c) Mutation (திடீர்மாற்றம்)
d) Gene flow (மரபணுப் பாய்வு)
**Answer: c**

38. The forelimbs of a human, a bat, and a whale are examples of:
(ஒரு மனிதன், ஒரு வௌவால் மற்றும் ஒரு திமிங்கலத்தின் முன்னங்கால்கள் எதற்கு எடுத்துக்காட்டுகள்?)
a) Analogous organs (செயல் ஒத்த உறுப்புகள்)
b) Homologous organs (அமைப்பு ஒத்த உறுப்புகள்)
c) Vestigial organs (எச்ச உறுப்புகள்)
d) Adaptive radiation (தகவமைப்பு பரவல்)
**Answer: b**

39. Who disproved the theory of spontaneous generation through swan-neck flask experiments?
(கழுத்து வளைந்த குடுவை சோதனைகள் மூலம் தன்னிச்சையான தலைமுறை கோட்பாட்டை மறுத்தவர் யார்?)
a) Stanley Miller (ஸ்டான்லி மில்லர்)
b) A.I. Oparin (ஏ.ஐ. ஓபரின்)
c) Louis Pasteur (லூயி பாஸ்டர்)
d) J.B.S. Haldane (ஜே.பி.எஸ். ஹால்டேன்)
**Answer: c**

40. The theory that life originates from pre-existing life is known as:
(உயிர் ஏற்கனவே இருக்கும் உயிரிலிருந்து தோன்றுகிறது என்ற கோட்பாடு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?)
a) Abiogenesis (உயிரிலிப் பிறப்பு)
b) Biogenesis (உயிரியப் பிறப்பு)
c) Special creation (சிறப்புப் படைப்பு)
d) Panspermia (பான்ஸ்பெர்மியா)
**Answer: b**

41. Darwin's finches on the Galapagos Islands are a classic example of:
(கலாபகோஸ் தீவுகளில் உள்ள டார்வின் குருவிகள் எதற்கு ஒரு சிறந்த எடுத்துக்காட்டு?)
a) Convergent evolution (குவி பரிணாமம்)
b) Adaptive radiation (தகவமைப்பு பரவல்)
c) Genetic drift (மரபணு நகர்வு)
d) Stabilizing selection (நிலைப்படுத்தும் தேர்வு)
**Answer: b**

42. The first hominid to use fire was:
(நெருப்பைப் பயன்படுத்திய முதல் ஹோமினிட் எது?)
a) Australopithecus (ஆஸ்ட்ரலோபிதேகஸ்)
b) Homo habilis (ஹோமோ ஹேபிலிஸ்)
c) Homo erectus (ஹோமோ எரக்டஸ்)
d) Neanderthal man (நியாண்டர்தால் மனிதன்)
**Answer: c**

43. The age of fossils is commonly determined by:
(புதைபடிவங்களின் வயது பொதுவாக எதன் மூலம் தீர்மானிக்கப்படுகிறது?)
a) Electron microscopy (எலக்ட்ரான் நுண்ணோக்கி)
b) Measuring their size (அவற்றின் அளவை அளவிடுதல்)
c) Radiocarbon dating (கதிரியக்க கார்பன் வயது கணிப்பு)
d) Observing their color (அவற்றின் நிறத்தை கவனித்தல்)
**Answer: c**

44. The Modern Synthetic Theory of Evolution combines Darwin's natural selection with:
(நவீன பரிணாம ஒருங்கிணைப்புக் கோட்பாடு டார்வினின் இயற்கைத் தேர்வை எதனுடன் இணைக்கிறது?)
a) Lamarck's inheritance of acquired characters (லாமார்க்கின் பெறப்பட்ட பண்புகளின் பாரம்பரியம்)
b) Mendelian genetics and population genetics (மெண்டலியன் மரபியல் மற்றும் இனத்தொகை மரபியல்)
c) Catastrophism (பேரழிவுக் கோட்பாடு)
d) Spontaneous generation (தன்னிச்சையான தலைமுறை)
**Answer: b**

45. The evolution of similar adaptive traits in unrelated organisms living in similar environments is called:
(ஒரே மாதிரியான சூழல்களில் வாழும் தொடர்பில்லாத உயிரினங்களில் ஒத்த தகவமைப்புப் பண்புகளின் பரிணாமம் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?)
a) Divergent evolution (விரி பரிணாமம்)
b) Convergent evolution (குவி பரிணாமம்)
c) Co-evolution (இணை பரிணாமம்)
d) Parallel evolution (இணைநிலை பரிணாமம்)
**Answer: b**

46. Which theory suggests that evolution occurs in short bursts of rapid change, followed by long periods of stability?
(பரிணாமம் குறுகிய கால விரைவான மாற்ற வெடிப்புகளில் நிகழ்கிறது, அதைத் தொடர்ந்து நீண்ட கால நிலைத்தன்மை இருக்கும் என்று எந்தக் கோட்பாடு கூறுகிறது?)
a) Gradualism (படிப்படியான வளர்ச்சி)
b) Punctuated equilibrium (நிறுத்தப்பட்ட சமநிலை)
c) Saltation theory (குதிப்பு கோட்பாடு)
d) Orthogenesis (நேர்கோட்டு பரிணாமம்)
**Answer: b**

47. The "Age of Mammals" refers to which geological era?
("பாலூட்டிகளின் காலம்" என்பது எந்த புவியியல் ஊழியை குறிக்கிறது?)
a) Paleozoic (பேலியோசோயிக்)
b) Mesozoic (மெசோசோயிக்)
c) Cenozoic (செனோசோயிக்)
d) Precambrian (பிரிசாம்பிரியன்)
**Answer: c**

48. The concept that organs become more developed with use and degenerate with disuse was proposed by:
(பயன்பாட்டால் உறுப்புகள் மேலும் வளர்ச்சியடைகின்றன மற்றும் பயன்பாடின்மையால் சிதைவடைகின்றன என்ற கருத்தை முன்மொழிந்தவர் யார்?)
a) Darwin (டார்வின்)
b) Wallace (வாலஸ்)
c) Lamarck (லாமார்க்)
d) Weismann (வீஸ்மேன்)
**Answer: c**

49. Which of these is NOT a factor that can alter allele frequencies in a population according to Hardy-Weinberg equilibrium?
(ஹார்டி-வெயின்பெர்க் சமநிலையின்படி, ஒரு இனத்தொகையில் அல்லீல் அதிர்வெண்களை மாற்றக்கூடிய காரணி அல்லாதது எது?)
a) Random mating (சீரற்ற இனச்சேர்க்கை)
b) Mutation (திடீர்மாற்றம்)
c) Gene flow (மரபணுப் பாய்வு)
d) Natural selection (இயற்கைத் தேர்வு)
**Answer: a** (Random mating is a condition for H-W equilibrium, not a factor that alters it / சீரற்ற இனச்சேர்க்கை ஹார்டி-வெயின்பெர்க் சமநிலைக்கான ஒரு நிபந்தனை, அதை மாற்றும் காரணி அல்ல)

50. The change in allele frequency in a population due to random chance, especially in small populations, is known as:
(ஒரு இனத்தொகையில், குறிப்பாக சிறிய இனத்தொகைகளில், சீரற்ற வாய்ப்பின் காரணமாக அல்லீல் அதிர்வெண்ணில் ஏற்படும் மாற்றம் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?)
a) Natural selection (இயற்கைத் தேர்வு)
b) Gene flow (மரபணுப் பாய்வு)
c) Genetic drift (மரபணு நகர்வு)
d) Mutation pressure (திடீர்மாற்ற அழுத்தம்)
**Answer: c**