**Overall Topic for Question Generation: Genetics**
**மொத்த தலைப்பு: மரபியல்**

---
**1. Assertion and Reason Questions (6 questions):**
**1. கூற்று மற்றும் காரணம் வகை கேள்விகள் (6 கேள்விகள்):**
---

**Question 1**
**Assertion (A):** Mendel is known as the Father of Genetics.
**Reason (R):** Mendel conducted experiments on pea plants and formulated the laws of inheritance.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**கூற்று (A):** மெண்டல் மரபியலின் தந்தை என்று அழைக்கப்படுகிறார்.
**காரணம் (R):** மெண்டல் பட்டாணி செடிகளில் சோதனைகள் செய்து பாரம்பரிய விதிகளை வகுத்தார்.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: a

**Question 2**
**Assertion (A):** DNA is the genetic material in most organisms.
**Reason (R):** DNA carries genetic information from one generation to the next.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**கூற்று (A):** பெரும்பாலான உயிரினங்களில் டி.என்.ஏ மரபணுப் பொருளாகும்.
**காரணம் (R):** டி.என்.ஏ மரபணுத் தகவல்களை ஒரு தலைமுறையிலிருந்து அடுத்த தலைமுறைக்கு கொண்டு செல்கிறது.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: a

**Question 3**
**Assertion (A):** Down syndrome is caused by a trisomy of chromosome 21.
**Reason (R):** Individuals with Down syndrome have 47 chromosomes instead of the usual 46.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**கூற்று (A):** குரோமோசோம் 21-ன் மும்மை இணைதலால் டவுன் சிண்ட்ரோம் ஏற்படுகிறது.
**காரணம் (R):** டவுன் சிண்ட்ரோம் உள்ள நபர்களுக்கு வழக்கமான 46 குரோமோசோம்களுக்கு பதிலாக 47 குரோமோசோம்கள் இருக்கும்.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: a

**Question 4**
**Assertion (A):** RNA is a single-stranded nucleic acid.
**Reason (R):** RNA contains uracil instead of thymine.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**கூற்று (A):** ஆர்.என்.ஏ ஒரு ஒற்றை இழை நியூக்ளிக் அமிலம் ஆகும்.
**காரணம் (R):** ஆர்.என்.ஏ-வில் தைமினுக்கு பதிலாக யுராசில் உள்ளது.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: b

**Question 5**
**Assertion (A):** Mutations are always harmful to organisms.
**Reason (R):** Mutations can lead to genetic disorders.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**கூற்று (A):** சடுதிமாற்றங்கள் எப்போதும் உயிரினங்களுக்கு தீங்கு விளைவிப்பவை.
**காரணம் (R):** சடுதிமாற்றங்கள் மரபணு கோளாறுகளுக்கு வழிவகுக்கும்.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: d

**Question 6**
**Assertion (A):** The human ABO blood group system is an example of multiple alleles.
**Reason (R):** In the ABO system, a single gene has only two allelic forms.

a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**கூற்று (A):** மனித ABO இரத்த வகை அமைப்பு பல அல்லீல்களுக்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு.
**காரணம் (R):** ABO அமைப்பில், ஒரு மரபணு இரண்டு அல்லீல் வடிவங்களை மட்டுமே கொண்டுள்ளது.

a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: c

---
**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions):**
**2. தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியும் கேள்விகள் (6 கேள்விகள்):**
---

**Question 7**
Identify the wrongly matched pair:
a) Gregor Mendel - Laws of Inheritance
b) Watson and Crick - Double helix structure of DNA
c) T.H. Morgan - Mutation theory
d) Johannsen - Coined the term 'gene'

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) கிரிகோர் மெண்டல் - பாரம்பரிய விதிகள்
b) வாட்சன் மற்றும் கிரிக் - டி.என்.ஏ-வின் இரட்டை சுருள் அமைப்பு
c) டி.ஹெச். மோர்கன் - சடுதிமாற்றக் கோட்பாடு
d) ஜோஹன்சன் - 'மரபணு' என்ற சொல்லை உருவாக்கினார்

Answer: c (Corrected match: T.H. Morgan - Linkage and sex-linked inheritance; Mutation theory - Hugo de Vries)
(சரியான பொருத்தம்: டி.ஹெச். மோர்கன் - இணைப்பு மற்றும் பால் சார்ந்த பாரம்பரியம்; சடுதிமாற்றக் கோட்பாடு - ஹியூகோ டி விரிஸ்)

**Question 8**
Identify the wrongly matched pair:
a) DNA - Deoxyribose sugar
b) RNA - Ribose sugar
c) Adenine - Purine
d) Uracil - Purine

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) டி.என்.ஏ - டீஆக்சிரிபோஸ் சர்க்கரை
b) ஆர்.என்.ஏ - ரிபோஸ் சர்க்கரை
c) அடினைன் - பியூரின்
d) யுராசில் - பியூரின்

Answer: d (Corrected match: Uracil - Pyrimidine)
(சரியான பொருத்தம்: யுராசில் - பைரிமிடின்)

**Question 9**
Identify the wrongly matched pair regarding genetic disorders:
a) Down Syndrome - Trisomy 21
b) Klinefelter Syndrome - XXY
c) Turner Syndrome - XO
d) Sickle cell anemia - Autosomal dominant

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (மரபணு கோளாறுகள் தொடர்பாக):
a) டவுன் சிண்ட்ரோம் - டிரைசோமி 21
b) கிளைன்பெல்டர் சிண்ட்ரோம் - XXY
c) டர்னர் சிண்ட்ரோம் - XO
d) அரிவாள் செல் இரத்த சோகை - ஆட்டோசோமல் ஓங்குத்தன்மை

Answer: d (Corrected match: Sickle cell anemia - Autosomal recessive)
(சரியான பொருத்தம்: அரிவாள் செல் இரத்த சோகை - ஆட்டோசோமல் ஒடுங்கு கோளாறு)

**Question 10**
Identify the wrongly matched pair:
a) Gene - Basic unit of heredity
b) Allele - Alternative form of a gene
c) Genotype - Observable characteristics
d) Phenotype - Physical expression of a trait

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) மரபணு - பாரம்பரியத்தின் அடிப்படை அலகு
b) அல்லீல் - ஒரு மரபணுவின் மாற்று வடிவம்
c) மரபணு அமைப்பு (Genotype) - காணக்கூடிய பண்புகள்
d) புறத்தோற்றம் (Phenotype) - ஒரு பண்பின் உடல் வெளிப்பாடு

Answer: c (Corrected match: Genotype - Genetic makeup; Phenotype - Observable characteristics)
(சரியான பொருத்தம்: மரபணு அமைப்பு (Genotype) - மரபணு உருவாக்கம்; புறத்தோற்றம் (Phenotype) - காணக்கூடிய பண்புகள்)

**Question 11**
Identify the wrongly matched pair regarding types of RNA:
a) mRNA - Carries genetic code from DNA to ribosome
b) tRNA - Carries amino acids to ribosome
c) rRNA - Component of ribosome
d) snRNA - Involved in DNA replication

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (ஆர்.என்.ஏ வகைகள் தொடர்பாக):
a) mRNA - டி.என்.ஏ-விலிருந்து ரிபோசோமிற்கு மரபணுக் குறியீட்டை எடுத்துச் செல்கிறது
b) tRNA - அமினோ அமிலங்களை ரிபோசோமிற்கு எடுத்துச் செல்கிறது
c) rRNA - ரிபோசோமின் ஒரு கூறு
d) snRNA - டி.என்.ஏ இரட்டிப்பாதலில் ஈடுபட்டுள்ளது

Answer: d (Corrected match: snRNA - Involved in RNA splicing)
(சரியான பொருத்தம்: snRNA (சிறிய அணுக்கரு ஆர்.என்.ஏ) - ஆர்.என்.ஏ பிரித்தலில் ஈடுபட்டுள்ளது)

**Question 12**
Identify the wrongly matched pair regarding chromosomal aberrations:
a) Deletion - Loss of a chromosome segment
b) Duplication - Addition of a chromosome segment
c) Inversion - Exchange of segments between non-homologous chromosomes
d) Translocation - A segment of one chromosome breaks off and attaches to another non-homologous chromosome

தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (குரோமோசோம் பிறழ்வுகள் தொடர்பாக):
a) நீக்கம் - குரோமோசோம் பகுதியின் இழப்பு
b) இரட்டித்தல் - குரோமோசோம் பகுதியின் கூடுதல்
c) தலைகீழ்தல் - ஒத்தல்லாத குரோமோசோம்களுக்கு இடையில் பகுதிகளின் பரிமாற்றம்
d) இடமாற்றம் - ஒரு குரோமோசோமின் ஒரு பகுதி உடைந்து மற்றொரு ஒத்தல்லாத குரோமோசோமுடன் இணைகிறது

Answer: c (Corrected match: Inversion - A segment of a chromosome breaks, flips, and reattaches to the same chromosome)
(சரியான பொருத்தம்: தலைகீழ்தல் - ஒரு குரோமோசோமின் ஒரு பகுதி உடைந்து, திரும்பி, அதே குரோமோசோமுடன் மீண்டும் இணைகிறது)

---
**3. Match the Following Questions (6 questions):**
**3. பொருத்துக வகை கேள்விகள் (6 கேள்விகள்):**
---

**Question 13**
Match List-I with List-II:
List-I (Scientist)              List-II (Contribution)
1. Gregor Mendel              a. Chromosomal theory of inheritance
2. Sutton and Boveri        b. Laws of inheritance
3. Watson and Crick         c. One gene-one enzyme hypothesis
4. Beadle and Tatum         d. Double helix model of DNA

A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (விஞ்ஞானி)             பட்டியல்-II (பங்களிப்பு)
1. கிரிகோர் மெண்டல்              a. பாரம்பரியத்தின் குரோமோசோம் கோட்பாடு
2. சட்டன் மற்றும் போவேரி        b. பாரம்பரிய விதிகள்
3. வாட்சன் மற்றும் கிரிக்         c. ஒரு மரபணு-ஒரு நொதி கருதுகோள்
4. பீடில் மற்றும் டாட்டம்         d. டி.என்.ஏ-வின் இரட்டை சுருள் மாதிரி

A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c

Answer: A

**Question 14**
Match List-I with List-II:
List-I (Genetic Term)         List-II (Definition)
1. Gene                             a. Observable characteristic
2. Allele                            b. Genetic makeup of an individual
3. Phenotype                     c. Unit of heredity
4. Genotype                      d. Alternative form of a gene

A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (மரபியல் சொல்)      பட்டியல்-II (வரையறை)
1. மரபணு                           a. காணக்கூடிய பண்பு
2. அல்லீல்                          b. ஒரு தனிநபரின் மரபணு அமைப்பு
3. புறத்தோற்றம்                     c. பாரம்பரியத்தின் அலகு
4. மரபணு அமைப்பு                d. ஒரு மரபணுவின் மாற்று வடிவம்

A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d

Answer: A

**Question 15**
Match List-I with List-II:
List-I (Genetic Disorder)     List-II (Cause)
1. Haemophilia                 a. Trisomy of 21st chromosome
2. Down Syndrome          b. XXY chromosomal constitution
3. Klinefelter Syndrome    c. Deletion of a segment of chromosome 5
4. Cri-du-chat Syndrome   d. X-linked recessive gene

A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
D) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (மரபணு கோளாறு)     பட்டியல்-II (காரணம்)
1. ஹீமோபிலியா                 a. 21வது குரோமோசோமின் மும்மை இணைதல்
2. டவுன் சிண்ட்ரோம்          b. XXY குரோமோசோம் அமைப்பு
3. கிளைன்பெல்டர் சிண்ட்ரோம்    c. குரோமோசோம் 5-ன் ஒரு பகுதி நீக்கம்
4. கிரி-டு-சாட் சிண்ட்ரோம்   d. X-இணைந்த ஒடுங்கு மரபணு

A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
D) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b

Answer: A

**Question 16**
Match List-I with List-II:
List-I (Component)          List-II (Found in)
1. Thymine                      a. RNA only
2. Uracil                         b. DNA only
3. Ribose sugar               c. Both DNA and RNA
4. Phosphate group          d. Protein

A) 1-b, 2-a, 3-a, 4-c
B) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
C) 1-a, 2-b, 3-a, 4-c
D) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (கூறு)               பட்டியல்-II (காணப்படுவது)
1. தைமின்                      a. ஆர்.என்.ஏ-வில் மட்டும்
2. யுராசில்                       b. டி.என்.ஏ-வில் மட்டும்
3. ரிபோஸ் சர்க்கரை             c. டி.என்.ஏ மற்றும் ஆர்.என்.ஏ இரண்டிலும்
4. பாஸ்பேட் தொகுதி           d. புரதம்

A) 1-b, 2-a, 3-a, 4-c
B) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
C) 1-a, 2-b, 3-a, 4-c
D) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d

Answer: A

**Question 17**
Match List-I with List-II:
List-I (Process)                List-II (Description)
1. Replication                  a. Synthesis of RNA from DNA
2. Transcription              b. Synthesis of protein from mRNA
3. Translation                  c. Synthesis of DNA from DNA
4. Reverse Transcription  d. Synthesis of DNA from RNA

A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (செயல்முறை)           பட்டியல்-II (விளக்கம்)
1. இரட்டித்தல் (Replication)     a. டி.என்.ஏ-விலிருந்து ஆர்.என்.ஏ உருவாக்கம்
2. படியெடுத்தல் (Transcription) b. எம்.ஆர்.என்.ஏ-விலிருந்து புரத உருவாக்கம்
3. மொழிபெயர்த்தல் (Translation) c. டி.என்.ஏ-விலிருந்து டி.என்.ஏ உருவாக்கம்
4. தலைகீழ் படியெடுத்தல்       d. ஆர்.என்.ஏ-விலிருந்து டி.என்.ஏ உருவாக்கம்

A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c

Answer: A

**Question 18**
Match List-I with List-II:
List-I (Blood Group)       List-II (Possible Genotype(s))
1. Blood Group A            a. ii
2. Blood Group B            b. I<sup>A</sup>I<sup>A</sup> or I<sup>A</sup>i
3. Blood Group AB          c. I<sup>B</sup>I<sup>B</sup> or I<sup>B</sup>i
4. Blood Group O           d. I<sup>A</sup>I<sup>B</sup>

A) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-d, 3-c, 4-a
D) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (இரத்த வகை)      பட்டியல்-II (சாத்தியமான மரபணு அமைப்பு(கள்))
1. இரத்த வகை A             a. ii
2. இரத்த வகை B             b. I<sup>A</sup>I<sup>A</sup> அல்லது I<sup>A</sup>i
3. இரத்த வகை AB            c. I<sup>B</sup>I<sup>B</sup> அல்லது I<sup>B</sup>i
4. இரத்த வகை O            d. I<sup>A</sup>I<sup>B</sup>

A) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-d, 3-c, 4-a
D) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b

Answer: A

---
**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions):**
**4. стандарт பல தேர்வு கேள்விகள் (32 கேள்விகள்):**
---

**Question 19**
Who is known as the "Father of Genetics"?
a) Charles Darwin
b) Gregor Mendel
c) Louis Pasteur
d) T.H. Morgan

"மரபியலின் தந்தை" என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?
a) சார்லஸ் டார்வின்
b) கிரிகோர் மெண்டல்
c) லூயி பாஸ்டர்
d) டி.ஹெச். மோர்கன்

Answer: b

**Question 20**
The basic unit of heredity is:
a) Chromosome
b) Gene
c) DNA
d) RNA

பாரம்பரியத்தின் அடிப்படை அலகு:
a) குரோமோசோம்
b) மரபணு
c) டி.என்.ஏ
d) ஆர்.என்.ஏ

Answer: b

**Question 21**
DNA molecule is a:
a) Single helix
b) Double helix
c) Triple helix
d) Straight chain

டி.என்.ஏ மூலக்கூறு ஒரு:
a) ஒற்றை சுருள்
b) இரட்டை சுருள்
c) மும்மை சுருள்
d) நேர் சங்கிலி

Answer: b

**Question 22**
Which of the following nitrogenous bases is NOT found in DNA?
a) Adenine
b) Guanine
c) Cytosine
d) Uracil

பின்வரும் நைட்ரஜன் காரங்களில் எது டி.என்.ஏ-வில் காணப்படவில்லை?
a) அடினைன்
b) குவானைன்
c) சைட்டோசின்
d) யுராசில்

Answer: d

**Question 23**
The process of synthesis of RNA from a DNA template is called:
a) Replication
b) Translation
c) Transcription
d) Transduction

டி.என்.ஏ வார்ப்புருவிலிருந்து ஆர்.என்.ஏ தொகுக்கப்படும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) இரட்டித்தல்
b) மொழிபெயர்த்தல்
c) படியெடுத்தல்
d) கடத்தல்

Answer: c

**Question 24**
The observable characteristics of an organism are known as its:
a) Genotype
b) Phenotype
c) Allele
d) Genome

ஒரு உயிரினத்தின் காணக்கூடிய பண்புகள் இவ்வாறு அறியப்படுகின்றன:
a) மரபணு அமைப்பு
b) புறத்தோற்றம்
c) அல்லீல்
d) மரபகராதி

Answer: b

**Question 25**
An alternative form of a gene is called:
a) Locus
b) Allele
c) Trait
d) Chromosome

ஒரு மரபணுவின் மாற்று வடிவம் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) இருப்பிடம் (Locus)
b) அல்லீல்
c) பண்பு
d) குரோமோசோம்

Answer: b

**Question 26**
How many pairs of chromosomes are present in a normal human somatic cell?
a) 22 pairs
b) 23 pairs
c) 46 pairs
d) 44 pairs

ஒரு சாதாரண மனித உடல் செல்லில் எத்தனை ஜோடி குரோமோசோம்கள் உள்ளன?
a) 22 ஜோடிகள்
b) 23 ஜோடிகள்
c) 46 ஜோடிகள்
d) 44 ஜோடிகள்

Answer: b

**Question 27**
Which of these is a sex-linked disease?
a) Sickle cell anemia
b) Colour blindness
c) Down syndrome
d) Albinism

இவற்றில் எது பால் சார்ந்த நோய்?
a) அரிவாள் செல் இரத்த சோகை
b) நிறக்குருடு
c) டவுன் சிண்ட்ரோம்
d) அல்பினிசம்

Answer: b

**Question 28**
A sudden change in the genetic material is called:
a) Variation
b) Mutation
c) Evolution
d) Adaptation

மரபணுப் பொருளில் ஏற்படும் திடீர் மாற்றம் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) மாறுபாடு
b) சடுதிமாற்றம்
c) பரிணாமம்
d) தழுவல்

Answer: b

**Question 29**
The genetic constitution of an organism is called its:
a) Phenotype
b) Genotype
c) Karyotype
d) Genome

ஒரு உயிரினத்தின் மரபணு அமைப்பு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) புறத்தோற்றம்
b) மரபணு அமைப்பு
c) காரியோடைப்
d) மரபகராதி

Answer: b

**Question 30**
The enzyme responsible for unwinding the DNA double helix during replication is:
a) DNA Polymerase
b) Ligase
c) Helicase
d) Primase

டி.என்.ஏ இரட்டித்தலின் போது டி.என்.ஏ இரட்டை சுருளை பிரிப்பதற்கு காரணமான நொதி:
a) டி.என்.ஏ பாலிமரேஸ்
b) லைகேஸ்
c) ஹெலிகேஸ்
d) ப்ரைமேஸ்

Answer: c

**Question 31**
In humans, the sex of the child is determined by:
a) The mother's X chromosome
b) The father's Y chromosome
c) The mother's mitochondrial DNA
d) The number of autosomes

மனிதர்களில், குழந்தையின் பாலினம் எதனால் தீர்மானிக்கப்படுகிறது?
a) தாயின் X குரோமோசோம்
b) தந்தையின் Y குரோமோசோம்
c) தாயின் மைட்டோகாண்ட்ரியல் டி.என்.ஏ
d) ஆட்டோசோம்களின் எண்ணிக்கை

Answer: b

**Question 32**
The sugar present in RNA is:
a) Deoxyribose
b) Ribose
c) Glucose
d) Fructose

ஆர்.என்.ஏ-வில் உள்ள சர்க்கரை:
a) டீஆக்சிரிபோஸ்
b) ரிபோஸ்
c) குளுக்கோஸ்
d) பிரக்டோஸ்

Answer: b

**Question 33**
A monohybrid cross involves:
a) One gene
b) Two genes
c) Multiple genes
d) No genes

ஒரு மரபணு கலப்பு (Monohybrid cross) எதை உள்ளடக்கியது?
a) ஒரு மரபணு
b) இரண்டு மரபணுக்கள்
c) பல மரபணுக்கள்
d) மரபணுக்கள் இல்லை

Answer: a

**Question 34**
Which of the following represents a recessive allele?
a) T
b) t
c) TT
d) Tt

பின்வருவனவற்றில் எது ஒரு ஒடுங்கு அல்லீலைக் குறிக்கிறது?
a) T
b) t
c) TT
d) Tt

Answer: b

**Question 35**
The process of protein synthesis is called:
a) Transcription
b) Translation
c) Replication
d) Mutation

புரதத் தொகுப்பு செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) படியெடுத்தல்
b) மொழிபெயர்த்தல்
c) இரட்டித்தல்
d) சடுதிமாற்றம்

Answer: b

**Question 36**
Down syndrome is an example of:
a) Gene mutation
b) Monosomy
c) Trisomy
d) Polyploidy

டவுன் சிண்ட்ரோம் எதற்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு?
a) மரபணு சடுதிமாற்றம்
b) மோனோசோமி
c) டிரைசோமி
d) பாலிப்ளோயிடி

Answer: c

**Question 37**
The term "gene" was coined by:
a) Gregor Mendel
b) T.H. Morgan
c) Wilhelm Johannsen
d) Hugo de Vries

"மரபணு" என்ற சொல்லை உருவாக்கியவர்:
a) கிரிகோர் மெண்டல்
b) டி.ஹெச். மோர்கன்
c) வில்ஹெல்ம் ஜோஹன்சன்
d) ஹியூகோ டி விரிஸ்

Answer: c

**Question 38**
Which type of RNA carries amino acids to the ribosome during protein synthesis?
a) mRNA (messenger RNA)
b) tRNA (transfer RNA)
c) rRNA (ribosomal RNA)
d) snRNA (small nuclear RNA)

புரதத் தொகுப்பின் போது எந்த வகை ஆர்.என்.ஏ அமினோ அமிலங்களை ரிபோசோமிற்கு கொண்டு செல்கிறது?
a) mRNA (தூது ஆர்.என்.ஏ)
b) tRNA (கடத்து ஆர்.என்.ஏ)
c) rRNA (ரிபோசோம் ஆர்.என்.ஏ)
d) snRNA (சிறிய அணுக்கரு ஆர்.என்.ஏ)

Answer: b

**Question 39**
The phenomenon where a single gene influences multiple phenotypic traits is called:
a) Pleiotropy
b) Polygenic inheritance
c) Co-dominance
d) Incomplete dominance

ஒரு ஒற்றை மரபணு பல புறத்தோற்றப் பண்புகளை பாதிக்கும் நிகழ்வு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) பிளியோட்ரோபி
b) பல மரபணு பாரம்பரியம்
c) இணை ஓங்குத்தன்மை
d) முழுமையற்ற ஓங்குத்தன்மை

Answer: a

**Question 40**
What is the phenotypic ratio of a dihybrid cross in F2 generation if the parents are heterozygous for two traits?
a) 3:1
b) 1:2:1
c) 9:3:3:1
d) 1:1:1:1

பெற்றோர்கள் இரண்டு பண்புகளுக்கு பல்லினத்தன்மை உடையவர்களாக இருந்தால், F2 தலைமுறையில் இருபண்பு கலப்பின் புறத்தோற்ற விகிதம் என்ன?
a) 3:1
b) 1:2:1
c) 9:3:3:1
d) 1:1:1:1

Answer: c

**Question 41**
The exchange of genetic material between non-sister chromatids of homologous chromosomes during meiosis is called:
a) Linkage
b) Crossing over
c) Mutation
d) Segregation

ஒத்த குரோமோசோம்களின் சகோதரி அல்லாத குரோமாடிட்களுக்கு இடையில் மயோசிஸின் போது மரபணுப் பொருள் பரிமாற்றம் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) இணைப்பு
b) குறுக்கெதிர் மாற்றம்
c) சடுதிமாற்றம்
d) பிரிதல்

Answer: b

**Question 42**
A human male has the sex chromosome combination:
a) XX
b) XY
c) XO
d) YY

ஒரு மனித ஆணின் பால் குரோமோசோம் கலவை:
a) XX
b) XY
c) XO
d) YY

Answer: b

**Question 43**
Which blood group is known as the "universal donor"?
a) A
b) B
c) AB
d) O

எந்த இரத்த வகை "அனைவருக்கும் வழங்கும் தাতা" (universal donor) என்று அழைக்கப்படுகிறது?
a) A
b) B
c) AB
d) O

Answer: d

**Question 44**
The genetic disorder sickle cell anemia is caused by a mutation in the gene for:
a) Insulin
b) Hemoglobin
c) Growth hormone
d) Thyroxine

அரிவாள் செல் இரத்த சோகை என்ற மரபணு கோளாறு எந்த மரபணுவின் சடுதிமாற்றத்தால் ஏற்படுகிறது?
a) இன்சுலின்
b) ஹீமோகுளோபின்
c) வளர்ச்சி ஹார்மோன்
d) தைராக்சின்

Answer: b

**Question 45**
The technique used to make multiple copies of a DNA segment is:
a) Gel electrophoresis
b) PCR (Polymerase Chain Reaction)
c) DNA fingerprinting
d) Gene therapy

ஒரு டி.என்.ஏ பகுதியின் பல பிரதிகளை உருவாக்கப் பயன்படுத்தப்படும் நுட்பம்:
a) ஜெல் எலக்ட்ரோபோரேசிஸ்
b) பி.சி.ஆர் (பாலிமரேஸ் சங்கிலி வினை)
c) டி.என்.ஏ கைரேகை பதிவு
d) மரபணு சிகிச்சை

Answer: b

**Question 46**
The Human Genome Project aimed to:
a) Create new human genes
b) Map and sequence the entire human genome
c) Cure all genetic diseases
d) Develop genetically modified humans

மனித மரபகராதி திட்டம் (Human Genome Project) எதை நோக்கமாகக் கொண்டது?
a) புதிய மனித மரபணுக்களை உருவாக்குதல்
b) முழு மனித மரபகராதியை வரைபடமாக்குதல் மற்றும் வரிசைப்படுத்துதல்
c) அனைத்து மரபணு நோய்களையும் குணப்படுத்துதல்
d) மரபணு மாற்றப்பட்ட மனிதர்களை உருவாக்குதல்

Answer: b

**Question 47**
In a DNA molecule, adenine (A) always pairs with:
a) Guanine (G)
b) Cytosine (C)
c) Thymine (T)
d) Uracil (U)

ஒரு டி.என்.ஏ மூலக்கூறில், அடினைன் (A) எப்போதும் எதனுடன் இணைகிறது?
a) குவானைன் (G)
b) சைட்டோசின் (C)
c) தைமின் (T)
d) யுராசில் (U)

Answer: c

**Question 48**
The structure in a cell that contains the genetic material is the:
a) Mitochondria
b) Ribosome
c) Nucleus
d) Endoplasmic reticulum

செல்லில் மரபணுப் பொருளைக் கொண்டிருக்கும் அமைப்பு:
a) மைட்டோகாண்ட்ரியா
b) ரிபோசோம்
c) உட்கரு
d) எண்டோபிளாச வலைப்பின்னல்

Answer: c

**Question 49**
Turner Syndrome is characterized by the chromosomal constitution:
a) XXY
b) XYY
c) XO
d) XXX

டர்னர் சிண்ட்ரோம் எந்த குரோமோசோம் அமைப்பால் வகைப்படுத்தப்படுகிறது?
a) XXY
b) XYY
c) XO
d) XXX

Answer: c

**Question 50**
The study of heredity and variation is called:
a) Cytology
b) Physiology
c) Genetics
d) Ecology

பாரம்பரியம் மற்றும் மாறுபாடுகளின் ஆய்வு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) செல் உயிரியல்
b) உடலியல்
c) மரபியல்
d) சூழலியல்

Answer: c