**Nuclear Physics in Daily Life - TNPSC Group 4 MCQs**
**அன்றாட வாழ்வில் அணுக்கரு இயற்பியல் - TNPSC குரூப் 4 மாதிரி வினாக்கள்**

**Assertion and Reason (Questions 1-6)**
**கூற்று மற்றும் காரணம் (கேள்விகள் 1-6)**

**Instructions:** Each of the following items consists of two statements, one labelled as 'Assertion (A)' and the other as 'Reason (R)'. You are to examine these two statements carefully and select the answers to these items using the code given below each question.
**வழிமுறைகள்:** கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள ஒவ்வொரு கேள்வியிலும் 'கூற்று (A)' மற்றும் 'காரணம் (R)' என இரண்டு அறிக்கைகள் உள்ளன. இந்த இரண்டு அறிக்கைகளையும் கவனமாக ஆராய்ந்து, ஒவ்வொரு கேள்விக்கும் கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள குறியீடுகளைப் பயன்படுத்தி சரியான பதிலைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.

---

1.  **Assertion (A):** Cobalt-60 is used in radiotherapy for cancer treatment.
    **Reason (R):** Cobalt-60 emits high-energy gamma rays that can destroy cancerous cells.

    **கூற்று (A):** கோபால்ட்-60 புற்றுநோய் சிகிச்சைக்கு கதிரியக்க சிகிச்சையில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.
    **காரணம் (R):** கோபால்ட்-60 அதிக ஆற்றல் கொண்ட காமா கதிர்களை வெளியிடுகிறது, இது புற்றுநோய் செல்களை அழிக்கவல்லது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    *Answer: a)*

2.  **Assertion (A):** Carbon-14 dating is used to determine the age of very old rocks.
    **Reason (R):** Carbon-14 has a very long half-life, suitable for dating geological formations.

    **கூற்று (A):** கார்பன்-14 காலக்கணிப்பு மிகவும் பழமையான பாறைகளின் வயதைக் கண்டறியப் பயன்படுகிறது.
    **காரணம் (R):** கார்பன்-14 மிக நீண்ட அரை ஆயுளைக் கொண்டுள்ளது, இது புவியியல் அமைப்புகளின் வயதைக் கணிக்க ஏற்றது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    *Answer: d)* (A is false; Carbon-14 is for organic remains, not very old rocks. R is true in the context that elements with long half-lives are used for dating, though C-14's ~5730 year half-life isn't for *very* old rocks.)

3.  **Assertion (A):** Nuclear fusion is the process that powers the Sun and other stars.
    **Reason (R):** In nuclear fusion, heavy nuclei split into lighter nuclei, releasing a tremendous amount of energy.

    **கூற்று (A):** அணுக்கரு இணைவு என்பது சூரியன் மற்றும் பிற நட்சத்திரங்களுக்கு ஆற்றலளிக்கும் செயல்முறையாகும்.
    **காரணம் (R):** அணுக்கரு இணைவில், கனமான அணுக்கருக்கள் இலகுவான அணுக்கருக்களாகப் பிரிந்து, மிகப்பெரிய அளவிலான ஆற்றலை வெளியிடுகின்றன.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    *Answer: c)* (A is true, R describes nuclear fission, not fusion)

4.  **Assertion (A):** Smoke detectors often use Americium-241.
    **Reason (R):** Americium-241 emits beta particles that ionize the air, and smoke particles disrupt this ionization.

    **கூற்று (A):** புகை கண்டறியும் கருவிகளில் பெரும்பாலும் அமெரிசியம்-241 பயன்படுத்தப்படுகிறது.
    **காரணம் (R):** அமெரிசியம்-241 பீட்டா துகள்களை வெளியிடுகிறது, அவை காற்றை அயனியாக்குகின்றன, மேலும் புகை துகள்கள் இந்த அயனியாக்கத்தைத் தடுக்கின்றன.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    *Answer: c)* (A is true, R is false; Americium-241 emits alpha particles.)

5.  **Assertion (A):** Food irradiation can extend the shelf life of certain food products.
    **Reason (R):** Irradiation kills microorganisms like bacteria and molds, and can delay ripening.

    **கூற்று (A):** உணவு கதிர்வீச்சு சில உணவுப் பொருட்களின் ஆயுட்காலத்தை நீட்டிக்க முடியும்.
    **காரணம் (R):** கதிர்வீச்சு பாக்டீரியா மற்றும் அச்சுகள் போன்ற நுண்ணுயிரிகளைக் கொல்கிறது, மேலும் பழுக்க வைப்பதை தாமதப்படுத்தலாம்.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    *Answer: a)*

6.  **Assertion (A):** Nuclear power plants produce electricity without emitting greenhouse gases.
    **Reason (R):** The energy in a nuclear power plant is generated by burning fossil fuels.

    **கூற்று (A):** அணுமின் நிலையங்கள் பசுமை இல்ல வாயுக்களை வெளியிடாமல் மின்சாரத்தை உற்பத்தி செய்கின்றன.
    **காரணம் (R):** அணுமின் நிலையத்தில் புதைபடிவ எரிபொருட்களை எரிப்பதன் மூலம் ஆற்றல் உருவாக்கப்படுகிறது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    *Answer: c)* (A is true, R is false; energy is from nuclear fission)

---

**Wrongly Matched Pairs (Questions 7-12)**
**தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக (கேள்விகள் 7-12)**

7.  Identify the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) Iodine-131 - Thyroid gland imaging (தைராய்டு சுரப்பி படம் எடுத்தல்)
    b) Carbon-14 - Age of fossils (படிமங்களின் வயது)
    c) Cobalt-60 - Radiotherapy (கதிரியக்க சிகிச்சை)
    d) Uranium-238 - Food preservation (உணவுப் பதப்படுத்தல்)
    *Answer: d)*

8.  Identify the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) Nuclear Fission - Atom bomb (அணுக்கரு பிளவு - அணுகுண்டு)
    b) Nuclear Fusion - Hydrogen bomb (அணுக்கரு இணைவு - ஹைட்ரஜன் குண்டு)
    c) Becquerel - Unit of radioactivity (பெக்கரல் - கதிரியக்கத்தின் அலகு)
    d) Geiger-Muller counter - Measures pH level (கைகர்-முல்லர் எண்ணி - pH அளவை அளவிடுகிறது)
    *Answer: d)* (It measures radiation)

9.  Identify the wrongly matched pair concerning medical applications:
    மருத்துவப் பயன்பாடுகள் தொடர்பான தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) Technetium-99m - Brain scan (டெக்னீசியம்-99m - மூளை ஸ்கேன்)
    b) Phosphorus-32 - Skin cancer treatment (பாஸ்பரஸ்-32 - தோல் புற்றுநோய் சிகிச்சை)
    c) Iridium-192 - Detecting cracks in metal castings (இரிடியம்-192 - உலோக வார்ப்புகளில் விரிசல்களைக் கண்டறிதல்)
    d) Sodium-24 - Blood circulation studies (சோடியம்-24 - இரத்த ஓட்ட ஆய்வுகள்)
    *Answer: c)* (Iridium-192 is used for brachytherapy, detecting cracks is industrial)

10. Identify the wrongly matched pair:
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) Alpha particle - Helium nucleus (ஆல்ஃபா துகள் - ஹீலியம் அணுக்கரு)
    b) Beta particle - Electron (பீட்டா துகள் - எலக்ட்ரான்)
    c) Gamma ray - Electromagnetic radiation (காமா கதிர் - மின்காந்தக் கதிர்வீச்சு)
    d) Neutron - Positively charged particle (நியூட்ரான் - நேர்மின் சுமையுடைய துகள்)
    *Answer: d)* (Neutron is neutral)

11. Identify the wrongly matched pair regarding nuclear reactors:
    அணு உலைகள் தொடர்பான தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக:
    a) Fuel - Uranium-235 (எரிபொருள் - யுரேனியம்-235)
    b) Moderator - Heavy water (தணிப்பான் - கன நீர்)
    c) Control rods - Cadmium (கட்டுப்பாட்டுத் தண்டுகள் - காட்மியம்)
    d) Coolant - Graphite (குளிர்விப்பான் - கிராஃபைட்)
    *Answer: d)* (Graphite is a moderator; coolants are usually water, heavy water, etc.)

12. Identify the wrongly matched pair (Scientist - Discovery/Concept):
    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறிக (விஞ்ஞானி - கண்டுபிடிப்பு/கருத்து):
    a) Henri Becquerel - Radioactivity (ஹென்றி பெக்கரல் - கதிரியக்கம்)
    b) Marie Curie - Radium and Polonium (மேரி கியூரி - ரேடியம் மற்றும் பொலோனியம்)
    c) Albert Einstein - E=mc² (ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன் - E=mc²)
    d) J.J. Thomson - Neutron (ஜே.ஜே. தாம்சன் - நியூட்ரான்)
    *Answer: d)* (J.J. Thomson discovered electron; Chadwick discovered neutron)

---

**Match the Following (Questions 13-18)**
**பொருத்துக (கேள்விகள் 13-18)**

**Instructions:** Match List I with List II and select the correct answer using the codes given below.
பட்டியல் I ஐ பட்டியல் II உடன் பொருத்தி, கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள குறியீடுகளைப் பயன்படுத்தி சரியான பதிலைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.

13. Match the following:
    பொருத்துக:
    **List I (பட்டியல் I)**             | **List II (பட்டியல் II)**
    ---------------------------------|------------------------------
    1\. Americium-241 (அமெரிசியம்-241) | a. Archaeological dating (தொல்பொருள் காலக்கணிப்பு)
    2\. Carbon-14 (கார்பன்-14)         | b. Cancer treatment (புற்றுநோய் சிகிச்சை)
    3\. Cobalt-60 (கோபால்ட்-60)       | c. Smoke detector (புகை கண்டறிவான்)
    4\. Iodine-131 (அயோடின்-131)       | d. Thyroid disorders (தைராய்டு கோளாறுகள்)

    Codes (குறியீடுகள்):
    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    *Answer: A)*

14. Match the following:
    பொருத்துக:
    **List I (பட்டியல் I)**                     | **List II (பட்டியல் II)**
    -----------------------------------------|----------------------------------
    1\. Nuclear Fission (அணுக்கரு பிளவு)      | a. Sun's energy (சூரியனின் ஆற்றல்)
    2\. Nuclear Fusion (அணுக்கரு இணைவு)       | b. Medical imaging (மருத்துவப் படம் எடுத்தல்)
    3\. Radioisotope (கதிரியக்க ஐசோடோப்பு)  | c. Atom bomb (அணுகுண்டு)
    4\. Geiger Counter (கைகர் எண்ணி)       | d. Radiation detection (கதிர்வீச்சு கண்டறிதல்)

    Codes (குறியீடுகள்):
    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
    D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
    *Answer: A)*

15. Match the following parts of a nuclear reactor:
    பொருத்துக அணு உலையின் பாகங்கள்:
    **List I (பட்டியல் I)**                     | **List II (பட்டியல் II)**
    -----------------------------------------|-------------------------------------
    1\. Fuel (எரிபொருள்)                     | a. Slows down neutrons (நியூட்ரான்களை மெதுவாக்குகிறது)
    2\. Moderator (தணிப்பான்)                 | b. Absorbs excess neutrons (கூடுதல் நியூட்ரான்களை உறிஞ்சுகிறது)
    3\. Control Rods (கட்டுப்பாட்டுத் தண்டுகள்) | c. Produces heat (வெப்பத்தை உற்பத்தி செய்கிறது)
    4\. Coolant (குளிர்விப்பான்)                 | d. Transfers heat (வெப்பத்தைக் கடத்துகிறது)

    Codes (குறியீடுகள்):
    A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
    D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
    *Answer: A)*

16. Match the radiation type with its property/nature:
    பொருத்துக கதிர்வீச்சு வகையை அதன் பண்பு/இயல்புடன்:
    **List I (பட்டியல் I)**                | **List II (பட்டியல் II)**
    ------------------------------------|---------------------------------
    1\. Helium nucleus (ஹீலியம் அணுக்கரு) | a. High penetration power (அதிக ஊடுருவும் திறன்)
    2\. Electron (எலக்ட்ரான்)            | b. Least penetration power (குறைந்த ஊடுருவும் திறன்)
    3\. Electromagnetic wave (மின்காந்த அலை)| c. Used in nuclear fission (அணுக்கரு பிளவில் பயன்படுகிறது)
    4\. Neutral particle (நடுநிலைத் துகள்) | d. Moderate penetration power (மிதமான ஊடுருவும் திறன்)
    (Alpha particle -> Helium nucleus, Least penetration power)
    (Beta particle -> Electron, Moderate penetration power)
    (Gamma ray -> Electromagnetic wave, High penetration power)
    (Neutron -> Neutral particle, Used in nuclear fission)

    Codes (குறியீடுகள்): (Matching List I items to their characteristic from List II)
    A) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    D) 1-d, 2-b, 3-c, 4-a
    *Answer: A)*

17. Match the unit with the quantity it measures:
    பொருத்துக அலகை அது அளவிடும் அளவோடு:
    **List I (பட்டியல் I)**          | **List II (பட்டியல் II)**
    ------------------------------|-------------------------------------------
    1\. Becquerel (பெக்கரல்)      | a. Absorbed dose of radiation (கதிர்வீச்சின் உட்கொள்ளப்பட்ட அளவு)
    2\. Gray (கிரே)               | b. Activity of a radioactive source (கதிரியக்க மூலத்தின் செயல்பாடு)
    3\. Sievert (சீவர்ட்)           | c. Equivalent dose (biological effect) (சமமான அளவு (உயிரியல் விளைவு))
    4\. Roentgen (ராண்ட்ஜென்)       | d. Exposure to X-rays or gamma rays (எக்ஸ்-கதிர்கள் அல்லது காமா கதிர்களுக்கு வெளிப்பாடு)

    Codes (குறியீடுகள்):
    A) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
    B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    *Answer: A)*

18. Match the discoverer with their discovery:
    பொருத்துக கண்டுபிடிப்பாளரை அவர்களின் கண்டுபிடிப்புடன்:
    **List I (பட்டியல் I)**                 | **List II (பட்டியல் II)**
    --------------------------------------|----------------------------------
    1\. Henri Becquerel (ஹென்றி பெக்கரல்) | a. Artificial radioactivity (செயற்கை கதிரியக்கம்)
    2\. Marie Curie (மேரி கியூரி)           | b. Neutron (நியூட்ரான்)
    3\. Irene Joliot-Curie (ஐரீன் ஜோலியட்-கியூரி)| c. Natural radioactivity (இயற்கை கதிரியக்கம்)
    4\. James Chadwick (ஜேம்ஸ் சாட்விக்)   | d. Radium and Polonium (ரேடியம் மற்றும் பொலோனியம்)

    Codes (குறியீடுகள்):
    A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
    C) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    *Answer: A)*

---

**Multiple Choice Questions (Questions 19-50)**
**சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடு (கேள்விகள் 19-50)**

19. Which radioisotope is used in smoke detectors?
    புகை கண்டறியும் கருவிகளில் எந்த கதிரியக்க ஐசோடோப்பு பயன்படுத்தப்படுகிறது?
    a) Cobalt-60 (கோபால்ட்-60)
    b) Iodine-131 (அயோடின்-131)
    c) Americium-241 (அமெரிசியம்-241)
    d) Carbon-14 (கார்பன்-14)
    *Answer: c)*

20. Carbon dating is used to determine the age of:
    கார்பன் காலக்கணிப்பு எதன் வயதைக் கண்டறியப் பயன்படுகிறது?
    a) Rocks (பாறைகள்)
    b) Ancient monuments (பண்டைய நினைவுச்சின்னங்கள்)
    c) Archaeological artifacts of organic origin (கரிம மூலத்தின் தொல்பொருள் கலைப்பொருட்கள்)
    d) Stars (நட்சத்திரங்கள்)
    *Answer: c)*

21. The process of splitting a heavy nucleus into two lighter nuclei is called:
    ஒரு கனமான அணுக்கருவை இரண்டு இலகுவான அணுக்கருக்களாகப் பிளக்கும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) Nuclear fusion (அணுக்கரு இணைவு)
    b) Nuclear fission (அணுக்கரு பிளவு)
    c) Beta decay (பீட்டா சிதைவு)
    d) Alpha decay (ஆல்ஃபா சிதைவு)
    *Answer: b)*

22. Which of the following is used as a moderator in nuclear reactors?
    பின்வருவனவற்றில் எது அணு உலைகளில் தணிப்பானாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது?
    a) Cadmium (காட்மியம்)
    b) Uranium (யுரேனியம்)
    c) Heavy water (கன நீர்)
    d) Plutonium (புளூட்டோனியம்)
    *Answer: c)*

23. The energy source of the Sun is:
    சூரியனின் ஆற்றல் மூலம்:
    a) Nuclear fission (அணுக்கரு பிளவு)
    b) Chemical reactions (வேதியியல் வினைகள்)
    c) Nuclear fusion (அணுக்கரு இணைவு)
    d) Burning of hydrogen (ஹைட்ரஜன் எரிதல்)
    *Answer: c)*

24. Radioisotope Iodine-131 is used for the treatment of:
    கதிரியக்க ஐசோடோப்பு அயோடின்-131 எதன் சிகிச்சைக்குப் பயன்படுத்தப்படுகிறது?
    a) Cancer (புற்றுநோய்)
    b) Thyroid disorders (தைராய்டு கோளாறுகள்)
    c) Bone diseases (எலும்பு நோய்கள்)
    d) Heart ailments (இதய நோய்கள்)
    *Answer: b)*

25. Which type of radiation has the highest penetrating power?
    எந்த வகை கதிர்வீச்சு அதிக ஊடுருவும் திறனைக் கொண்டுள்ளது?
    a) Alpha rays (ஆல்ஃபா கதிர்கள்)
    b) Beta rays (பீட்டா கதிர்கள்)
    c) Gamma rays (காமா கதிர்கள்)
    d) X-rays (எக்ஸ்-கதிர்கள்)
    *Answer: c)*

26. The unit of radioactivity is:
    கதிரியக்கத்தின் அலகு:
    a) Roentgen (ராண்ட்ஜென்)
    b) Becquerel (பெக்கரல்)
    c) Sievert (சீவர்ட்)
    d) Gray (கிரே)
    *Answer: b)*

27. In food irradiation, which of the following is NOT a primary purpose?
    உணவு கதிர்வீச்சில், பின்வருவனவற்றில் எது முதன்மை நோக்கம் அல்ல?
    a) Killing bacteria (பாக்டீரியாவைக் கொல்லுதல்)
    b) Making food radioactive (உணவை கதிரியக்கமாக்குதல்)
    c) Extending shelf life (ஆயுட்காலத்தை நீட்டித்தல்)
    d) Preventing sprouting (முளைப்பதைத் தடுத்தல்)
    *Answer: b)*

28. Which isotope of uranium is commonly used as fuel in nuclear reactors?
    அணு உலைகளில் பொதுவாக எரிபொருளாகப் பயன்படுத்தப்படும் யுரேனியத்தின் ஐசோடோப்பு எது?
    a) Uranium-238 (யுரேனியம்-238)
    b) Uranium-235 (யுரேனியம்-235)
    c) Uranium-234 (யுரேனியம்-234)
    d) Uranium-233 (யுரேனியம்-233)
    *Answer: b)*

29. An alpha particle is identical to:
    ஒரு ஆல்ஃபா துகள் இதற்கு ஒத்ததாகும்:
    a) A proton (ஒரு புரோட்டான்)
    b) An electron (ஒரு எலக்ட்ரான்)
    c) A helium nucleus (ஒரு ஹீலியம் அணுக்கரு)
    d) A neutron (ஒரு நியூட்ரான்)
    *Answer: c)*

30. The "sterile insect technique" uses radiation to:
    "மலட்டு பூச்சி நுட்பம்" கதிர்வீச்சை எதற்குப் பயன்படுத்துகிறது?
    a) Enhance crop growth (பயிர் வளர்ச்சியை அதிகரிக்க)
    b) Make insects radioactive for tracking (பூச்சிகளை கண்காணிப்பதற்காக கதிரியக்கமாக்க)
    c) Control pest populations by sterilizing male insects (ஆண் பூச்சிகளை மலடாக்குவதன் மூலம் பூச்சி எண்ணிக்கையைக் கட்டுப்படுத்த)
    d) Preserve food from insect damage (பூச்சி சேதத்திலிருந்து உணவைப் பாதுகாக்க)
    *Answer: c)*

31. Which of these is a naturally occurring radioactive element found in soil and rocks that can accumulate in homes?
    வீடுகளில் சேரக்கூடிய மண் மற்றும் பாறைகளில் இயற்கையாகக் காணப்படும் கதிரியக்க தனிமம் எது?
    a) Radon (ரேடான்)
    b) Cobalt-60 (கோபால்ட்-60)
    c) Strontium-90 (ஸ்ட்ரான்டியம்-90)
    d) Cesium-137 (சீசியம்-137)
    *Answer: a)*

32. The principle behind a hydrogen bomb is:
    ஹைட்ரஜன் குண்டின் பின்னணியில் உள்ள தத்துவம்:
    a) Uncontrolled nuclear fission (கட்டுப்பாடற்ற அணுக்கரு பிளவு)
    b) Controlled nuclear fission (கட்டுப்படுத்தப்பட்ட அணுக்கரு பிளவு)
    c) Uncontrolled nuclear fusion (கட்டுப்பாடற்ற அணுக்கரு இணைவு)
    d) Controlled nuclear fusion (கட்டுப்படுத்தப்பட்ட அணுக்கரு இணைவு)
    *Answer: c)*

33. What is the purpose of control rods in a nuclear reactor?
    அணு உலையில் கட்டுப்பாட்டுத் தண்டுகளின் நோக்கம் என்ன?
    a) To speed up neutrons (நியூட்ரான்களை வேகப்படுத்த)
    b) To absorb neutrons and control the chain reaction (நியூட்ரான்களை உறிஞ்சி சங்கிலித் தொடர் வினையைக் கட்டுப்படுத்த)
    c) To act as a coolant (குளிர்விப்பானாக செயல்பட)
    d) To shield radiation (கதிர்வீச்சிலிருந்து பாதுகாக்க)
    *Answer: b)*

34. The half-life of a radioactive substance is 10 days. If you start with 100 grams, how much will remain after 30 days?
    ஒரு கதிரியக்கப் பொருளின் அரை ஆயுள் 10 நாட்கள். நீங்கள் 100 கிராமுடன் தொடங்கினால், 30 நாட்களுக்குப் பிறகு எவ்வளவு மீதமிருக்கும்?
    a) 50 grams (50 கிராம்)
    b) 25 grams (25 கிராம்)
    c) 12.5 grams (12.5 கிராம்)
    d) 6.25 grams (6.25 கிராம்)
    *Answer: c)* (After 10 days: 50g, After 20 days: 25g, After 30 days: 12.5g)

35. PET scans (Positron Emission Tomography) in medicine utilize:
    மருத்துவத்தில் PET ஸ்கேன் (பாசிட்ரான் உமிழ்வு டோமோகிராபி) எதைப் பயன்படுத்துகிறது?
    a) Alpha emitters (ஆல்ஃபா உமிழ்விகள்)
    b) Beta-minus emitters (பீட்டா-மைனஸ் உமிழ்விகள்)
    c) Positron emitters (பாசிட்ரான் உமிழ்விகள்)
    d) Gamma emitters only (காமா உமிழ்விகள் மட்டும்)
    *Answer: c)*

36. Which of the following is NOT a direct application of nuclear radiation in agriculture?
    பின்வருவனவற்றில் எது விவசாயத்தில் அணுக்கதிர்வீச்சின் நேரடிப் பயன்பாடு அல்ல?
    a) Pest control (பூச்சிக் கட்டுப்பாடு)
    b) Creation of new crop varieties (புதிய பயிர் வகைகளை உருவாக்குதல்)
    c) Soil moisture detection (மண்ணின் ஈரப்பதம் கண்டறிதல்)
    d) Manufacturing fertilizers (உரங்கள் தயாரித்தல்)
    *Answer: d)*

37. The phenomenon of radioactivity was discovered by:
    கதிரியக்க நிகழ்வைக் கண்டுபிடித்தவர்:
    a) Marie Curie (மேரி கியூரி)
    b) Ernest Rutherford (எர்னஸ்ட் ரூதர்ஃபோர்ட்)
    c) Henri Becquerel (ஹென்றி பெக்கரல்)
    d) Albert Einstein (ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்)
    *Answer: c)*

38. In nuclear power plants, the chain reaction is kept controlled to:
    அணுமின் நிலையங்களில், சங்கிலித் தொடர் வினை எதற்காக கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது?
    a) Produce a large explosion (ஒரு பெரிய வெடிப்பை உருவாக்க)
    b) Generate heat at a steady rate (நிலையான விகிதத்தில் வெப்பத்தை உருவாக்க)
    c) Stop the reaction completely (வினையை முழுமையாக நிறுத்த)
    d) Maximize neutron production (நியூட்ரான் உற்பத்தியை அதிகரிக்க)
    *Answer: b)*

39. Radiotherapy is primarily used to treat:
    கதிரியக்க சிகிச்சை முதன்மையாக எதற்கு சிகிச்சையளிக்கப் பயன்படுகிறது?
    a) Bacterial infections (பாக்டீரியா தொற்றுகள்)
    b) Viral diseases (வைரஸ் நோய்கள்)
    c) Cancer (புற்றுநோய்)
    d) Nutritional deficiencies (ஊட்டச்சத்துக் குறைபாடுகள்)
    *Answer: c)*

40. "Gamma knife" is a medical device used for:
    "காமா கத்தி" என்பது எதற்காகப் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு மருத்துவ சாதனம்?
    a) Surgical incisions (அறுவை சிகிச்சை கீறல்கள்)
    b) Sterilizing surgical instruments (அறுவை சிகிச்சை கருவிகளை கிருமி நீக்கம் செய்தல்)
    c) Precise radiation therapy for brain tumors (மூளைக் கட்டிகளுக்கான துல்லியமான கதிர்வீச்சு சிகிச்சை)
    d) Detecting gamma radiation (காமா கதிர்வீச்சைக் கண்டறிதல்)
    *Answer: c)*

41. Which of the following is a major concern associated with nuclear power generation?
    அணுமின் உற்பத்தி தொடர்பான முக்கிய கவலை பின்வருவனவற்றில் எது?
    a) Air pollution (காற்று மாசுபாடு)
    b) Greenhouse gas emissions (பசுமை இல்ல வாயு வெளியேற்றம்)
    c) Radioactive waste disposal (கதிரியக்கக் கழிவுகளை அகற்றுதல்)
    d) Noise pollution (ஒலி மாசுபாடு)
    *Answer: c)*

42. The isotope Phosphorus-32 is used in agriculture to:
    பாஸ்பரஸ்-32 ஐசோடோப்பு விவசாயத்தில் எதற்காகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது?
    a) Increase soil fertility directly (மண் வளத்தை நேரடியாக அதிகரிக்க)
    b) Study the uptake of fertilizers by plants (தாவரங்களால் உரங்கள் உறிஞ்சப்படுவதைப் படிக்க)
    c) Kill weeds (களைகளைக் கொல்ல)
    d) Induce early flowering (ஆரம்ப பூக்கும் நிலையைத் தூண்ட)
    *Answer: b)*

43. What material is commonly used for shielding against gamma radiation?
    காமா கதிர்வீச்சிலிருந்து பாதுகாக்க பொதுவாக எந்தப் பொருள் பயன்படுத்தப்படுகிறது?
    a) Paper (காகிதம்)
    b) Aluminium (அலுமினியம்)
    c) Lead (ஈயம்)
    d) Plastic (பிளாஸ்டிக்)
    *Answer: c)*

44. The term "critical mass" in nuclear physics refers to:
    அணு இயற்பியலில் "மாறுநிலை நிறை" என்ற சொல் எதைக் குறிக்கிறது?
    a) The maximum mass a nucleus can have (ஒரு அணுக்கரு கொண்டிருக்கக்கூடிய அதிகபட்ச நிறை)
    b) The minimum mass of fissile material needed to sustain a chain reaction (ஒரு சங்கிலித் தொடர் வினையைத் தக்கவைக்கத் தேவையான பிளவுபடும் பொருளின் குறைந்தபட்ச நிறை)
    c) The mass converted into energy in a nuclear reaction (ஒரு அணுக்கரு வினையில் ஆற்றலாக மாற்றப்படும் நிறை)
    d) The total mass of a nuclear reactor (ஒரு அணு உலையின் மொத்த நிறை)
    *Answer: b)*

45. Tracers used in medical diagnosis are usually:
    மருத்துவ நோயறிதலில் பயன்படுத்தப்படும் தடமறிவான்கள் பொதுவாக:
    a) Stable isotopes (நிலையான ஐசோடோப்புகள்)
    b) Short-lived radioisotopes (குறுகிய ஆயுள் கொண்ட கதிரியக்க ஐசோடோப்புகள்)
    c) Long-lived radioisotopes (நீண்ட ஆயுள் கொண்ட கதிரியக்க ஐசோடோப்புகள்)
    d) Heavy metals (கன உலோகங்கள்)
    *Answer: b)*

46. Which of the following is an industrial application of radioisotopes?
    பின்வருவனவற்றில் எது கதிரியக்க ஐசோடோப்புகளின் தொழில்துறை பயன்பாடு ஆகும்?
    a) Determining the age of the Earth (பூமியின் வயதைக் கண்டறிதல்)
    b) Treating hyperthyroidism (ஹைப்பர்தைராய்டிசத்திற்கு சிகிச்சை)
    c) Gauging the thickness of materials (பொருட்களின் தடிமனை அளவிடுதல்)
    d) Powering pacemakers (இதயமுடுக்கிக்கு ஆற்றலளித்தல்)
    *Answer: c)*

47. The energy released in nuclear fission is primarily in the form of:
    அணுக்கரு பிளவில் வெளியாகும் ஆற்றல் முதன்மையாக எந்த வடிவில் உள்ளது?
    a) Light energy (ஒளி ஆற்றல்)
    b) Kinetic energy of fission fragments and neutrons (பிளவு துண்டுகள் மற்றும் நியூட்ரான்களின் இயக்க ஆற்றல்)
    c) Chemical energy (வேதியியல் ஆற்றல்)
    d) Sound energy (ஒலி ஆற்றல்)
    *Answer: b)*

48. The SI unit for absorbed dose of radiation is:
    கதிர்வீச்சின் உட்கொள்ளப்பட்ட அளவிற்கான SI அலகு:
    a) Sievert (Sv) (சீவர்ட்)
    b) Becquerel (Bq) (பெக்கரல்)
    c) Gray (Gy) (கிரே)
    d) Curie (Ci) (கியூரி)
    *Answer: c)*

49. Nuclear medicine uses radioisotopes for:
    அணு மருத்துவம் கதிரியக்க ஐசோடோப்புகளை எதற்காகப் பயன்படுத்துகிறது?
    a) Diagnosis only (நோயறிதலுக்கு மட்டும்)
    b) Treatment only (சிகிச்சைக்கு மட்டும்)
    c) Both diagnosis and treatment (நோயறிதல் மற்றும் சிகிச்சை இரண்டிற்கும்)
    d) Manufacturing medicines (மருந்துகள் தயாரிப்பதற்கு)
    *Answer: c)*

50. The first controlled nuclear chain reaction was achieved by:
    முதல் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட அணுக்கரு சங்கிலித் தொடர் வினை யாரால் அடையப்பட்டது?
    a) Albert Einstein (ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்)
    b) Enrico Fermi (என்ரிகோ ஃபெர்மி)
    c) Marie Curie (மேரி கியூரி)
    d) J. Robert Oppenheimer (ஜே. ராபர்ட் ஓபன்ஹைமர்)
    *Answer: b)*

---
**ANSWER KEY:**

1.  a
2.  d
3.  c
4.  c
5.  a
6.  c
7.  d
8.  d
9.  c
10. d
11. d
12. d
13. A
14. A
15. A
16. A
17. A
18. A
19. c
20. c
21. b
22. c
23. c
24. b
25. c
26. b
27. b
28. b
29. c
30. c
31. a
32. c
33. b
34. c
35. c
36. d
37. c
38. b
39. c
40. c
41. c
42. b
43. c
44. b
45. b
46. c
47. b
48. c
49. c
50. b