Topic: Sound

**Assertion and Reason (Questions 1-6)**

1.
Assertion (A): Sound waves cannot travel through a vacuum.
Reason (R): Sound waves are mechanical waves and require a medium for propagation.
கூற்று (A): ஒலி அலைகள் வெற்றிடத்தின் வழியாக பயணிக்க முடியாது.
காரணம் (R): ஒலி அலைகள் இயந்திர அலைகள் மற்றும் பரவுவதற்கு ஒரு ஊடகம் தேவை.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a)

2.
Assertion (A): The flash of lightning is seen before the sound of thunder is heard.
Reason (R): The speed of sound is much greater than the speed of light.
கூற்று (A): இடி சத்தம் கேட்பதற்கு முன்பே மின்னல் ஒளி தெரிகிறது.
காரணம் (R): ஒலியின் வேகம் ஒளியின் வேகத்தை விட மிக அதிகம்.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: c) (R is false; speed of light is much greater than speed of sound)

3.
Assertion (A): The loudness of a sound depends on its amplitude.
Reason (R): Higher the amplitude, softer is the sound.
கூற்று (A): ஒலியின் உரப்பு அதன் வீச்சைச் சார்ந்தது.
காரணம் (R): வீச்சு அதிகமாக இருந்தால், ஒலி மென்மையாக இருக்கும்.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: c) (R is false; higher amplitude means louder sound)

4.
Assertion (A): Bats use ultrasonic waves to navigate and find prey.
Reason (R): Ultrasonic waves have very high frequencies, beyond human hearing range.
கூற்று (A): வௌவால்கள் மீயொலி அலைகளைப் பயன்படுத்தி வழிசெலுத்துகின்றன மற்றும் இரையைக் கண்டுபிடிக்கின்றன.
காரணம் (R): மீயொலி அலைகள் மனித செவிப்புலன் வரம்பிற்கு அப்பாற்பட்ட மிக அதிக அதிர்வெண்களைக் கொண்டுள்ளன.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a)

5.
Assertion (A): The pitch of a sound produced by a guitar can be changed by tightening or loosening the strings.
Reason (R): The frequency of vibration of a string depends on its tension.
கூற்று (A): கிதாரில் இருந்து உருவாகும் ஒலியின் சுருதியை கம்பிகளை இறுக்குவதன் மூலமோ அல்லது தளர்த்துவதன் மூலமோ மாற்றலாம்.
காரணம் (R): ஒரு கம்பியின் அதிர்வெண் அதன் இழுவிசையைப் பொறுத்தது.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a)

6.
Assertion (A): Echoes are produced due to the reflection of sound waves.
Reason (R): Sound waves reflect best from soft and porous surfaces.
கூற்று (A): ஒலி அலைகளின் எதிரொலிப்பினால் எதிரொலிகள் உருவாகின்றன.
காரணம் (R): ஒலி அலைகள் மென்மையான மற்றும் நுண்துளைகள் கொண்ட பரப்புகளில் இருந்து சிறப்பாக எதிரொலிக்கின்றன.
Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: c) (R is false; sound reflects best from hard, smooth surfaces)

---

**Wrongly Matched Pairs (Questions 7-12)**
Identify the wrongly matched pair.
தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்.

7.
a) Frequency - Hertz (அதிர்வெண் - ஹெர்ட்ஸ்)
b) Loudness - Decibel (உரப்பு - டெசிபல்)
c) Speed of sound in air (20°C) - 343 m/s (காற்றில் ஒலியின் வேகம் (20°C) - 343 மீ/வி)
d) Infrasound - Frequencies above 20,000 Hz (குற்றொலி - 20,000 ஹெர்ட்ஸ்க்கு மேல் அதிர்வெண்கள்)
Answer: d) (Infrasound is below 20 Hz)

8.
a) Timbre - Quality of sound (நாதத்தின் தன்மை - ஒலியின் தரம்)
b) Pitch - Depends on frequency (சுருதி - அதிர்வெண்ணைச் சார்ந்தது)
c) Amplitude - Determines pitch (வீச்சு - சுருதியை தீர்மானிக்கிறது)
d) SONAR - Uses ultrasonic waves (சோனார் - மீயொலி அலைகளைப் பயன்படுத்துகிறது)
Answer: c) (Amplitude determines loudness)

9.
a) Stethoscope - Multiple reflection of sound (ஸ்டெதாஸ்கோப் - ஒலியின் பன்மடங்கு எதிரொளிப்பு)
b) Megaphone - Prevents spreading of sound waves (ஒலிபெருக்கி - ஒலி அலைகள் பரவுவதைத் தடுக்கிறது)
c) Eardrum - Vibrates due to sound (செவிப்பறை - ஒலியினால் அதிர்கிறது)
d) Cochlea - Transmits sound to the middle ear (காக்ளியா - ஒலியை நடுச்செவிக்கு கடத்துகிறது)
Answer: d) (Cochlea is in the inner ear, converts vibrations to nerve impulses)

10.
a) Longitudinal wave - Sound wave (நெட்டலை - ஒலி அலை)
b) Transverse wave - Light wave (குறுக்கலை - ஒளி அலை)
c) Mechanical wave - Needs a medium (இயந்திர அலை - ஊடகம் தேவை)
d) Electromagnetic wave - Needs a medium (மின்காந்த அலை - ஊடகம் தேவை)
Answer: d) (Electromagnetic waves do not need a medium)

11.
a) Violin - String instrument (வயலின் - கம்பி வாத்தியம்)
b) Flute - Wind instrument (புல்லாங்குழல் - காற்று வாத்தியம்)
c) Tabla - Percussion instrument (தபலா - தாள வாத்தியம்)
d) Sitar - Wind instrument (சிதார் - காற்று வாத்தியம்)
Answer: d) (Sitar is a string instrument)

12.
a) Audible range - 20 Hz to 20,000 Hz (செவியுணர் நெடுக்கம் - 20 ஹெர்ட்ஸ் முதல் 20,000 ஹெர்ட்ஸ் வரை)
b) Ultrasound - Used in medical imaging (மீயொலி - மருத்துவப் பிம்பமாக்கலில் பயன்படுகிறது)
c) Reverberation - Single distinct reflection (பின்முழக்கம் - ஒற்றைத் தெளிவான எதிரொலிப்பு)
d) Noise - Unpleasant sound (இரைச்சல் - விரும்பத்தகாத ஒலி)
Answer: c) (Reverberation is persistence of sound due to multiple reflections; echo is a single distinct reflection)

---

**Match the Following (Questions 13-18)**

13.
Match the following:
பொருத்துக:
1. Loudness (உரப்பு)             a. Hertz (ஹெர்ட்ஸ்)
2. Pitch (சுருதி)                b. Decibel (டெசிபல்)
3. Unit of Frequency (அதிர்வெண் அலகு) c. Amplitude (வீச்சு)
4. Unit of Loudness (உரப்பு அலகு)    d. Frequency (அதிர்வெண்)

Options:
A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
C) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
Answer: A)

14.
Match the following:
பொருத்துக:
1. Infrasound (குற்றொலி)           a. Greater than 20,000 Hz (20,000 ஹெர்ட்ஸ்க்கு மேல்)
2. Ultrasound (மீயொலி)            b. 20 Hz to 20,000 Hz (20 ஹெர்ட்ஸ் முதல் 20,000 ஹெர்ட்ஸ் வரை)
3. Audible sound (செவியுணர் ஒலி)  c. Less than 20 Hz (20 ஹெர்ட்ஸ்க்கு கீழ்)
4. SONAR (சோனார்)                 d. Echolocation (எதிரொலித்து இடம் கண்டறிதல்)

Options:
A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
B) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
C) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
D) 1-d, 2-b, 3-c, 4-a
Answer: A)

15.
Match the following:
பொருத்துக:
1. Guitar (கிதார்)                 a. Vibrating air column (அதிரும் காற்றுத் தம்பம்)
2. Flute (புல்லாங்குழல்)            b. Vibrating membrane (அதிரும் சவ்வு)
3. Drum (முரசு)                  c. Vibrating string (அதிரும் கம்பி)
4. Tuning Fork (இசைக்கவை)       d. Vibrating prongs (அதிரும் கிளைகள்)

Options:
A) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d
B) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
C) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
D) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
Answer: B)

16.
Match the following:
பொருத்துக:
1. Speed of sound in Solids (திடப்பொருட்களில் ஒலியின் வேகம்) a. Slowest (மிக மெதுவானது)
2. Speed of sound in Liquids (திரவங்களில் ஒலியின் வேகம்)  b. Fastest (மிக வேகமானது)
3. Speed of sound in Gases (வாயுக்களில் ஒலியின் வேகம்)    c. Medium (நடுத்தரமானது)
4. Sound in Vacuum (வெற்றிடத்தில் ஒலி)                   d. Cannot travel (பயணிக்க முடியாது)

Options:
A) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
B) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
C) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
Answer: C)

17.
Match the following:
பொருத்துக:
1. Echo (எதிரொலி)                a. Persistence of sound (ஒலியின் நிலைப்பு)
2. Reverberation (பின்முழக்கம்)    b. Reflection of sound (ஒலியின் எதிரொலிப்பு)
3. Stethoscope (ஸ்டெதாஸ்கோப்)   c. Multiple reflections (பன்மடங்கு எதிரொலிப்புகள்)
4. Noise pollution (ஒலி மாசு)   d. Harmful effects (தீங்கு விளைவிக்கும் விளைவுகள்)

Options:
A) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
B) 1-a, 2-c, 3-d, 4-b
C) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
Answer: A)

18.
Match the following parts of the human ear:
பொருத்துக மனித காதின் பாகங்கள்:
1. Pinna (செவிமடல்)                a. Converts vibrations to electrical signals (அதிர்வுகளை மின் சமிக்ஞைகளாக மாற்றுகிறது)
2. Eardrum (செவிப்பறை)            b. Collects sound waves (ஒலி அலைகளை சேகரிக்கிறது)
3. Ossicles (செவிச் சிற்றெலும்புகள்) c. Vibrates when sound waves strike (ஒலி அலைகள் தாக்கும்போது அதிர்கிறது)
4. Cochlea (காக்ளியா)              d. Amplify vibrations (அதிர்வுகளை பெருக்குகிறது)

Options:
A) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
B) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
C) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
Answer: B)

---

**Multiple Choice Questions (Questions 19-50)**

19. Sound is a form of:
ஒலி என்பது ஒரு வகை:
a) Light (ஒளி)
b) Energy (ஆற்றல்)
c) Matter (பொருள்)
d) Force (விசை)
Answer: b)

20. The unit of frequency is:
அதிர்வெண்ணின் அலகு:
a) Decibel (டெசிபல்)
b) Metre (மீட்டர்)
c) Hertz (ஹெர்ட்ஸ்)
d) Second (வினாடி)
Answer: c)

21. Sound cannot travel through:
ஒலி இதன் வழியே பயணிக்க முடியாது:
a) Solids (திடப்பொருட்கள்)
b) Liquids (திரவங்கள்)
c) Gases (வாயுக்கள்)
d) Vacuum (வெற்றிடம்)
Answer: d)

22. The loudness of sound is determined by its:
ஒலியின் உரப்பு இதன் மூலம் தீர்மானிக்கப்படுகிறது:
a) Frequency (அதிர்வெண்)
b) Wavelength (அலைநீளம்)
c) Amplitude (வீச்சு)
d) Speed (வேகம்)
Answer: c)

23. The pitch of a sound is determined by its:
ஒலியின் சுருதி இதன் மூலம் தீர்மானிக்கப்படுகிறது:
a) Amplitude (வீச்சு)
b) Frequency (அதிர்வெண்)
c) Speed (வேகம்)
d) Loudness (உரப்பு)
Answer: b)

24. The range of audible sound for humans is:
மனிதர்களுக்கான செவியுணர் ஒலியின் வரம்பு:
a) Below 20 Hz (20 ஹெர்ட்ஸ்க்கு கீழ்)
b) 20 Hz to 20,000 Hz (20 ஹெர்ட்ஸ் முதல் 20,000 ஹெர்ட்ஸ் வரை)
c) Above 20,000 Hz (20,000 ஹெர்ட்ஸ்க்கு மேல்)
d) 0 Hz to 100 Hz (0 ஹெர்ட்ஸ் முதல் 100 ஹெர்ட்ஸ் வரை)
Answer: b)

25. Sound waves with frequencies below the audible range are called:
செவியுணர் வரம்பிற்குக் குறைவான அதிர்வெண்களைக் கொண்ட ஒலி அலைகள் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன:
a) Ultrasonic waves (மீயொலி அலைகள்)
b) Supersonic waves (மீமீயொலி அலைகள்)
c) Infrasonic waves (குற்றொலி அலைகள்)
d) Light waves (ஒளி அலைகள்)
Answer: c)

26. Sound waves with frequencies above the audible range are called:
செவியுணர் வரம்பிற்கு அதிகமான அதிர்வெண்களைக் கொண்ட ஒலி அலைகள் இவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன:
a) Infrasonic waves (குற்றொலி அலைகள்)
b) Audible waves (செவியுணர் அலைகள்)
c) Ultrasonic waves (மீயொலி அலைகள்)
d) Radio waves (ரேடியோ அலைகள்)
Answer: c)

27. The speed of sound is fastest in:
ஒலியின் வேகம் இதில் மிக வேகமாக இருக்கும்:
a) Gases (வாயுக்கள்)
b) Liquids (திரவங்கள்)
c) Solids (திடப்பொருட்கள்)
d) Vacuum (வெற்றிடம்)
Answer: c)

28. The reflection of sound is called:
ஒலியின் எதிரொலிப்பு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) Refraction (ஒளிவிலகல்)
b) Diffraction (விளிம்பு விளைவு)
c) Echo (எதிரொலி)
d) Interference (குறுக்கீட்டு விளைவு)
Answer: c)

29. To hear a distinct echo, the minimum distance between the source of sound and the reflecting surface should be approximately:
தெளிவான எதிரொலியைக் கேட்க, ஒலி மூலத்திற்கும் எதிரொலிக்கும் பரப்பிற்கும் இடையிலான குறைந்தபட்ச தூரம் தோராயமாக இருக்க வேண்டும்:
a) 10 m
b) 17 m
c) 25 m
d) 34 m
Answer: b) (approximately 17.2 m at 20-22°C)

30. SONAR is a technique that uses:
சோனார் என்பது இதைப் பயன்படுத்தும் ஒரு நுட்பமாகும்:
a) Light waves (ஒளி அலைகள்)
b) Radio waves (ரேடியோ அலைகள்)
c) Ultrasonic waves (மீயொலி அலைகள்)
d) Infrasonic waves (குற்றொலி அலைகள்)
Answer: c)

31. Which part of the human ear vibrates in response to sound waves?
மனித காதின் எந்தப் பகுதி ஒலி அலைகளுக்குப் பதிலளிக்கும் வகையில் அதிர்கிறது?
a) Pinna (செவிமடல்)
b) Auditory nerve (செவி நரம்பு)
c) Eardrum (செவிப்பறை)
d) Cochlea (காக்ளியா)
Answer: c)

32. The quality or timbre of a sound helps us to distinguish between:
ஒரு ஒலியின் தரம் அல்லது நாதத்தின் தன்மை இவற்றிற்கு இடையில் வேறுபடுத்த உதவுகிறது:
a) Loud and soft sounds (உரத்த மற்றும் மென்மையான ஒலிகள்)
b) High pitch and low pitch sounds (அதிக சுருதி மற்றும் குறைந்த சுருதி ஒலிகள்)
c) Sounds produced by different instruments even if they have the same pitch and loudness (ஒரே சுருதி மற்றும் உரப்பைக் கொண்டிருந்தாலும் வெவ்வேறு கருவிகளால் உருவாக்கப்படும் ஒலிகள்)
d) Pleasant and unpleasant sounds (இனிமையான மற்றும் விரும்பத்தகாத ஒலிகள்)
Answer: c)

33. Noise pollution is measured in:
ஒலி மாசு இதில் அளவிடப்படுகிறது:
a) Hertz (ஹெர்ட்ஸ்)
b) Decibels (டெசிபல்கள்)
c) Meters per second (மீட்டர் प्रति வினாடி)
d) Joules (ஜூல்கள்)
Answer: b)

34. Sound is produced by:
ஒலி இதன் மூலம் உருவாகிறது:
a) Stationary objects (நிலையான பொருள்கள்)
b) Vibrating objects (அதிரும் பொருள்கள்)
c) Objects in uniform motion (சீரான இயக்கத்தில் உள்ள பொருள்கள்)
d) Objects at rest (ஓய்வில் உள்ள பொருள்கள்)
Answer: b)

35. Which of the following is a stringed instrument?
பின்வருவனவற்றில் எது கம்பி வாத்தியம்?
a) Flute (புல்லாங்குழல்)
b) Trumpet (ஊதுகொம்பு)
c) Violin (வயலின்)
d) Drum (முரசு)
Answer: c)

36. The persistence of sound due to multiple reflections is known as:
பன்மடங்கு எதிரொலிப்புகளால் ஒலியின் நிலைப்பு இவ்வாறு அறியப்படுகிறது:
a) Echo (எதிரொலி)
b) Reverberation (பின்முழக்கம்)
c) Resonance (ஒத்திசைவு)
d) Interference (குறுக்கீட்டு விளைவு)
Answer: b)

37. Which of these animals uses echolocation?
இந்த விலங்குகளில் எது எதிரொலித்து இடம் கண்டறிதலைப் பயன்படுத்துகிறது?
a) Dog (நாய்)
b) Cat (பூனை)
c) Bat (வௌவால்)
d) Cow (பசு)
Answer: c)

38. The part of a wind instrument that vibrates to produce sound is usually:
காற்றுக் கருவியின் எந்தப் பகுதி பொதுவாக ஒலி எழுப்ப அதிர்கிறது?
a) A string (ஒரு கம்பி)
b) A membrane (ஒரு சவ்வு)
c) An air column (ஒரு காற்றுத் தம்பம்)
d) The body of the instrument (கருவியின் உடல்)
Answer: c)

39. If the frequency of a sound wave is increased, its pitch:
ஒரு ஒலி அலையின் அதிர்வெண் அதிகரித்தால், அதன் சுருதி:
a) Decreases (குறைகிறது)
b) Increases (அதிகரிக்கிறது)
c) Remains the same (மாறாமல் இருக்கும்)
d) Becomes zero (பூஜ்ஜியமாகிறது)
Answer: b)

40. Sound travels as:
ஒலி இவ்வாறு பயணிக்கிறது:
a) Transverse waves only (குறுக்கலைகள் மட்டும்)
b) Longitudinal waves only (நெட்டலைகள் மட்டும்)
c) Both transverse and longitudinal waves (குறுக்கு மற்றும் நெட்டலைகள் இரண்டும்)
d) Electromagnetic waves (மின்காந்த அலைகள்)
Answer: b) (In fluids. In solids, it can have transverse components too, but primary mode for general understanding is longitudinal)

41. A sound of single frequency is called a:
ஒற்றை அதிர்வெண் கொண்ட ஒலி இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) Note (சுரம்)
b) Tone (தொனி)
c) Noise (இரைச்சல்)
d) Overtone (மேற்சுரம்)
Answer: b)

42. The outer ear in humans is called:
மனிதர்களில் புறச்செவி இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) Cochlea (காக்ளியா)
b) Eardrum (செவிப்பறை)
c) Pinna (செவிமடல்)
d) Ossicles (செவிச் சிற்றெலும்புகள்)
Answer: c)

43. The sensation of sound persists in the human brain for about:
மனித மூளையில் ஒலியின் உணர்வு எவ்வளவு நேரம் நீடிக்கும்:
a) 1 second (1 வினாடி)
b) 0.1 second (0.1 வினாடி)
c) 0.01 second (0.01 வினாடி)
d) 0.5 second (0.5 வினாடி)
Answer: b)

44. Which characteristic of sound helps to identify your friend's voice without seeing them?
ஒலியின் எந்தப் பண்பு உங்கள் நண்பரைப் பார்க்காமலேயே அவரது குரலை அடையாளம் காண உதவுகிறது?
a) Pitch (சுருதி)
b) Loudness (உரப்பு)
c) Timbre or Quality (நாதத்தின் தன்மை அல்லது தரம்)
d) Intensity (செறிவு)
Answer: c)

45. As temperature increases, the speed of sound in air:
வெப்பநிலை அதிகரிக்கும்போது, காற்றில் ஒலியின் வேகம்:
a) Decreases (குறைகிறது)
b) Increases (அதிகரிக்கிறது)
c) Remains the same (மாறாமல் இருக்கும்)
d) First increases then decreases (முதலில் அதிகரித்து பின்னர் குறைகிறது)
Answer: b)

46. Which of the following does not produce sound?
பின்வருவனவற்றில் எது ஒலியை உருவாக்காது?
a) A vibrating tuning fork (அதிரும் இசைக்கவை)
b) A ringing bell (ஒலிக்கும் மணி)
c) A book lying on a table (மேசையில் இருக்கும் புத்தகம்)
d) A buzzing bee (ரீங்காரமிடும் தேனீ)
Answer: c)

47. The unit 'dB' is used to measure the:
'dB' என்ற அலகு எதை அளவிடப் பயன்படுகிறது:
a) Frequency of sound (ஒலியின் அதிர்வெண்)
b) Wavelength of sound (ஒலியின் அலைநீளம்)
c) Loudness of sound (ஒலியின் உரப்பு)
d) Speed of sound (ஒலியின் வேகம்)
Answer: c)

48. An object moving with a speed greater than the speed of sound in air is said to be travelling at:
காற்றில் ஒலியின் வேகத்தை விட அதிக வேகத்தில் நகரும் ஒரு பொருள் இவ்வாறு பயணிப்பதாகக் கூறப்படுகிறது:
a) Subsonic speed (குறைஒலி வேகம்)
b) Supersonic speed (மீயொலி வேகம்)
c) Ultrasonic speed (மீயொலி வேகம் - இது அலைகளின் அதிர்வெண்ணைக் குறிக்கிறது, வேகத்தை அல்ல)
d) Infrasonic speed (குற்றொலி வேகம்)
Answer: b)

49. The three small bones (hammer, anvil, stirrup) are located in which part of the human ear?
மூன்று சிறிய எலும்புகள் (சுத்தி, பட்டை, அங்கவடி) மனித காதின் எந்தப் பகுதியில் அமைந்துள்ளன?
a) Outer ear (புறச்செவி)
b) Middle ear (நடுச்செவி)
c) Inner ear (உட்செவி)
d) Auditory canal (செவிக்குழாய்)
Answer: b)

50. The phenomenon where sound waves bend around obstacles is called:
ஒலி அலைகள் தடைகளைச் சுற்றி வளையும் நிகழ்வு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
a) Reflection (எதிரொலிப்பு)
b) Refraction (ஒளிவிலகல்)
c) Diffraction (விளிம்பு விளைவு)
d) Interference (குறுக்கீட்டு விளைவு)
Answer: c)