Environmental Pollution : Reasons and Preventive Measures - TNPSC Group 4 Level MCQs

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions)**

**Instructions for Assertion and Reason Questions:**
For each question, an Assertion (A) and a Reason (R) are given. Choose the correct option:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

**தமிழ்வழி அறிவுறுத்தல்கள் (கூற்று மற்றும் காரணம் வகை வினாக்களுக்கு):**
ஒவ்வொரு வினாவிற்கும் ஒரு கூற்று (A) மற்றும் ஒரு காரணம் (R) கொடுக்கப்பட்டுள்ளன. சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

---

1.
**Assertion (A):** Deforestation contributes to air pollution and global warming.
**Reason (R):** Trees absorb carbon dioxide, a major greenhouse gas, and release oxygen.

**கூற்று (A):** காடழிப்பு காற்று மாசுபாடு மற்றும் புவி வெப்பமடைதலுக்கு பங்களிக்கிறது.
**காரணம் (R):** மரங்கள் கார்பன் டை ஆக்சைடை (ஒரு முக்கிய பசுமை இல்ல வாயு) உறிஞ்சி ஆக்ஸிஜனை வெளியிடுகின்றன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: a

---

2.
**Assertion (A):** Eutrophication leads to the death of aquatic animals.
**Reason (R):** Eutrophication is the enrichment of water bodies with nutrients, leading to excessive algal growth and subsequent oxygen depletion.

**கூற்று (A):** மிகை ஊட்டமேற்றம் (Eutrophication) நீர்வாழ் விலங்குகளின் இறப்பிற்கு வழிவகுக்கிறது.
**காரணம் (R):** மிகை ஊட்டமேற்றம் என்பது நீர்நிலைகளில் ஊட்டச்சத்துக்கள் அதிகரிப்பதால், அதிகப்படியான பாசி வளர்ச்சி ஏற்பட்டு, பின்னர் ஆக்ஸிஜன் குறைபாடு ஏற்படுகிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: a

---

3.
**Assertion (A):** Plastic bags are a major cause of soil pollution.
**Reason (R):** Plastic bags are biodegradable and decompose quickly in the soil.

**கூற்று (A):** பிளாஸ்டிக் பைகள் மண் மாசடைதலுக்கு ஒரு முக்கிய காரணமாகும்.
**காரணம் (R):** பிளாஸ்டிக் பைகள் மக்கும் தன்மை கொண்டவை மற்றும் மண்ணில் விரைவாக சிதைந்துவிடும்.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: c

---

4.
**Assertion (A):** Using public transport helps in reducing air pollution.
**Reason (R):** Public transport increases the number of individual vehicles on the road.

**கூற்று (A):** பொதுப் போக்குவரத்தைப் பயன்படுத்துவது காற்று மாசைக் குறைக்க உதவுகிறது.
**காரணம் (R):** பொதுப் போக்குவரத்து சாலையில் தனிநபர் வாகனங்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்கிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: c

---

5.
**Assertion (A):** Global warming is solely caused by volcanic eruptions.
**Reason (R):** Increased greenhouse gas concentrations due to human activities are a major driver of global warming.

**கூற்று (A):** புவி வெப்பமடைதல் எரிமலை வெடிப்புகளால் மட்டுமே ஏற்படுகிறது.
**காரணம் (R):** மனித நடவடிக்கைகளால் பசுமை இல்ல வாயுக்களின் செறிவு அதிகரிப்பது புவி வெப்பமடைதலின் முக்கிய காரணியாகும்.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: d

---

6.
**Assertion (A):** Noise pollution enhances the ability of students to concentrate.
**Reason (R):** Planting trees significantly increases noise pollution levels in urban areas.

**கூற்று (A):** ஒலி மாசுபாடு மாணவர்களின் கவனம் செலுத்தும் திறனை மேம்படுத்துகிறது.
**காரணம் (R):** மரங்களை நடுவது நகர்ப்புறங்களில் ஒலி மாசு அளவை கணிசமாக அதிகரிக்கிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.

விருப்பங்கள்:
a) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமாகும்.
b) A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கமல்ல.
c) A சரி, ஆனால் R தவறு.
d) A தவறு, ஆனால் R சரி.
e) A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.

Answer: e

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions)**

7.  Identify the wrongly matched pair regarding pollutants and their effects:
    a) Mercury - Minamata disease
    b) Cadmium - Itai-Itai disease
    c) Nitrates - Blue baby syndrome
    d) Lead - Improved lung function

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (மாசுபடுத்திகள் மற்றும் அவற்றின் விளைவுகள்):
    a) பாதரசம் - மினமாட்டா நோய்
    b) காட்மியம் - இடாய்-இடாய் நோய்
    c) நைட்ரேட்டுகள் - நீலக்குழந்தை நோய் அறிகுறி
    d) ஈயம் - மேம்பட்ட நுரையீரல் செயல்பாடு

    Answer: d (Corrected: Lead - Neurological damage / ஈயம் - நரம்பியல் பாதிப்பு)

---

8.  Identify the wrongly matched pair regarding pollution type and major source:
    a) Air Pollution - Vehicle emissions
    b) Water Pollution - Industrial effluents
    c) Soil Pollution - Excessive use of plastics
    d) Noise Pollution - Afforestation

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (மாசுபாடு வகை மற்றும் முக்கிய ஆதாரம்):
    a) காற்று மாசுபாடு - வாகன புகை
    b) நீர் மாசுபாடு - தொழிற்சாலை கழிவுகள்
    c) மண் மாசுபாடு - பிளாஸ்டிக் அதிகப்படியான பயன்பாடு
    d) ஒலி மாசுபாடு - காடு வளர்ப்பு

    Answer: d (Corrected: Noise Pollution - Traffic, Industries / ஒலி மாசுபாடு - போக்குவரத்து, தொழிற்சாலைகள்)

---

9.  Identify the wrongly matched pair regarding Environmental Act and Year of Enactment:
    a) Water (Prevention and Control of Pollution) Act - 1974
    b) Air (Prevention and Control of Pollution) Act - 1981
    c) Environment (Protection) Act - 1986
    d) Wildlife Protection Act - 1980

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (சுற்றுச்சூழல் சட்டம் மற்றும் இயற்றப்பட்ட ஆண்டு):
    a) நீர் (மாசுபாடு தடுப்பு மற்றும் கட்டுப்பாடு) சட்டம் - 1974
    b) காற்று (மாசுபாடு தடுப்பு மற்றும் கட்டுப்பாடு) சட்டம் - 1981
    c) சுற்றுச்சூழல் (பாதுகாப்பு) சட்டம் - 1986
    d) வனவிலங்கு பாதுகாப்புச் சட்டம் - 1980

    Answer: d (Corrected: Wildlife Protection Act - 1972 / வனவிலங்கு பாதுகாப்புச் சட்டம் - 1972)

---

10. Identify the wrongly matched pair regarding Greenhouse Gas and its Primary Source:
    a) Carbon Dioxide (CO2) - Burning of fossil fuels
    b) Methane (CH4) - Paddy fields
    c) Nitrous Oxide (N2O) - Use of chemical fertilizers
    d) Sulphur Dioxide (SO2) - Refrigeration

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (பசுமை இல்ல வாயு மற்றும் அதன் முதன்மை ஆதாரம்):
    a) கார்பன் டை ஆக்சைடு (CO2) - புதைபடிவ எரிபொருட்களை எரித்தல்
    b) மீத்தேன் (CH4) - நெல் வயல்கள்
    c) நைட்ரஸ் ஆக்சைடு (N2O) - இரசாயன உரங்களின் பயன்பாடு
    d) சல்பர் டை ஆக்சைடு (SO2) - குளிர்பதனம்

    Answer: d (Corrected: Sulphur Dioxide (SO2) - Burning of fossil fuels like coal, industrial processes / சல்பர் டை ஆக்சைடு (SO2) - நிலக்கரி போன்ற புதைபடிவ எரிபொருட்களை எரித்தல், தொழிற்சாலை செயல்முறைகள்)

---

11. Identify the wrongly matched pair regarding Water Pollutant and Consequence:
    a) Pathogens - Waterborne diseases
    b) Nutrients (N, P) - Eutrophication
    c) Heavy Metals - Biomagnification
    d) Oil Spills - Increased dissolved oxygen

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (நீர் மாசுபடுத்தி மற்றும் விளைவு):
    a) நோய்க்கிருமிகள் - நீரினால் பரவும் நோய்கள்
    b) ஊட்டச்சத்துக்கள் (N, P) - மிகை ஊட்டமேற்றம்
    c) கன உலோகங்கள் - உயிரியல் உருப்பெருக்கம்
    d) எண்ணெய் கசிவுகள் - கரைந்த ஆக்ஸிஜன் அதிகரிப்பு

    Answer: d (Corrected: Oil Spills - Decreased dissolved oxygen, harm to aquatic life / எண்ணெய் கசிவுகள் - கரைந்த ஆக்ஸிஜன் குறைதல், நீர்வாழ் உயிரினங்களுக்கு தீங்கு)

---

12. Identify the wrongly matched pair regarding Waste Type and Example:
    a) Biodegradable Waste - Vegetable peels
    b) Non-biodegradable Waste - Plastic bottles
    c) Hazardous Waste - Used batteries
    d) E-waste - Newspapers

    தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும் (கழிவு வகை மற்றும் எடுத்துக்காட்டு):
    a) மக்கும் கழிவுகள் - காய்கறித் தோல்கள்
    b) மக்காத கழிவுகள் - பிளாஸ்டிக் பாட்டில்கள்
    c) அபாயகரமான கழிவுகள் - பயன்படுத்தப்பட்ட மின்கலங்கள்
    d) மின்னணுக் கழிவுகள் - செய்தித்தாள்கள்

    Answer: d (Corrected: E-waste - Discarded electronic devices / மின்னணுக் கழிவுகள் - நிராகரிக்கப்பட்ட மின்னணு சாதனங்கள்)

---

**3. Match the Following Questions (6 questions)**

13. Match List-I with List-II:
    List-I (Pollutant)
    1. SPM (Suspended Particulate Matter)
    2. Carbon Monoxide
    3. Lead
    4. DDT

    List-II (Major Source)
    a. Incomplete combustion of fuel
    b. Agricultural pesticide
    c. Vehicular emissions (from leaded petrol, paints)
    d. Industrial processes, construction activities

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (மாசுபடுத்தி)
    1. SPM (மிதக்கும் நுண்துகள்கள்)
    2. கார்பன் மோனாக்சைடு
    3. ஈயம்
    4. DDT

    பட்டியல்-II (முக்கிய ஆதாரம்)
    a. எரிபொருள் முழுமையற்ற எரிதல்
    b. விவசாய பூச்சிக்கொல்லி
    c. வாகனப் புகை (ஈயமுள்ள பெட்ரோல், வண்ணப்பூச்சுகள்)
    d. தொழிற்சாலை செயல்முறைகள், கட்டுமான நடவடிக்கைகள்

    Options:
    A) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a

    Answer: A

---

14. Match List-I with List-II:
    List-I (Disease)
    1. Silicosis
    2. Asbestosis
    3. Bronchitis
    4. Minamata

    List-II (Causative Pollutant/Factor)
    a. Asbestos fibres
    b. Mercury
    c. Silica dust
    d. Air pollutants like SO2, smoke

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (நோய்)
    1. சிலிக்கோசிஸ்
    2. அஸ்பெஸ்டோசிஸ்
    3. மூச்சுக்குழாய் அழற்சி
    4. மினமாட்டா

    பட்டியல்-II (காரணமான மாசுகாரணி/காரணி)
    a. கல்நார் இழைகள்
    b. பாதரசம்
    c. சிலிக்கா தூசு
    d. SO2, புகை போன்ற காற்று மாசுபடுத்திகள்

    Options:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
    C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    D) 1-b, 2-d, 3-c, 4-a

    Answer: A

---

15. Match List-I with List-II:
    List-I (Pollution Control Device/Method)
    1. Catalytic Converter
    2. Electrostatic Precipitator
    3. Sewage Treatment Plant
    4. Composting

    List-II (Type of Pollution Controlled)
    a. Water Pollution (from domestic waste)
    b. Air Pollution (particulate matter from industries)
    c. Soil Pollution / Solid Waste Management
    d. Air Pollution (from vehicles)

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (மாசுபாட்டுக் கட்டுப்பாட்டு சாதனம்/முறை)
    1. வினையூக்கி மாற்றி
    2. நிலைமின் வீழ்படிவாக்கி
    3. கழிவுநீர் சுத்திகரிப்பு நிலையம்
    4. உரமாக்குதல்

    பட்டியல்-II (கட்டுப்படுத்தப்படும் மாசு வகை)
    a. நீர் மாசுபாடு (வீட்டுக் கழிவுகளிலிருந்து)
    b. காற்று மாசுபாடு (தொழிற்சாலைகளிலிருந்து வரும் நுண்துகள்கள்)
    c. மண் மாசுபாடு / திடக்கழிவு மேலாண்மை
    d. காற்று மாசுபாடு (வாகனங்களிலிருந்து)

    Options:
    A) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    B) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
    C) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    D) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a

    Answer: A

---

16. Match List-I with List-II:
    List-I (Environmental Term)
    1. Biomagnification
    2. Eutrophication
    3. Acid Rain
    4. Smog

    List-II (Description)
    a. Enrichment of water bodies with nutrients
    b. Increased concentration of toxic substances in successive trophic levels
    c. Combination of smoke and fog
    d. Precipitation with acidic components (pH < 5.6)

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (சுற்றுச்சூழல் சொல்)
    1. உயிரியல் உருப்பெருக்கம்
    2. மிகை ஊட்டமேற்றம்
    3. அமில மழை
    4. புகைப்பனி

    பட்டியல்-II (விளக்கம்)
    a. நீர்நிலைகளில் ஊட்டச்சத்துக்கள் அதிகரித்தல்
    b. அடுத்தடுத்த உணவு மட்டங்களில் நச்சுப் பொருட்களின் செறிவு அதிகரித்தல்
    c. புகை மற்றும் மூடுபனியின் கலவை
    d. அமிலத்தன்மை கொண்ட கூறுகளுடன் மழை (pH < 5.6)

    Options:
    A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a

    Answer: A

---

17. Match List-I with List-II:
    List-I (Preventive Measure)
    1. Afforestation
    2. Using CNG
    3. 3R Principle (Reduce, Reuse, Recycle)
    4. Organic Farming

    List-II (Associated Concept/Benefit)
    a. Reduced vehicular pollution
    b. Minimized soil and water pollution from chemicals
    c. Increased carbon sink, reduced soil erosion
    d. Sustainable waste management

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (தடுப்பு நடவடிக்கை)
    1. காடு வளர்ப்பு
    2. CNG பயன்படுத்துதல்
    3. 3R கொள்கை (குறைத்தல், மீண்டும் பயன்படுத்துதல், மறுசுழற்சி செய்தல்)
    4. இயற்கை வேளாண்மை

    பட்டியல்-II (தொடர்புடைய கருத்து/பயன்)
    a. வாகன மாசுபாடு குறைதல்
    b. இரசாயனங்களால் ஏற்படும் மண் மற்றும் நீர் மாசுபாடு குறைதல்
    c. கார்பன் தேக்கம் அதிகரித்தல், மண் அரிப்பு குறைதல்
    d. நிலையான கழிவு மேலாண்மை

    Options:
    A) 1-c, 2-a, 3-d, 4-b
    B) 1-a, 2-c, 3-b, 4-d
    C) 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    D) 1-b, 2-d, 3-c, 4-a

    Answer: A

---

18. Match List-I with List-II:
    List-I (Type of Pollution)
    1. Air Pollution
    2. Water Pollution
    3. Soil Pollution
    4. Noise Pollution

    List-II (Primary Pollutant Example)
    a. Pesticides
    b. Loud sounds (decibels)
    c. Sulphur Dioxide (SO2)
    d. Heavy metals (e.g., Arsenic)

    பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
    பட்டியல்-I (மாசுபாடு வகை)
    1. காற்று மாசுபாடு
    2. நீர் மாசுபாடு
    3. மண் மாசுபாடு
    4. ஒலி மாசுபாடு

    பட்டியல்-II (முதன்மை மாசுபடுத்தி எடுத்துக்காட்டு)
    a. பூச்சிக்கொல்லிகள்
    b. உரத்த ஒலிகள் (டெசிபல்)
    c. சல்பர் டை ஆக்சைடு (SO2)
    d. கன உலோகங்கள் (எ.கா., ஆர்சனிக்)

    Options:
    A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
    D) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a

    Answer: A

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions)**

19. Which of the following gases is the main component of photochemical smog?
    a) Carbon Monoxide
    b) Sulphur Dioxide
    c) Ozone
    d) Methane

    பின்வரும் வாயுக்களில் எது ஒளிவேதியியல் புகைப்பனியின் முக்கிய கூறு?
    a) கார்பன் மோனாக்சைடு
    b) சல்பர் டை ஆக்சைடு
    c) ஓசோன்
    d) மீத்தேன்

    Answer: c

---

20. The Taj Mahal is mainly threatened by which air pollutant that causes acid rain?
    a) Carbon Dioxide
    b) Sulphur Dioxide
    c) Methane
    d) Ozone

    தாஜ்மஹால் முக்கியமாக எந்த காற்று மாசுகளால் அமில மழையை ஏற்படுத்தி அச்சுறுத்தலுக்கு உள்ளாகியுள்ளது?
    a) கார்பன் டை ஆக்சைடு
    b) சல்பர் டை ஆக்சைடு
    c) மீத்தேன்
    d) ஓசோன்

    Answer: b

---

21. Which of the following is a non-biodegradable pollutant?
    a) Paper
    b) Vegetable waste
    c) Plastic
    d) Cow dung

    பின்வருவனவற்றில் எது மக்காத மாசுபடுத்தியாகும்?
    a) காகிதம்
    b) காய்கறிக் கழிவுகள்
    c) பிளாஸ்டிக்
    d) மாட்டுச் சாணம்

    Answer: c

---

22. The unit for measuring the intensity of noise pollution is:
    a) Hertz
    b) Decibel
    c) Pascal
    d) Joule

    ஒலி மாசுபாட்டின் தீவிரத்தை அளவிடும் அலகு:
    a) ஹெர்ட்ஸ்
    b) டெசிபல்
    c) பாஸ்கல்
    d) ஜூல்

    Answer: b

---

23. Minamata disease is caused by poisoning from which heavy metal?
    a) Lead
    b) Cadmium
    c) Mercury
    d) Arsenic

    மினமாட்டா நோய் எந்த கன உலோக நச்சுத்தன்மையால் ஏற்படுகிறது?
    a) ஈயம்
    b) காட்மியம்
    c) பாதரசம்
    d) ஆர்சனிக்

    Answer: c

---

24. What does BOD stand for in the context of water pollution?
    a) Biological Oxygen Decrease
    b) Biochemical Oxygen Demand
    c) Biotic Oxygen Distribution
    d) Bacterial Oxygen Depletion

    நீர் மாசுபாடு சூழலில் BOD என்பதன் விரிவாக்கம் என்ன?
    a) உயிரியல் ஆக்ஸிஜன் குறைவு
    b) உயிர்வேதியியல் ஆக்ஸிஜன் தேவை
    c) உயிரி ஆக்ஸிஜன் விநியோகம்
    d) பாக்டீரியா ஆக்ஸிஜன் குறைபாடு

    Answer: b

---

25. Which of the following is considered a secondary air pollutant?
    a) Carbon Monoxide
    b) Sulphur Dioxide
    c) Ground-level Ozone
    d) Particulate Matter

    பின்வருவனவற்றில் எது இரண்டாம் நிலை காற்று மாசுபடுத்தியாகக் கருதப்படுகிறது?
    a) கார்பன் மோனாக்சைடு
    b) சல்பர் டை ஆக்சைடு
    c) தரைமட்ட ஓசோன்
    d) நுண்துகள்கள்

    Answer: c

---

26. The '3 R's' principle for waste management refers to:
    a) Reduce, Reform, Recycle
    b) Reuse, Rebuild, Reduce
    c) Reduce, Reuse, Recycle
    d) Recycle, Regenerate, Reuse

    கழிவு மேலாண்மைக்கான '3 R' கொள்கை எதைக் குறிக்கிறது?
    a) குறைத்தல், சீர்திருத்தம், மறுசுழற்சி
    b) மீண்டும் பயன்படுத்துதல், மறுகட்டமைப்பு, குறைத்தல்
    c) குறைத்தல், மீண்டும் பயன்படுத்துதல், மறுசுழற்சி
    d) மறுசுழற்சி, மீளுருவாக்கம், மீண்டும் பயன்படுத்துதல்

    Answer: c

---

27. Which gas is primarily responsible for the depletion of the stratospheric ozone layer?
    a) Carbon Dioxide (CO2)
    b) Methane (CH4)
    c) Chlorofluorocarbons (CFCs)
    d) Sulphur Dioxide (SO2)

    வளிமண்டல ஓசோன் படல சிதைவுக்கு முதன்மைக் காரணமான வாயு எது?
    a) கார்பன் டை ஆக்சைடு (CO2)
    b) மீத்தேன் (CH4)
    c) குளோரோபுளோரோகார்பன்கள் (CFCs)
    d) சல்பர் டை ஆக்சைடு (SO2)

    Answer: c

---

28. Acid rain is primarily caused by the atmospheric emission of:
    a) Carbon dioxide and Methane
    b) Sulphur dioxide and Nitrogen oxides
    c) Chlorofluorocarbons and Ozone
    d) Carbon monoxide and Hydrocarbons

    அமில மழை முக்கியமாக வளிமண்டலத்தில் எந்த வாயுக்கள் வெளியேற்றப்படுவதால் ஏற்படுகிறது?
    a) கார்பன் டை ஆக்சைடு மற்றும் மீத்தேன்
    b) சல்பர் டை ஆக்சைடு மற்றும் நைட்ரஜன் ஆக்சைடுகள்
    c) குளோரோபுளோரோகார்பன்கள் மற்றும் ஓசோன்
    d) கார்பன் மோனாக்சைடு மற்றும் ஹைட்ரோகார்பன்கள்

    Answer: b

---

29. The Environment (Protection) Act in India was enacted in which year?
    a) 1972
    b) 1981
    c) 1986
    d) 1992

    இந்தியாவில் சுற்றுச்சூழல் (பாதுகாப்பு) சட்டம் எந்த ஆண்டு இயற்றப்பட்டது?
    a) 1972
    b) 1981
    c) 1986
    d) 1992

    Answer: c

---

30. What is the process called when water bodies become overly enriched with nutrients like nitrates and phosphates, leading to excessive algal growth?
    a) Biomagnification
    b) Eutrophication
    c) Sedimentation
    d) Acidification

    நைட்ரேட்டுகள் மற்றும் பாஸ்பேட்டுகள் போன்ற ஊட்டச்சத்துக்களால் நீர்நிலைகள் அதிக செறிவூட்டப்பட்டு, அதிகப்படியான பாசி வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும் செயல்முறை என்னவென்று அழைக்கப்படுகிறது?
    a) உயிரியல் உருப்பெருக்கம்
    b) மிகை ஊட்டமேற்றம்
    c) படிதல்
    d) அமிலமயமாக்கல்

    Answer: b

---

31. Which of these is a major source of thermal pollution in water bodies?
    a) Agricultural runoff
    b) Domestic sewage
    c) Industrial cooling water discharge from power plants
    d) Oil spills

    நீர்நிலைகளில் வெப்ப மாசுபாட்டின் முக்கிய ஆதாரம் எது?
    a) விவசாய வழிந்தோடல்
    b) வீட்டுக் கழிவுநீர்
    c) மின் நிலையங்களிலிருந்து வெளியேற்றப்படும் தொழில்துறை குளிர்விப்பு நீர்
    d) எண்ணெய் கசிவுகள்

    Answer: c

---

32. 'Green Muffler' is a technique used for the reduction of:
    a) Air pollution
    b) Water pollution
    c) Noise pollution
    d) Soil pollution

    'பசுமை ஒலித்தடுப்பான்' (Green Muffler) என்பது எதனைக் குறைப்பதற்கான ஒரு நுட்பமாகும்?
    a) காற்று மாசுபாடு
    b) நீர் மாசுபாடு
    c) ஒலி மாசுபாடு
    d) மண் மாசுபாடு

    Answer: c (It involves planting trees along roadsides to reduce noise)

---

33. Which international treaty aims to reduce greenhouse gas emissions?
    a) Montreal Protocol
    b) Kyoto Protocol
    c) Basel Convention
    d) Ramsar Convention

    பசுமை இல்ல வாயு வெளியேற்றத்தைக் குறைப்பதை நோக்கமாகக் கொண்ட சர்வதேச ஒப்பந்தம் எது?
    a) மாண்ட்ரியல் நெறிமுறை
    b) கியோட்டோ நெறிமுறை
    c) பேசல் உடன்படிக்கை
    d) ராம்சர் உடன்படிக்கை

    Answer: b

---

34. The process of converting waste materials into new materials and objects of better quality or for better environmental value is known as:
    a) Composting
    b) Incineration
    c) Recycling
    d) Landfilling

    கழிவுப் பொருட்களை புதிய பொருட்களாகவும், சிறந்த தரம் அல்லது சிறந்த சுற்றுச்சூழல் மதிப்புள்ள பொருட்களாகவும் மாற்றும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) உரமாக்குதல்
    b) எரித்தல்
    c) மறுசுழற்சி
    d) நிலத்தில் நிரப்புதல்

    Answer: c

---

35. Which of the following is an effective method to control soil pollution from agricultural practices?
    a) Excessive use of chemical fertilizers
    b) Monoculture farming
    c) Organic farming
    d) Deforestation for agricultural land

    விவசாய முறைகளால் ஏற்படும் மண் மாசைக் கட்டுப்படுத்த பின்வருவனவற்றில் எது ஒரு சிறந்த முறையாகும்?
    a) இரசாயன உரங்களின் அதிகப்படியான பயன்பாடு
    b) ஒற்றைப்பயிர் சாகுபடி
    c) இயற்கை வேளாண்மை
    d) விவசாய நிலத்திற்காக காடழிப்பு

    Answer: c

---

36. The main air pollutant from incomplete combustion in automobile exhaust is:
    a) Sulphur Dioxide
    b) Carbon Monoxide
    c) Ozone
    d) Nitrogen Dioxide

    வாகனப் புகையில் முழுமையற்ற எரிதலால் ஏற்படும் முக்கிய காற்று மாசுபடுத்தி:
    a) சல்பர் டை ஆக்சைடு
    b) கார்பன் மோனாக்சைடு
    c) ஓசோன்
    d) நைட்ரஜன் டை ஆக்சைடு

    Answer: b

---

37. The Bhopal Gas Tragedy in 1984 was caused by the leakage of which toxic gas?
    a) Phosgene
    b) Carbon Monoxide
    c) Methyl Isocyanate (MIC)
    d) Sulphur Dioxide

    1984ல் போபால் விஷவாயு விபத்து எந்த நச்சு வாயு கசிவால் ஏற்பட்டது?
    a) பாஸ்ஜீன்
    b) கார்பன் மோனாக்சைடு
    c) மெத்தில் ஐசோசயனேட் (MIC)
    d) சல்பர் டை ஆக்சைடு

    Answer: c

---

38. Which type of pollution is most directly associated with the phenomenon of 'biomagnification'?
    a) Air pollution
    b) Noise pollution
    c) Water pollution by persistent toxic substances
    d) Thermal pollution

    'உயிரியல் உருப்பெருக்கம்' என்ற நிகழ்வுடன் மிகவும் நேரடியாக தொடர்புடைய மாசுபாடு வகை எது?
    a) காற்று மாசுபாடு
    b) ஒலி மாசுபாடு
    c) நீடித்த நச்சுப் பொருட்களால் நீர் மாசுபாடு
    d) வெப்ப மாசுபாடு

    Answer: c

---

39. According to Indian standards, what is generally considered the acceptable pH range for drinking water?
    a) 5.0 - 6.0
    b) 6.5 - 8.5
    c) 9.0 - 10.0
    d) 4.0 - 5.5

    இந்திய தரத்தின்படி, குடிநீருக்கான ஏற்றுக்கொள்ளத்தக்க pH வரம்பு பொதுவாக என்னவாகக் கருதப்படுகிறது?
    a) 5.0 - 6.0
    b) 6.5 - 8.5
    c) 9.0 - 10.0
    d) 4.0 - 5.5

    Answer: b

---

40. Which of the following is NOT a primary air pollutant?
    a) Carbon Monoxide (CO)
    b) Sulphur Dioxide (SO2)
    c) Sulphuric Acid (H2SO4)
    d) Nitrogen Oxides (NOx)

    பின்வருவனவற்றில் எது முதன்மை காற்று மாசுபடுத்தி அல்ல?
    a) கார்பன் மோனாக்சைடு (CO)
    b) சல்பர் டை ஆக்சைடு (SO2)
    c) சல்பியூரிக் அமிலம் (H2SO4)
    d) நைட்ரஜன் ஆக்சைடுகள் (NOx)

    Answer: c (Sulphuric acid is a secondary pollutant formed from SO2)

---

41. The accumulation of non-degradable pollutants in the fatty tissues of organisms at successively higher trophic levels of a food chain is called:
    a) Eutrophication
    b) Biodegradation
    c) Biomagnification
    d) Bioaccumulation

    உணவுச் சங்கிலியின் அடுத்தடுத்த உயர் உணவு மட்டங்களில் உள்ள உயிரினங்களின் கொழுப்புத் திசுக்களில் சிதையாத மாசுபடுத்திகள் குவிவது இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:
    a) மிகை ஊட்டமேற்றம்
    b) உயிரியல் சிதைவு
    c) உயிரியல் உருப்பெருக்கம்
    d) உயிரியல் திரட்சி

    Answer: c

---

42. Which of these is a direct consequence of stratospheric ozone layer depletion?
    a) Decreased global temperature
    b) Increased incidence of skin cancer due to UV radiation
    c) Increased acid rain
    d) Reduced photochemical smog

    வளிமண்டல ஓசோன் படல சிதைவின் நேரடி விளைவு எது?
    a) உலக வெப்பநிலை குறைதல்
    b) புற ஊதாக் கதிர்வீச்சால் தோல் புற்றுநோய் நிகழ்வுகள் அதிகரித்தல்
    c) அமில மழை அதிகரித்தல்
    d) ஒளிவேதியியல் புகைப்பனி குறைதல்

    Answer: b

---

43. What is the primary cause of 'Blue Baby Syndrome' (Methemoglobinemia) in infants?
    a) Lead contamination in water
    b) Mercury contamination in fish
    c) Nitrate contamination in drinking water
    d) Arsenic contamination in groundwater

    குழந்தைகளிடையே 'நீலக்குழந்தை நோய் அறிகுறி' (Methemoglobinemia) ஏற்படுவதற்கான முதன்மைக் காரணம் என்ன?
    a) நீரில் ஈயக் கலப்படம்
    b) மீனில் பாதரசக் கலப்படம்
    c) குடிநீரில் நைட்ரேட் கலப்படம்
    d) நிலத்தடி நீரில் ஆர்சனிக் கலப்படம்

    Answer: c

---

44. Which of the following is a method of solid waste disposal that involves burning waste at very high temperatures?
    a) Composting
    b) Landfilling
    c) Incineration
    d) Recycling

    திடக்கழிவுகளை மிக அதிக வெப்பநிலையில் எரிப்பதை உள்ளடக்கிய திடக்கழிவு அகற்றும் முறை எது?
    a) உரமாக்குதல்
    b) நிலத்தில் நிரப்புதல்
    c) எரித்தல்
    d) மறுசுழற்சி

    Answer: c

---

45. The Water (Prevention and Control of Pollution) Act was enacted in India in the year:
    a) 1970
    b) 1974
    c) 1981
    d) 1986

    இந்தியாவில் நீர் (மாசுபாடு தடுப்பு மற்றும் கட்டுப்பாடு) சட்டம் எந்த ஆண்டு இயற்றப்பட்டது?
    a) 1970
    b) 1974
    c) 1981
    d) 1986

    Answer: b

---

46. Which of the following energy sources is considered to cause the least environmental pollution?
    a) Coal
    b) Petroleum
    c) Nuclear energy
    d) Solar energy

    பின்வரும் ஆற்றல் மூலங்களில் எது மிகக் குறைந்த சுற்றுச்சூழல் மாசை ஏற்படுத்துவதாகக் கருதப்படுகிறது?
    a) நிலக்கரி
    b) பெட்ரோலியம்
    c) அணு ஆற்றல்
    d) சூரிய ஆற்றல்

    Answer: d

---

47. Fly ash is a common environmental pollutant primarily produced by:
    a) Cement industries
    b) Thermal power plants (burning coal)
    c) Nuclear power plants
    d) Textile industries

    பறக்கும் சாம்பல் (Fly ash) என்பது பொதுவாக எந்தவொன்றால் முதன்மையாக உற்பத்தி செய்யப்படும் ஒரு சுற்றுச்சூழல் மாசுபடுத்தியாகும்?
    a) சிமெண்ட் தொழிற்சாலைகள்
    b) அனல் மின் நிலையங்கள் (நிலக்கரி எரித்தல்)
    c) அணு மின் நிலையங்கள்
    d) ஜவுளித் தொழிற்சாலைகள்

    Answer: b

---

48. The term 'e-waste' refers to:
    a) Energy waste from power plants
    b) Discarded electronic and electrical equipment
    c) Excessive waste from packaging materials
    d) Effluents from industrial processes

    'மின்னணுக் கழிவுகள்' (e-waste) என்ற சொல் எதைக் குறிக்கிறது?
    a) மின் நிலையங்களிலிருந்து வெளியேறும் ஆற்றல் கழிவுகள்
    b) நிராகரிக்கப்பட்ட மின்னணு மற்றும் மின்சார உபகரணங்கள்
    c) பொட்டலப் பொருட்களிலிருந்து அதிகப்படியான கழிவுகள்
    d) தொழிற்சாலை செயல்முறைகளிலிருந்து வெளியேறும் கழிவுநீர்

    Answer: b

---

49. Which of the following is an effective preventive measure for reducing noise pollution in residential areas?
    a) Using loud music systems
    b) Frequent use of vehicle horns
    c) Planting dense trees along roads and around buildings
    d) Industrial activities during night hours

    குடியிருப்புப் பகுதிகளில் ஒலி மாசைக் குறைப்பதற்கான ஒரு சிறந்த தடுப்பு நடவடிக்கை எது?
    a) உரத்த இசை அமைப்புகளைப் பயன்படுத்துதல்
    b) வாகன ஒலிப்பான்களை அடிக்கடி பயன்படுத்துதல்
    c) சாலைகள் மற்றும் கட்டிடங்களைச் சுற்றி அடர்ந்த மரங்களை நடுதல்
    d) இரவு நேரங்களில் தொழில்துறை நடவடிக்கைகள்

    Answer: c

---

50. Excessive use of chemical fertilizers in agriculture primarily leads to which type of pollution?
    a) Noise pollution
    b) Air pollution
    c) Water pollution (through runoff) and Soil pollution
    d) Radioactive pollution

    விவசாயத்தில் இரசாயன உரங்களின் அதிகப்படியான பயன்பாடு முதன்மையாக எந்த வகை மாசுபாட்டிற்கு வழிவகுக்கிறது?
    a) ஒலி மாசுபாடு
    b) காற்று மாசுபாடு
    c) நீர் மாசுபாடு (வழிந்தோடல் மூலம்) மற்றும் மண் மாசுபாடு
    d) கதிரியக்க மாசுபாடு

    Answer: c