**Natural Calamity India - TNPSC Group 4 MCQs**

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions):**

**Question 1**
Assertion (A): Coastal regions of India are highly vulnerable to cyclones.
Reason (R): Cyclones form over warm ocean waters and derive their energy from the latent heat of condensation.

கூற்று (A): இந்தியாவின் கடலோரப் பகுதிகள் சூறாவளிகளால் அதிகம் பாதிக்கப்படுகின்றன.
காரணம் (R): சூறாவளிகள் சூடான கடல் நீரின் மீது உருவாகின்றன மற்றும் ஒடுக்கத்தின் மறை வெப்பத்திலிருந்து தங்கள் ஆற்றலைப் பெறுகின்றன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A is true, but R is false. / A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A is false, but R is true. / A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) Both A and R are false. / A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

**Question 2**
Assertion (A): The Himalayan region is prone to frequent landslides.
Reason (R): The Himalayan region is characterized by steep slopes, fragile rock formations, and heavy rainfall during monsoons.

கூற்று (A): இமயமலைப் பகுதி அடிக்கடி நிலச்சரிவுகளுக்கு ஆளாகிறது.
காரணம் (R): இமயமலைப் பகுதி செங்குத்தான சரிவுகள், உடையக்கூடிய பாறை அமைப்புகள் மற்றும் பருவமழையின் போது அதிக மழையால் வகைப்படுத்தப்படுகிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A is true, but R is false. / A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A is false, but R is true. / A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) Both A and R are false. / A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

**Question 3**
Assertion (A): Deforestation in hilly areas increases the risk of floods in the plains.
Reason (R): Forests help in percolation of water and reduce surface runoff.

கூற்று (A): மலைப்பகுதிகளில் காடழிப்பு சமவெளிகளில் வெள்ள அபாயத்தை அதிகரிக்கிறது.
காரணம் (R): காடுகள் நீர் ஊடுருவலுக்கு உதவுகின்றன மற்றும் மேற்பரப்பு நீர் வழிந்தோட்டத்தைக் குறைக்கின்றன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A is true, but R is false. / A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A is false, but R is true. / A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) Both A and R are false. / A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: a

**Question 4**
Assertion (A): India has a robust institutional framework for disaster management, including the NDMA and NDRF.
Reason (R): India has never experienced any major natural disasters.

கூற்று (A): பேரிடர் மேலாண்மைக்காக NDMA மற்றும் NDRF உள்ளிட்ட வலுவான நிறுவன கட்டமைப்பை இந்தியா கொண்டுள்ளது.
காரணம் (R): இந்தியா இதுவரை எந்த பெரிய இயற்கை பேரழிவுகளையும் அனுபவித்ததில்லை.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A is true, but R is false. / A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A is false, but R is true. / A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) Both A and R are false. / A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: c

**Question 5**
Assertion (A): Earthquakes in India are primarily concentrated in the peninsular region.
Reason (R): The Indian plate is constantly moving and colliding with the Eurasian plate.

கூற்று (A): இந்தியாவில் நிலநடுக்கங்கள் முதன்மையாக தீபகற்பப் பகுதியில் குவிந்துள்ளன.
காரணம் (R): இந்திய தட்டு தொடர்ந்து நகர்ந்து யூரேசிய தட்டுடன் மோதுகிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A is true, but R is false. / A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A is false, but R is true. / A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) Both A and R are false. / A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: d

**Question 6**
Assertion (A): Droughts in India are solely caused by lack of rainfall.
Reason (R): Over-exploitation of groundwater and poor water management practices can exacerbate drought conditions.

கூற்று (A): இந்தியாவில் வறட்சி மழை பற்றாக்குறையால் மட்டுமே ஏற்படுகிறது.
காரணம் (R): நிலத்தடி நீரை அதிகமாக சுரண்டுவதும், மோசமான நீர் மேலாண்மை நடைமுறைகளும் வறட்சி நிலையை மோசமாக்கும்.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. / A மற்றும் R இரண்டும் உண்மை, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம் அல்ல.
c) A is true, but R is false. / A உண்மை, ஆனால் R தவறு.
d) A is false, but R is true. / A தவறு, ஆனால் R உண்மை.
e) Both A and R are false. / A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.
Answer: d

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions):**

**Question 7**
Identify the wrongly matched pair:
தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) Cyclone Fani - Odisha / பானி புயல் - ஒடிசா
b) Bhuj Earthquake - Gujarat / புஜ் பூகம்பம் - குஜராத்
c) Kedarnath Floods - Uttarakhand / கேதார்நாத் வெள்ளம் - உத்தராகண்ட்
d) Latur Earthquake - Bihar / லாத்தூர் பூகம்பம் - பீகார்
Answer: d (Latur Earthquake - Maharashtra / லாத்தூர் பூகம்பம் - மகாராஷ்டிரா)

**Question 8**
Identify the wrongly matched pair:
தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) NDMA - National Disaster Management Authority / NDMA - தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையம்
b) IMD - Indian Meteorological Department / IMD - இந்திய வானிலை ஆய்வுத் துறை
c) NDRF - National Disaster Response Force / NDRF - தேசிய பேரிடர் மீட்புப் படை
d) GSI - Geological Survey of India (Primarily for Tsunami Warning) / GSI - இந்திய புவியியல் ஆய்வு மையம் (முதன்மையாக சுனாமி எச்சரிக்கைக்கு)
Answer: d (GSI - Geological Survey of India (Primarily for geological surveys and studies, Tsunami warning is by INCOIS) / GSI - இந்திய புவியியல் ஆய்வு மையம் (முதன்மையாக புவியியல் ஆய்வுகள் மற்றும் படிப்புகளுக்கு, சுனாமி எச்சரிக்கை INCOIS மூலம் வழங்கப்படுகிறது))

**Question 9**
Identify the wrongly matched pair related to disaster impact:
பேரழிவு தாக்கம் தொடர்பான தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) Earthquake - Richter Scale / பூகம்பம் - ரிக்டர் அளவுகோல்
b) Cyclone - Saffir-Simpson Scale / சூறாவளி - சஃபிர்-சிம்ப்சன் அளவுகோல்
c) Drought - Palmer Drought Severity Index / வறட்சி - பால்மர் வறட்சி தீவிரம் குறியீடு
d) Flood - Beaufort Scale / வெள்ளம் - பியூஃபோர்ட் அளவுகோல்
Answer: d (Flood - Measured by water level/discharge, Beaufort scale is for wind speed / வெள்ளம் - நீர்மட்டம்/வெளியேற்றம் மூலம் அளவிடப்படுகிறது, பியூஃபோர்ட் அளவுகோல் காற்றின் வேகத்திற்கானதாகும்)

**Question 10**
Identify the wrongly matched pair regarding disaster prone zones in India:
இந்தியாவில் பேரிடர் பாதிப்பு மண்டலங்கள் தொடர்பான தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) High Seismic Zone - Himalayan Region / உயர் பூகம்ப மண்டலம் - இமயமலைப் பகுதி
b) High Cyclone Prone Zone - West Coast of India / அதிக சூறாவளி பாதிப்பு மண்டலம் - இந்தியாவின் மேற்கு கடற்கரை
c) Drought Prone Area - Rajasthan / வறட்சி பாதிப்பு பகுதி - ராஜஸ்தான்
d) Landslide Prone Zone - Western Ghats / நிலச்சரிவு பாதிப்பு மண்டலம் - மேற்கு தொடர்ச்சி மலைகள்
Answer: b (High Cyclone Prone Zone - East Coast of India is more prone than West Coast / அதிக சூறாவளி பாதிப்பு மண்டலம் - இந்தியாவின் கிழக்கு கடற்கரை மேற்கு கடற்கரையை விட அதிகம் பாதிக்கப்படுகிறது)

**Question 11**
Identify the wrongly matched pair:
தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) Tsunami - Undersea Earthquake / சுனாமி - கடலுக்கடியில் பூகம்பம்
b) Landslide - Deforestation / நிலச்சரிவு - காடழிப்பு
c) Heatwave - El Niño / வெப்ப அலை - எல் நினோ
d) Cold Wave - Volcanic Eruption / குளிர் அலை - எரிமலை வெடிப்பு
Answer: d (Cold Wave - Usually associated with western disturbances, Siberian winds; Volcanic eruptions can cause temporary cooling but not typical cold waves / குளிர் அலை - பொதுவாக மேற்கத்திய இடையூறுகள், சைபீரிய காற்றுடன் தொடர்புடையது; எரிமலை வெடிப்புகள் தற்காலிக குளிரூட்டலை ஏற்படுத்தலாம் ஆனால் வழக்கமான குளிர் அலைகள் அல்ல)

**Question 12**
Identify the wrongly matched pair related to disaster mitigation:
பேரழிவு தணிப்பு தொடர்பான தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:
a) Earthquake resistant structures - Building codes / பூகம்பத்தை எதிர்க்கும் கட்டமைப்புகள் - கட்டிடக் குறியீடுகள்
b) Flood control - Afforestation / வெள்ளக் கட்டுப்பாடு - காடு வளர்ப்பு
c) Cyclone shelters - Coastal areas / சூறாவளி முகாம்கள் - கடலோரப் பகுதிகள்
d) Drought mitigation - Increased surface runoff / வறட்சி தணிப்பு - அதிகரித்த மேற்பரப்பு நீர் வழிந்தோட்டம்
Answer: d (Drought mitigation - Reduced surface runoff, increased water conservation / வறட்சி தணிப்பு - குறைக்கப்பட்ட மேற்பரப்பு நீர் வழிந்தோட்டம், அதிகரித்த நீர் சேமிப்பு)

---

**3. Match the Following Questions (6 questions):**

**Question 13**
Match List-I with List-II:
List-I (Disaster)             List-II (Primarily Affects)
1. Earthquake                  a. Coastal areas
2. Cyclone                     b. Hilly regions
3. Landslide                   c. River basins
4. Flood                       d. Tectonic plate boundaries

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (பேரழிவு)        பட்டியல்-II (முதன்மையாக பாதிக்கிறது)
1. பூகம்பம்                    a. கடலோரப் பகுதிகள்
2. சூறாவளி                   b. மலைப்பாங்கான பகுதிகள்
3. நிலச்சரிவு                  c. ஆற்றுப் படுகைகள்
4. வெள்ளம்                    d. டெக்டோனிக் தட்டு எல்லைகள்

Options:
A) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

**Question 14**
Match List-I with List-II:
List-I (Agency)                List-II (Primary Role)
1. IMD                         a. Disaster Response
2. NDMA                        b. Weather Forecasting
3. NDRF                        c. Seismic Monitoring
4. NCS                         d. Disaster Policy and Coordination

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நிறுவனம்)        பட்டியல்-II (முதன்மை பங்கு)
1. IMD                         a. பேரிடர் மீட்பு
2. NDMA                        b. வானிலை முன்னறிவிப்பு
3. NDRF                        c. நில அதிர்வு கண்காணிப்பு
4. NCS                         d. பேரிடர் கொள்கை மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு

Options:
A) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
C) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d
D) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
Answer: A

**Question 15**
Match List-I with List-II:
List-I (Disaster Term)         List-II (Description)
1. Epicenter                   a. Prolonged period of abnormally low rainfall
2. Storm Surge                 b. Point on Earth's surface directly above an earthquake's focus
3. Drought                     c. Rapid downslope movement of rock, soil, and debris
4. Landslide                   d. Abnormal rise of sea water generated by a storm

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (பேரழிவு சொல்)   பட்டியல்-II (விளக்கம்)
1. நிலநடுக்க மையம் (Epicenter) a. அசாதாரணமாக குறைந்த மழையின் நீண்ட காலம்
2. புயல் எழுச்சி               b. பூகம்பத்தின் குவியத்திற்கு நேர் மேலே பூமியின் மேற்பரப்பில் உள்ள புள்ளி
3. வறட்சி                     c. பாறை, மண் மற்றும் குப்பைகளின் விரைவான கீழ்நோக்கிய சரிவு இயக்கம்
4. நிலச்சரிவு                  d. புயலால் உருவாகும் கடல் நீரின் அசாதாரண எழுச்சி

Options:
A) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
B) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
Answer: A

**Question 16**
Match List-I (Year) with List-II (Major Natural Calamity in India):
பட்டியல்-I (ஆண்டு) ஐ பட்டியல்-II (இந்தியாவில் நிகழ்ந்த முக்கிய இயற்கை பேரிடர்) உடன் பொருத்துக:
List-I (Year)                  List-II (Major Natural Calamity in India)
1. 2001                        a. Indian Ocean Tsunami / இந்தியப் பெருங்கடல் சுனாமி
2. 2004                        b. Uttarakhand Floods / உத்தராகண்ட் வெள்ளம்
3. 2013                        c. Gujarat Earthquake (Bhuj) / குஜராத் பூகம்பம் (புஜ்)
4. 2018                        d. Kerala Floods / கேரளா வெள்ளம்

Options:
A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

**Question 17**
Match List-I (Type of Disaster) with List-II (Key Mitigation Strategy):
பட்டியல்-I (பேரழிவு வகை) ஐ பட்டியல்-II (முக்கிய தணிப்பு உத்தி) உடன் பொருத்துக:
List-I (Type of Disaster)      List-II (Key Mitigation Strategy)
1. Flood                       a. Building cyclone shelters / சூறாவளி முகாம்கள் கட்டுதல்
2. Earthquake                  b. Water harvesting structures / நீர் சேகரிப்பு கட்டமைப்புகள்
3. Cyclone                     c. Constructing check dams and embankments / தடுப்பணைகள் மற்றும் கரைகள் கட்டுதல்
4. Drought                     d. Retrofitting of buildings / கட்டிடங்களை வலுவூட்டுதல்

Options:
A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
D) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
Answer: A

**Question 18**
Match List-I (Disaster Management Phase) with List-II (Activity):
பட்டியல்-I (பேரழிவு மேலாண்மை கட்டம்) ஐ பட்டியல்-II (செயல்பாடு) உடன் பொருத்துக:
List-I (Disaster Management Phase)  List-II (Activity)
1. Mitigation                  a. Search and Rescue / தேடுதல் மற்றும் மீட்பு
2. Preparedness                b. Early warning dissemination / முன்கூட்டியே எச்சரிக்கை பரப்புதல்
3. Response                    c. Structural measures to reduce impact / தாக்கத்தை குறைக்க கட்டமைப்பு நடவடிக்கைகள்
4. Recovery                    d. Rehabilitation and reconstruction / புனர்வாழ்வு மற்றும் புனரமைப்பு

Options:
A) 1-c, 2-b, 3-a, 4-d
B) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
C) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
Answer: A

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions):**

**Question 19**
Which of the following is the nodal agency in India for disaster management at the national level?
பின்வருவனவற்றில் எது தேசிய அளவில் இந்தியாவில் பேரிடர் மேலாண்மைக்கான முக்கிய நிறுவனம்?
a) National Disaster Response Force (NDRF) / தேசிய பேரிடர் மீட்புப் படை (NDRF)
b) Indian Meteorological Department (IMD) / இந்திய வானிலை ஆய்வுத் துறை (IMD)
c) National Disaster Management Authority (NDMA) / தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையம் (NDMA)
d) Ministry of Home Affairs (MHA) / உள்துறை அமைச்சகம் (MHA)
Answer: c

**Question 20**
The Richter scale is used to measure the magnitude of:
ரிக்டர் அளவுகோல் எதன் அளவை அளவிட பயன்படுகிறது?
a) Cyclones / சூறாவளிகள்
b) Earthquakes / பூகம்பங்கள்
c) Floods / வெள்ளம்
d) Landslides / நிலச்சரிவுகள்
Answer: b

**Question 21**
The 2004 Indian Ocean Tsunami was primarily caused by:
2004 இந்தியப் பெருங்கடல் சுனாமி முதன்மையாக எதனால் ஏற்பட்டது?
a) A volcanic eruption / ஒரு எரிமலை வெடிப்பு
b) A massive undersea earthquake / ஒரு பெரிய கடலுக்கடியிலான பூகம்பம்
c) A strong cyclone / ஒரு வலுவான சூறாவளி
d) A series of landslides into the ocean / கடலில் தொடர்ச்சியான நிலச்சரிவுகள்
Answer: b

**Question 22**
Which part of India is most prone to tropical cyclones?
இந்தியாவின் எந்தப் பகுதி வெப்பமண்டல சூறாவளிகளால் அதிகம் பாதிக்கப்படுகிறது?
a) Northern Plains / வட இந்திய சமவெளிகள்
b) Western Ghats / மேற்கு தொடர்ச்சி மலைகள்
c) East Coast / கிழக்கு கடற்கரை
d) Thar Desert / தார் பாலைவனம்
Answer: c

**Question 23**
The National Disaster Response Force (NDRF) was constituted under which Act?
தேசிய பேரிடர் மீட்புப் படை (NDRF) எந்தச் சட்டத்தின் கீழ் அமைக்கப்பட்டது?
a) Environment Protection Act, 1986 / சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்புச் சட்டம், 1986
b) Disaster Management Act, 2005 / பேரிடர் மேலாண்மைச் சட்டம், 2005
c) National Security Act, 1980 / தேசிய பாதுகாப்புச் சட்டம், 1980
d) Armed Forces (Special Powers) Act, 1958 / ஆயுதப் படைகள் (சிறப்பு அதிகாரங்கள்) சட்டம், 1958
Answer: b

**Question 24**
Which of these is a man-made disaster?
இவற்றில் எது மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட பேரழிவு?
a) Earthquake / பூகம்பம்
b) Industrial chemical leak / தொழிற்சாலை இரசாயன கசிவு
c) Cyclone / சூறாவளி
d) Tsunami / சுனாமி
Answer: b

**Question 25**
The term 'epicenter' is associated with:
'நிலநடுக்க மையம்' (epicenter) என்ற சொல் எதனுடன் தொடர்புடையது?
a) Cyclones / சூறாவளிகள்
b) Floods / வெள்ளம்
c) Earthquakes / பூகம்பங்கள்
d) Droughts / வறட்சி
Answer: c

**Question 26**
In India, which organization is responsible for issuing cyclone warnings?
இந்தியாவில், சூறாவளி எச்சரிக்கைகளை வெளியிடும் அமைப்பு எது?
a) National Centre for Seismology (NCS) / தேசிய நில அதிர்வு மையம் (NCS)
b) Indian Meteorological Department (IMD) / இந்திய வானிலை ஆய்வுத் துறை (IMD)
c) Geological Survey of India (GSI) / இந்திய புவியியல் ஆய்வு மையம் (GSI)
d) National Remote Sensing Centre (NRSC) / தேசிய தொலையுணர்வு மையம் (NRSC)
Answer: b

**Question 27**
The Bhuj earthquake, one of India's most devastating, occurred in the state of:
இந்தியாவின் மிக மோசமான பூகம்பங்களில் ஒன்றான புஜ் பூகம்பம் எந்த மாநிலத்தில் ஏற்பட்டது?
a) Maharashtra / மகாராஷ்டிரா
b) Gujarat / குஜராத்
c) Rajasthan / ராஜஸ்தான்
d) Madhya Pradesh / மத்திய பிரதேசம்
Answer: b

**Question 28**
Which one of the following is typically NOT considered a geological disaster?
பின்வருவனவற்றில் எது பொதுவாக புவியியல் பேரழிவாக கருதப்படுவதில்லை?
a) Earthquake / பூகம்பம்
b) Volcanic eruption / எரிமலை வெடிப்பு
c) Tsunami / சுனாமி
d) Heatwave / வெப்ப அலை
Answer: d

**Question 29**
The Disaster Management Act in India was enacted in the year:
இந்தியாவில் பேரிடர் மேலாண்மைச் சட்டம் எந்த ஆண்டு இயற்றப்பட்டது?
a) 2002
b) 2004
c) 2005
d) 2008
Answer: c

**Question 30**
Which region in India is known for frequent landslides, especially during monsoons?
இந்தியாவில் எந்தப் பகுதி, குறிப்பாக பருவமழையின் போது, அடிக்கடி நிலச்சரிவுகளுக்கு பெயர் பெற்றது?
a) Thar Desert / தார் பாலைவனம்
b) Deccan Plateau / தக்காண பீடபூமி
c) Himalayan Region / இமயமலைப் பகுதி
d) Gangetic Plains / கங்கைச் சமவெளி
Answer: c

**Question 31**
'Kalbaishakhi' or Nor'westers are pre-monsoon thunderstorms common in:
'கால்பைசாகி' அல்லது நார்வெஸ்டர்கள் எனப்படும் பருவமழைக்கு முந்தைய இடியுடன் கூடிய மழை எங்கு பொதுவானது?
a) Kerala and Karnataka / கேரளா மற்றும் கர்நாடகா
b) Punjab and Haryana / பஞ்சாப் மற்றும் ஹரியானா
c) Bengal and Assam / வங்கம் மற்றும் அசாம்
d) Gujarat and Rajasthan / குஜராத் மற்றும் ராஜஸ்தான்
Answer: c

**Question 32**
The primary cause of floods in the Brahmaputra river basin is:
பிரம்மபுத்திரா ஆற்றுப் படுகையில் வெள்ளம் ஏற்படுவதற்கான முதன்மைக் காரணம்:
a) Cyclonic storms / சூறாவளி புயல்கள்
b) Heavy monsoon rainfall and snowmelt / கனமான பருவமழை மற்றும் பனி உருகுதல்
c) Deforestation in coastal areas / கடலோரப் பகுதிகளில் காடழிப்பு
d) Tsunami waves / சுனாமி அலைகள்
Answer: b

**Question 33**
What does 'INCOIS' stand for in the context of disaster warning in India?
இந்தியாவில் பேரிடர் எச்சரிக்கை சூழலில் 'INCOIS' என்பதன் விரிவாக்கம் என்ன?
a) Indian National Centre for Ocean Information Services / இந்திய தேசிய கடல் தகவல் சேவைகள் மையம்
b) Indian National Committee for Oceanic and Inland Systems / இந்திய தேசிய கடல் மற்றும் உள்நாட்டு அமைப்புகளுக்கான குழு
c) International Network for Coastal Observation and Inland Seas / கடலோர கண்காணிப்பு மற்றும் உள்நாட்டு கடல்களுக்கான சர்வதேச வலையமைப்பு
d) India's Natural Calamity Operations and Information System / இந்தியாவின் இயற்கை பேரிடர் செயல்பாடுகள் மற்றும் தகவல் அமைப்பு
Answer: a

**Question 34**
Which of these is a hydrological disaster?
இவற்றில் எது நீர் தொடர்பான பேரழிவு (நீரியல் பேரழிவு)?
a) Earthquake / பூகம்பம்
b) Volcanic Eruption / எரிமலை வெடிப்பு
c) Drought / வறட்சி
d) Landslide / நிலச்சரிவு
Answer: c

**Question 35**
The National Institute of Disaster Management (NIDM) is located in:
தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை நிறுவனம் (NIDM) எங்கு அமைந்துள்ளது?
a) Hyderabad / ஹைதராபாத்
b) New Delhi / புது தில்லி
c) Kolkata / கொல்கத்தா
d) Mumbai / மும்பை
Answer: b

**Question 36**
A 'Heat Wave' condition is generally declared when the maximum temperature of a station reaches at least:
ஒரு 'வெப்ப அலை' நிலை பொதுவாக ஒரு நிலையத்தின் அதிகபட்ச வெப்பநிலை குறைந்தபட்சம் எவ்வளவு அடையும் போது அறிவிக்கப்படுகிறது?
a) 30°C for plains and 20°C for hilly regions / சமவெளிகளுக்கு 30°C மற்றும் மலைப்பகுதிகளுக்கு 20°C
b) 35°C for plains and 25°C for hilly regions / சமவெளிகளுக்கு 35°C மற்றும் மலைப்பகுதிகளுக்கு 25°C
c) 40°C for plains and 30°C for hilly regions / சமவெளிகளுக்கு 40°C மற்றும் மலைப்பகுதிகளுக்கு 30°C
d) 45°C for plains and 35°C for hilly regions / சமவெளிகளுக்கு 45°C மற்றும் மலைப்பகுதிகளுக்கு 35°C
Answer: c

**Question 37**
Which Indian state was severely affected by the Super Cyclone in 1999?
1999 ஆம் ஆண்டு சூப்பர் சூறாவளியால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்ட இந்திய மாநிலம் எது?
a) Tamil Nadu / தமிழ்நாடு
b) Andhra Pradesh / ஆந்திரப் பிரதேசம்
c) Odisha / ஒடிசா
d) West Bengal / மேற்கு வங்கம்
Answer: c

**Question 38**
The main cause of earthquakes is:
பூகம்பங்கள் ஏற்படுவதற்கான முக்கிய காரணம்:
a) Movement of tectonic plates / டெக்டோனிக் தட்டுகளின் இயக்கம்
b) Heavy rainfall / கனமழை
c) Strong winds / பலத்த காற்று
d) Volcanic ash deposition / எரிமலை சாம்பல் படிவு
Answer: a

**Question 39**
Which of the following is a mitigation measure for landslides?
பின்வருவனவற்றில் எது நிலச்சரிவுகளுக்கான தணிப்பு நடவடிக்கை?
a) Building large dams in hilly areas / மலைப்பகுதிகளில் பெரிய அணைகள் கட்டுதல்
b) Promoting Jhum cultivation / ஜும் சாகுபடியை ஊக்குவித்தல்
c) Construction of retaining walls / தடுப்புச் சுவர்கள் கட்டுதல்
d) Unplanned urbanization on slopes / சரிவுகளில் திட்டமிடப்படாத நகரமயமாக்கல்
Answer: c

**Question 40**
The term 'Seismic Zone V' in India indicates:
இந்தியாவில் 'நில அதிர்வு மண்டலம் V' என்பது எதைக் குறிக்கிறது?
a) Low damage risk zone / குறைந்த சேத அபாய மண்டலம்
b) Moderate damage risk zone / மிதமான சேத அபாய மண்டலம்
c) High damage risk zone / அதிக சேத அபாய மண்டலம்
d) Very high damage risk zone / மிக அதிக சேத அபாய மண்டலம்
Answer: d

**Question 41**
What is the primary function of the State Disaster Response Fund (SDRF)?
மாநில பேரிடர் மீட்பு நிதியத்தின் (SDRF) முதன்மை செயல்பாடு என்ன?
a) To conduct research on disaster prediction / பேரிடர் கணிப்பு குறித்த ஆராய்ச்சி நடத்துதல்
b) To provide immediate relief to victims of notified disasters / அறிவிக்கப்பட்ட பேரழிவுகளால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு உடனடி நிவாரணம் வழங்குதல்
c) To train disaster management professionals / பேரிடர் மேலாண்மை நிபுணர்களுக்கு பயிற்சி அளித்தல்
d) To invest in long-term infrastructure projects / நீண்ட கால உள்கட்டமைப்பு திட்டங்களில் முதலீடு செய்தல்
Answer: b

**Question 42**
Cloudbursts are often associated with which type of natural calamity in hilly regions?
மலைப்பாங்கான பகுதிகளில் மேகவெடிப்புகள் பெரும்பாலும் எந்த வகையான இயற்கை பேரிடருடன் தொடர்புடையவை?
a) Droughts / வறட்சி
b) Earthquakes / பூகம்பங்கள்
c) Flash floods and landslides / திடீர் வெள்ளம் மற்றும் நிலச்சரிவுகள்
d) Cyclones / சூறாவளிகள்
Answer: c

**Question 43**
Which of the following gases is a major contributor to the "Greenhouse Effect" that can indirectly influence climate-related disasters?
காலநிலை தொடர்பான பேரழிவுகளை மறைமுகமாக பாதிக்கக்கூடிய "பசுமை இல்ல விளைவுக்கு" முக்கியமாக பங்களிக்கும் வாயு எது?
a) Oxygen / ஆக்ஸிஜன்
b) Nitrogen / நைட்ரஜன்
c) Carbon Dioxide / கார்பன் டை ஆக்சைடு
d) Argon / ஆர்கான்
Answer: c

**Question 44**
The 'Ring of Fire', known for frequent earthquakes and volcanic eruptions, is located around which ocean?
அடிக்கடி ஏற்படும் பூகம்பங்கள் மற்றும் எரிமலை வெடிப்புகளுக்கு பெயர் பெற்ற 'நெருப்பு வளையம்' எந்த பெருங்கடலைச் சுற்றி அமைந்துள்ளது?
a) Atlantic Ocean / அட்லாண்டிக் பெருங்கடல்
b) Indian Ocean / இந்தியப் பெருங்கடல்
c) Arctic Ocean / ஆர்க்டிக் பெருங்கடல்
d) Pacific Ocean / பசிபிக் பெருங்கடல்
Answer: d

**Question 45**
Who heads the National Disaster Management Authority (NDMA) in India?
இந்தியாவில் தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையத்தின் (NDMA) தலைவர் யார்?
a) The President of India / இந்தியக் குடியரசுத் தலைவர்
b) The Prime Minister of India / இந்தியப் பிரதமர்
c) The Home Minister of India / இந்திய உள்துறை அமைச்சர்
d) The Cabinet Secretary / அமைச்சரவை செயலாளர்
Answer: b

**Question 46**
What is 'Loo' in the Indian context?
இந்திய சூழலில் 'லூ' (Loo) என்றால் என்ன?
a) A cold wind in winter / குளிர்காலத்தில் வீசும் குளிர் காற்று
b) A hot and dry wind in summer / கோடையில் வீசும் வெப்பமான மற்றும் வறண்ட காற்று
c) A type of monsoon rain / ஒரு வகை பருவமழை
d) A coastal storm / ஒரு கடலோர புயல்
Answer: b

**Question 47**
Which of the following is an example of a 'slow onset' disaster?
பின்வருவனவற்றில் எது 'மெதுவாகத் தொடங்கும்' பேரழிவுக்கு எடுத்துக்காட்டு?
a) Earthquake / பூகம்பம்
b) Flash Flood / திடீர் வெள்ளம்
c) Cyclone / சூறாவளி
d) Drought / வறட்சி
Answer: d

**Question 48**
The Kosi River, often called the "Sorrow of Bihar", is notorious for causing:
"பீகாரின் துயரம்" என்று அடிக்கடி அழைக்கப்படும் கோசி நதி, எதை ஏற்படுத்துவதில் பெயர் போனது?
a) Earthquakes / பூகம்பங்கள்
b) Droughts / வறட்சி
c) Floods / வெள்ளம்
d) Landslides / நிலச்சரிவுகள்
Answer: c

**Question 49**
Which is the most earthquake-prone city among the following options in India?
பின்வரும் இந்திய நகரங்களில் பூகம்பத்தால் அதிகம் பாதிக்கப்படக்கூடிய நகரம் எது?
a) Chennai / சென்னை
b) Bengaluru / பெங்களூரு
c) Srinagar / ஸ்ரீநகர்
d) Hyderabad / ஹைதராபாத்
Answer: c

**Question 50**
Community-Based Disaster Management (CBDM) emphasizes:
சமூக அடிப்படையிலான பேரிடர் மேலாண்மை (CBDM) எதை வலியுறுத்துகிறது?
a) Top-down approach from government agencies / அரசு நிறுவனங்களிடமிருந்து மேலிருந்து கீழ் நோக்கிய அணுகுமுறை
b) Involvement of local communities in planning and response / திட்டமிடல் மற்றும் மீட்புப் பணிகளில் உள்ளூர் சமூகங்களின் ஈடுபாடு
c) Sole reliance on international aid / சர்வதேச உதவியை மட்டுமே நம்பியிருத்தல்
d) Use of advanced technology only / மேம்பட்ட தொழில்நுட்பத்தை மட்டுமே பயன்படுத்துதல்
Answer: b