**Overall Topic for Question Generation: Rivers in India**

---

**1. Assertion and Reason Questions (6 questions):**

**Question 1:**
Assertion (A): The Ganga river is a perennial river.
Reason (R): It is fed by snowmelt from the Himalayas and rainfall during the monsoon season.

கூற்று (A): கங்கை நதி ஒரு வற்றாத நதி.
காரணம் (R): இது இமயமலையில் பனி உருகுவதாலும், பருவமழை காலங்களில் மழையினாலும் நீர் பெறுகிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மேலும் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம்.)
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A-யின் சரியான விளக்கம் அல்ல.)
c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
Answer: a

**Question 2:**
Assertion (A): The Narmada river flows westwards.
Reason (R): It flows through a rift valley between the Vindhya and Satpura ranges.

கூற்று (A): நர்மதா நதி மேற்கு நோக்கி பாய்கிறது.
காரணம் (R): இது விந்திய மற்றும் சாத்பூரா மலைத்தொடர்களுக்கு இடையிலான ஒரு பிளவுப் பள்ளத்தாக்கு வழியாக பாய்கிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a

**Question 3:**
Assertion (A): Peninsular rivers are mostly seasonal.
Reason (R): They are primarily dependent on monsoon rainfall.

கூற்று (A): தீபகற்ப நதிகள் பெரும்பாலும் பருவகால நதிகள்.
காரணம் (R): அவை முதன்மையாக பருவமழையை சார்ந்துள்ளன.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a

**Question 4:**
Assertion (A): The Godavari is often referred to as 'Dakshina Ganga'.
Reason (R): It is the longest river in Peninsular India and has significant cultural importance.

கூற்று (A): கோதாவரி நதி பெரும்பாலும் 'தட்சிண கங்கை' என்று குறிப்பிடப்படுகிறது.
காரணம் (R): இது தீபகற்ப இந்தியாவின் மிக நீளமான நதி மற்றும் குறிப்பிடத்தக்க கலாச்சார முக்கியத்துவத்தைக் கொண்டுள்ளது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a

**Question 5:**
Assertion (A): The Indus River originates in Tibet.
Reason (R): Most of its course flows through Pakistan before draining into the Arabian Sea.

கூற்று (A): சிந்து நதி திபெத்தில் உருவாகிறது.
காரணம் (R): அதன் பெரும்பகுதி அரபிக்கடலில் கலப்பதற்கு முன் பாகிஸ்தான் வழியாக பாய்கிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: b

**Question 6:**
Assertion (A): The Kaveri river delta is highly fertile.
Reason (R): The river deposits rich alluvial soil in its delta region.

கூற்று (A): காவிரி நதி டெல்டா மிகவும் வளமானது.
காரணம் (R): நதி அதன் டெல்டா பகுதியில் வளமான வண்டல் மண்ணை படிய வைக்கிறது.

Options:
a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A.
b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A.
c) A is true, but R is false.
d) A is false, but R is true.
e) Both A and R are false.
Answer: a

---

**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (6 questions):**

**Question 7:**
Identify the wrongly matched pair:
(River – Origin)
a) Ganga – Gangotri Glacier
b) Yamuna – Yamunotri Glacier
c) Brahmaputra – Chemayungdung Glacier
d) Mahanadi – Amarkantak Plateau

தவறாகப் பொருந்தும் இணையைக் கண்டறியவும்:
(நதி – பிறப்பிடம்)
a) கங்கை – கங்கோத்ரி பனியாறு
b) யமுனை – யமுனோத்ரி பனியாறு
c) பிரம்மபுத்திரா – செமாயுங்டங் பனியாறு
d) மகாநதி – அமர்கண்டக் பீடபூமி
Answer: d (Mahanadi originates in Sihawa, Chhattisgarh. மகாநதி சத்தீஸ்கரில் உள்ள சிகாவாவில் உருவாகிறது.)

**Question 8:**
Identify the wrongly matched pair:
(River – Major Tributary)
a) Indus – Sutlej
b) Ganga – Yamuna
c) Godavari – Tungabhadra
d) Krishna – Bhima

தவறாகப் பொருந்தும் இணையைக் கண்டறியவும்:
(நதி – முக்கிய துணை நதி)
a) சிந்து – சட்லஜ்
b) கங்கை – யமுனை
c) கோதாவரி – துங்கபத்திரை
d) கிருஷ்ணா – பீமா
Answer: c (Tungabhadra is a major tributary of Krishna River. துங்கபத்திரை கிருஷ்ணா நதியின் முக்கிய துணை நதியாகும்.)

**Question 9:**
Identify the wrongly matched pair:
(Dam – River)
a) Bhakra Nangal Dam – Sutlej
b) Hirakud Dam – Mahanadi
c) Nagarjuna Sagar Dam – Godavari
d) Sardar Sarovar Dam – Narmada

தவறாகப் பொருந்தும் இணையைக் கண்டறியவும்:
(அணை – நதி)
a) பக்ரா நங்கல் அணை – சட்லஜ்
b) ஹிராகுட் அணை – மகாநதி
c) நாகார்ஜுன சாகர் அணை – கோதாவரி
d) சர்தார் சரோவர் அணை – நர்மதா
Answer: c (Nagarjuna Sagar Dam is on Krishna River. நாகார்ஜுன சாகர் அணை கிருஷ்ணா நதியின் மீது உள்ளது.)

**Question 10:**
Identify the wrongly matched pair:
(City – River Bank)
a) Delhi – Yamuna
b) Kolkata – Hooghly
c) Lucknow – Gomti
d) Hyderabad – Godavari

தவறாகப் பொருந்தும் இணையைக் கண்டறியவும்:
(நகரம் – நதிக்கரை)
a) டெல்லி – யமுனை
b) கொல்கத்தா – ஹூக்ளி
c) லக்னோ – கோமதி
d) ஹைதராபாத் – கோதாவரி
Answer: d (Hyderabad is on the banks of the Musi River. ஹைதராபாத் மூசி நதிக்கரையில் அமைந்துள்ளது.)

**Question 11:**
Identify the wrongly matched pair:
(River – Drains into)
a) Ganga – Bay of Bengal
b) Narmada – Arabian Sea
c) Mahanadi – Arabian Sea
d) Krishna – Bay of Bengal

தவறாகப் பொருந்தும் இணையைக் கண்டறியவும்:
(நதி – கலக்குமிடம்)
a) கங்கை – வங்காள விரிகுடா
b) நர்மதை – அரபிக்கடல்
c) மகாநதி – அரபிக்கடல்
d) கிருஷ்ணா – வங்காள விரிகுடா
Answer: c (Mahanadi drains into Bay of Bengal. மகாநதி வங்காள விரிகுடாவில் கலக்கிறது.)

**Question 12:**
Identify the wrongly matched pair:
(Waterfall – River)
a) Jog Falls – Sharavati River
b) Sivasamudram Falls – Kaveri River
c) Dudhsagar Falls – Mandovi River
d) Hogenakkal Falls – Periyar River

தவறாகப் பொருந்தும் இணையைக் கண்டறியவும்:
(நீர்வீழ்ச்சி – நதி)
a) ஜோக் நீர்வீழ்ச்சி – ஷராவதி நதி
b) சிவசமுத்திரம் நீர்வீழ்ச்சி – காவிரி நதி
c) தூத்சாகர் நீர்வீழ்ச்சி – மாண்டோவி நதி
d) ஒகேனக்கல் நீர்வீழ்ச்சி – பெரியாறு நதி
Answer: d (Hogenakkal Falls is on the Kaveri River. ஒகேனக்கல் நீர்வீழ்ச்சி காவிரி நதியில் உள்ளது.)

---

**3. Match the Following Questions (6 questions):**

**Question 13:**
Match List-I with List-II:
List-I (River) List-II (Tributary)
1. Ganga         a. Chambal
2. Yamuna     b. Son
3. Indus         c. Tista
4. Brahmaputra d. Jhelum

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நதி) பட்டியல்-II (துணை நதி)
1. கங்கை         a. சம்பல்
2. யமுனை     b. சோன்
3. சிந்து         c. தீஸ்தா
4. பிரம்மபுத்திரா d. ஜீலம்

Options:
A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
D) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a
Answer: A

**Question 14:**
Match List-I with List-II:
List-I (River) List-II (Origin Place)
1. Godavari      a. Talakaveri
2. Krishna       b. Amarkantak
3. Narmada    c. Trimbakeshwar
4. Kaveri         d. Mahabaleshwar

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நதி) பட்டியல்-II (பிறப்பிடம்)
1. கோதாவரி      a. தலைக்காவிரி
2. கிருஷ்ணா       b. அமர்கண்டக்
3. நர்மதா        c. திரியம்பகேஷ்வர்
4. காவிரி         d. மகாபலேஷ்வர்

Options:
A) 1-c, 2-d, 3-b, 4-a
B) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
C) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
D) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
Answer: A

**Question 15:**
Match List-I with List-II:
List-I (Dam) List-II (State)
1. Tehri Dam           a. Odisha
2. Hirakud Dam       b. Gujarat
3. Sardar Sarovar Dam c. Kerala
4. Idukki Dam          d. Uttarakhand

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (அணை) பட்டியல்-II (மாநிலம்)
1. தெஹ்ரி அணை           a. ஒடிசா
2. ஹிராகுட் அணை       b. குஜராத்
3. சர்தார் சரோவர் அணை c. கேரளா
4. இடுக்கி அணை          d. உத்தராகண்ட்

Options:
A) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
B) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
C) 1-b, 2-c, 3-d, 4-a
D) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
Answer: B

**Question 16:**
Match List-I with List-II:
List-I (River) List-II (Alternative Name / Feature)
1. Brahmaputra     a. Sorrow of Bihar
2. Kosi                 b. Dakshina Ganga
3. Godavari           c. Tsangpo in Tibet
4. Luni                  d. Inland drainage river

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நதி) பட்டியல்-II (மாற்றுப் பெயர் / அம்சம்)
1. பிரம்மபுத்திரா     a. பீகாரின் துயரம்
2. கோசி                 b. தட்சிண கங்கை
3. கோதாவரி           c. திபெத்தில் சாங்போ
4. லூனி                  d. உள்நாட்டு வடிகால் நதி

Options:
A) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
C) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
Answer: A

**Question 17:**
Match List-I with List-II:
List-I (City) List-II (River)
1. Varanasi         a. Sabarmati
2. Ahmedabad   b. Ganga
3. Cuttack         c. Musi
4. Hyderabad    d. Mahanadi

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நகரம்) பட்டியல்-II (நதி)
1. வாரணாசி         a. சபர்மதி
2. அகமதாபாத்   b. கங்கை
3. கட்டாக்         c. மூசி
4. ஹைதராபாத்    d. மகாநதி

Options:
A) 1-d, 2-a, 3-c, 4-b
B) 1-c, 2-b, 3-d, 4-a
C) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
D) 1-a, 2-d, 3-b, 4-c
Answer: C

**Question 18:**
Match List-I with List-II:
List-I (River System) List-II (Characteristic)
1. Himalayan Rivers    a. Mostly seasonal
2. Peninsular Rivers    b. Form estuaries
3. West Flowing Peninsular Rivers c. Form large deltas
4. East Flowing Peninsular Rivers  d. Perennial, snow-fed

பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:
பட்டியல்-I (நதி அமைப்பு) பட்டியல்-II (பண்பு)
1. இமயமலை நதிகள்    a. பெரும்பாலும் பருவகாலமானவை
2. தீபகற்ப நதிகள்    b. முகத்துவாரங்களை உருவாக்குகின்றன
3. மேற்கு நோக்கி பாயும் தீபகற்ப நதிகள் c. பெரிய டெல்டாக்களை உருவாக்குகின்றன
4. கிழக்கு நோக்கி பாயும் தீபகற்ப நதிகள்  d. வற்றாதவை, பனி ஊட்டப்பட்டவை

Options:
A) 1-a, 2-d, 3-c, 4-b
B) 1-d, 2-a, 3-b, 4-c
C) 1-b, 2-c, 3-a, 4-d
D) 1-c, 2-b, 3-d, 4-a
Answer: B

---

**4. Standard Multiple Choice Questions (32 questions):**

**Question 19:**
Which is the longest river in India?
a) Godavari
b) Ganga
c) Brahmaputra
d) Indus

இந்தியாவின் மிக நீளமான நதி எது?
a) கோதாவரி
b) கங்கை
c) பிரம்மபுத்திரா
d) சிந்து
Answer: b

**Question 20:**
The river Narmada originates from:
a) Amarkantak Plateau
b) Mahabaleshwar
c) Trimbakeshwar
d) Gangotri Glacier

நர்மதா நதி எங்கிருந்து உருவாகிறது?
a) அமர்கண்டக் பீடபூமி
b) மகாபலேஷ்வர்
c) திரியம்பகேஷ்வர்
d) கங்கோத்ரி பனியாறு
Answer: a

**Question 21:**
Which of the following rivers flows through a rift valley?
a) Godavari
b) Krishna
c) Tapti
d) Mahanadi

பின்வரும் நதிகளில் எது பிளவுப் பள்ளத்தாக்கு வழியாக பாய்கிறது?
a) கோதாவரி
b) கிருஷ்ணா
c) தபதி
d) மகாநதி
Answer: c

**Question 22:**
The Sivasamudram Falls is located on which river?
a) Krishna
b) Godavari
c) Kaveri
d) Periyar

சிவசமுத்திரம் நீர்வீழ்ச்சி எந்த ஆற்றில் அமைந்துள்ளது?
a) கிருஷ்ணா
b) கோதாவரி
c) காவிரி
d) பெரியாறு
Answer: c

**Question 23:**
Which river is known as the 'Sorrow of Bengal'?
a) Ganga
b) Damodar
c) Hooghly
d) Teesta

'வங்காளத்தின் துயரம்' என்று அழைக்கப்படும் நதி எது?
a) கங்கை
b) தாமோதர்
c) ஹூக்ளி
d) தீஸ்தா
Answer: b

**Question 24:**
The river Brahmaputra enters India in which state?
a) Assam
b) Arunachal Pradesh
c) Nagaland
d) Sikkim

பிரம்மபுத்திரா நதி எந்த மாநிலத்தில் இந்தியாவிற்குள் நுழைகிறது?
a) அசாம்
b) அருணாச்சல பிரதேசம்
c) நாகாலாந்து
d) சிக்கிம்
Answer: b

**Question 25:**
Which of the following is a west-flowing river of Peninsular India?
a) Mahanadi
b) Godavari
c) Periyar
d) Krishna

பின்வருவனவற்றில் தீபகற்ப இந்தியாவின் மேற்கு நோக்கி பாயும் நதி எது?
a) மகாநதி
b) கோதாவரி
c) பெரியாறு
d) கிருஷ்ணா
Answer: c

**Question 26:**
The city of Vijayawada is located on the banks of which river?
a) Godavari
b) Krishna
c) Tungabhadra
d) Penna

விஜயவாடா நகரம் எந்த ஆற்றின் கரையில் அமைந்துள்ளது?
a) கோதாவரி
b) கிருஷ்ணா
c) துங்கபத்திரை
d) பெண்ணாறு
Answer: b

**Question 27:**
The confluence of Alaknanda and Bhagirathi rivers at Devprayag forms which river?
a) Yamuna
b) Ganga
c) Indus
d) Brahmaputra

தேவபிரயாகையில் அலக்நந்தா மற்றும் பாகீரதி ஆறுகள் சங்கமித்து எந்த நதியை உருவாக்குகின்றன?
a) யமுனை
b) கங்கை
c) சிந்து
d) பிரம்மபுத்திரா
Answer: b

**Question 28:**
Which is the longest tributary of the Ganga river?
a) Yamuna
b) Ghaghara
c) Son
d) Kosi

கங்கை நதியின் மிக நீளமான துணை நதி எது?
a) யமுனை
b) காகரா
c) சோன்
d) கோசி
Answer: a

**Question 29:**
The Hirakud Dam, one of the longest dams in the world, is built on which river?
a) Godavari
b) Mahanadi
c) Narmada
d) Tapti

உலகின் மிக நீளமான அணைகளில் ஒன்றான ஹிராகுட் அணை எந்த ஆற்றின் மீது கட்டப்பட்டுள்ளது?
a) கோதாவரி
b) மகாநதி
c) நர்மதா
d) தபதி
Answer: b

**Question 30:**
Which river forms the famous Jog Falls (Gersoppa Falls)?
a) Kaveri
b) Sharavati
c) Krishna
d) Tungabhadra

புகழ்பெற்ற ஜோக் நீர்வீழ்ச்சியை (கெர்சோப்பா நீர்வீழ்ச்சி) உருவாக்கும் நதி எது?
a) காவிரி
b) ஷராவதி
c) கிருஷ்ணா
d) துங்கபத்திரை
Answer: b

**Question 31:**
The river Tsangpo flows through Tibet before entering India as:
a) Ganga
b) Indus
c) Brahmaputra
d) Sutlej

சாங்போ நதி திபெத் வழியாக பாய்ந்து இந்தியாவிற்குள் எவ்வாறு நுழைகிறது?
a) கங்கை
b) சிந்து
c) பிரம்மபுத்திரா
d) சட்லஜ்
Answer: c

**Question 32:**
Which Indian river is also known as 'Vridha Ganga' (Old Ganga)?
a) Krishna
b) Kaveri
c) Godavari
d) Narmada

'விருத்த கங்கா' (பழைய கங்கை) என்றும் அழைக்கப்படும் இந்திய நதி எது?
a) கிருஷ்ணா
b) காவிரி
c) கோதாவரி
d) நர்மதா
Answer: c

**Question 33:**
The Luni River drains into:
a) Arabian Sea
b) Bay of Bengal
c) Rann of Kutch
d) Sambhar Lake

லூனி நதி எங்கு கலக்கிறது?
a) அரபிக்கடல்
b) வங்காள விரிகுடா
c) ரான் ஆஃப் கட்ச்
d) சாம்பார் ஏரி
Answer: c

**Question 34:**
The Majuli island, the largest riverine island in the world, is located in which river?
a) Ganga
b) Brahmaputra
c) Indus
d) Godavari

உலகின் மிகப்பெரிய ஆற்றுத் தீவான மஜூலி தீவு எந்த ஆற்றில் அமைந்துள்ளது?
a) கங்கை
b) பிரம்மபுத்திரா
c) சிந்து
d) கோதாவரி
Answer: b

**Question 35:**
Which of these rivers does not originate in India?
a) Ganga
b) Yamuna
c) Sutlej
d) Ravi

பின்வரும் நதிகளில் எது இந்தியாவில் உருவாகவில்லை?
a) கங்கை
b) யமுனை
c) சட்லஜ்
d) ராவி
Answer: c

**Question 36:**
The city of Nashik is situated on the banks of which river?
a) Krishna
b) Godavari
c) Tapti
d) Narmada

நாசிக் நகரம் எந்த ஆற்றின் கரையில் அமைந்துள்ளது?
a) கிருஷ்ணா
b) கோதாவரி
c) தபதி
d) நர்மதா
Answer: b

**Question 37:**
The river also known as 'Dakshina Ganga' is:
a) Mahanadi
b) Godavari
c) Krishna
d) Kaveri

'தட்சிண கங்கை' என்று அழைக்கப்படும் நதி:
a) மகாநதி
b) கோதாவரி
c) கிருஷ்ணா
d) காவிரி
Answer: b

**Question 38:**
The Teesta river is a tributary of which major river system?
a) Ganga
b) Brahmaputra
c) Indus
d) Mahanadi

தீஸ்தா நதி எந்த முக்கிய நதி அமைப்பின் துணை நதியாகும்?
a) கங்கை
b) பிரம்மபுத்திரா
c) சிந்து
d) மகாநதி
Answer: b

**Question 39:**
Which river is famous for its 'Marble Rocks' at Bhedaghat?
a) Godavari
b) Krishna
c) Narmada
d) Tapti

பேடாகாட்டில் உள்ள 'சலவைக் கல் பாறைகளுக்கு' புகழ்பெற்ற நதி எது?
a) கோதாவரி
b) கிருஷ்ணா
c) நர்மதா
d) தபதி
Answer: c

**Question 40:**
The river that forms the delta named 'Sunderbans' is:
a) Brahmaputra
b) Ganga
c) Both Ganga and Brahmaputra
d) Mahanadi

'சுந்தரவனக்காடுகள்' என்ற டெல்டாவை உருவாக்கும் நதி:
a) பிரம்மபுத்திரா
b) கங்கை
c) கங்கை மற்றும் பிரம்மபுத்திரா இரண்டும்
d) மகாநதி
Answer: c

**Question 41:**
The Pong Dam is constructed on which river?
a) Beas
b) Ravi
c) Sutlej
d) Chenab

பாங் அணை எந்த ஆற்றின் மீது கட்டப்பட்டுள்ளது?
a) பியாஸ்
b) ராவி
c) சட்லஜ்
d) செனாப்
Answer: a

**Question 42:**
Which of the following Peninsular rivers is the longest?
a) Narmada
b) Godavari
c) Krishna
d) Mahanadi

பின்வரும் தீபகற்ப நதிகளில் மிக நீளமானது எது?
a) நர்மதா
b) கோதாவரி
c) கிருஷ்ணா
d) மகாநதி
Answer: b

**Question 43:**
The river Indus originates from:
a) Mansarovar Lake
b) Rakas Lake
c) Chemayungdung Glacier
d) Siachen Glacier

சிந்து நதி எங்கிருந்து உருவாகிறது?
a) மானசரோவர் ஏரி (அருகில்)
b) ராகாஸ் ஏரி
c) செமாயுங்டங் பனியாறு
d) சியாச்சின் பனியாறு
Answer: a

**Question 44:**
The city of Ayodhya is located on the banks of which river?
a) Ganga
b) Yamuna
c) Saryu
d) Gomti

அயோத்தி நகரம் எந்த ஆற்றின் கரையில் அமைந்துள்ளது?
a) கங்கை
b) யமுனை
c) சரயு
d) கோமதி
Answer: c

**Question 45:**
Which of the following rivers is known as the 'lifeline of Kerala'?
a) Kaveri
b) Periyar
c) Pamba
d) Bharathappuzha

பின்வரும் நதிகளில் எது 'கேரளாவின் உயிர்நாடி' என்று அழைக்கப்படுகிறது?
a) காவிரி
b) பெரியாறு
c) பம்பா
d) பாரதப்புழா
Answer: b

**Question 46:**
The Amravati, Bhavani, Hemavati and Kabini are tributaries of which river?
a) Krishna
b) Godavari
c) Mahanadi
d) Kaveri

அமராவதி, பவானி, ஹேமாவதி மற்றும் கபினி ஆகியவை எந்த ஆற்றின் துணை நதிகள்?
a) கிருஷ்ணா
b) கோதாவரி
c) மகாநதி
d) காவிரி
Answer: d

**Question 47:**
The river that flows between Vindhya and Satpura ranges is:
a) Mahanadi
b) Narmada
c) Godavari
d) Krishna

விந்திய மற்றும் சாத்பூரா மலைத்தொடர்களுக்கு இடையில் பாயும் நதி:
a) மகாநதி
b) நர்மதா
c) கோதாவரி
d) கிருஷ்ணா
Answer: b

**Question 48:**
Which of the following is an east-flowing river in Peninsular India?
a) Tapti
b) Narmada
c) Sabarmati
d) Mahanadi

பின்வருவனவற்றில் தீபகற்ப இந்தியாவில் கிழக்கு நோக்கி பாயும் நதி எது?
a) தபதி
b) நர்மதா
c) சபர்மதி
d) மகாநதி
Answer: d

**Question 49:**
The Ukai Dam is located on which river?
a) Narmada
b) Tapti
c) Mahi
d) Sabarmati

உக்காய் அணை எந்த ஆற்றின் மீது அமைந்துள்ளது?
a) நர்மதா
b) தபதி
c) மஹி
d) சபர்மதி
Answer: b

**Question 50:**
The Baglihar Dam is built on which river?
a) Jhelum
b) Chenab
c) Ravi
d) Sutlej

பக்லிஹார் அணை எந்த ஆற்றின் மீது கட்டப்பட்டுள்ளது?
a) ஜீலம்
b) செனாப்
c) ராவி
d) சட்லஜ்
Answer: b