---
Overall Topic: Water Resources (நீர் வளங்கள்)
---

**1. Assertion and Reason Questions (கூற்று மற்றும் காரணம் வகை வினாக்கள்)**

1.  **Assertion (A):** Groundwater depletion is a serious concern in many parts of India.
    **Reason (R):** Over-extraction for agriculture and increasing population pressure are major causes.

    **கூற்று (A):** இந்தியாவில் பல பகுதிகளில் நிலத்தடி நீர் குறைந்து வருவது ஒரு தீவிரமான கவலையாகும்.
    **காரணம் (R):** விவசாயத்திற்காக அதிகப்படியான நீர் உறிஞ்சப்படுதலும், அதிகரித்து வரும் மக்கள் தொகை அழுத்தமும் முக்கிய காரணங்களாகும்.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கமல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: a**

2.  **Assertion (A):** Rainwater harvesting is an effective method to recharge groundwater.
    **Reason (R):** It involves collecting and storing rainwater for later use or allowing it to percolate into the ground.

    **கூற்று (A):** மழைநீர் சேகரிப்பு நிலத்தடி நீரை மீண்டும் நிரப்புவதற்கான ஒரு பயனுள்ள முறையாகும்.
    **காரணம் (R):** இது மழைநீரை சேகரித்து பின்னர் பயன்படுத்துவதற்காக சேமித்து வைப்பதை அல்லது நிலத்திற்குள் ஊடுருவ அனுமதிப்பதை உள்ளடக்கியது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கமல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: a**

3.  **Assertion (A):** Interlinking of rivers can solve the problem of floods and droughts simultaneously in different regions.
    **Reason (R):** This project has no ecological or social concerns.

    **கூற்று (A):** நதிகள் இணைப்பு வெவ்வேறு பிராந்தியங்களில் ஒரே நேரத்தில் ஏற்படும் வெள்ளம் மற்றும் வறட்சி பிரச்சினைகளை தீர்க்க முடியும்.
    **காரணம் (R):** இந்த திட்டத்தில் எந்தவொரு சூழலியல் அல்லது சமூக அக்கறைகளும் இல்லை.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கமல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: c**

4.  **Assertion (A):** Desalination of seawater is becoming a viable option for freshwater supply in coastal areas.
    **Reason (R):** The technology is energy-intensive and can have environmental impacts due to brine discharge.

    **கூற்று (A):** கடலோரப் பகுதிகளில் நன்னீர் விநியோகத்திற்காக கடல்நீரை உப்புநீக்குதல் ஒரு சாத்தியமான விருப்பமாக மாறி வருகிறது.
    **காரணம் (R):** இந்த தொழில்நுட்பம் அதிக ஆற்றல் தேவையுடையது மற்றும் உப்புநீர் வெளியேற்றத்தால் சுற்றுச்சூழல் பாதிப்புகளை ஏற்படுத்தக்கூடும்.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கமல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: b**

5.  **Assertion (A):** Water pollution significantly reduces the availability of usable water.
    **Reason (R):** Industrial effluents and untreated sewage are major sources of water pollution.

    **கூற்று (A):** நீர் மாசுபாடு பயன்படுத்தக்கூடிய நீரின் இருப்பை கணிசமாக குறைக்கிறது.
    **காரணம் (R):** தொழில்துறை கழிவுகள் மற்றும் சுத்திகரிக்கப்படாத கழிவுநீர் ஆகியவை நீர் மாசுபாட்டின் முக்கிய ஆதாரங்களாகும்.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கமல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: a**

6.  **Assertion (A):** Drip irrigation is less efficient than flood irrigation.
    **Reason (R):** Drip irrigation supplies water directly to the root zone, minimizing water loss.

    **கூற்று (A):** சொட்டு நீர் பாசனம் வெள்ளப் பாசனத்தை விட குறைந்த செயல்திறன் கொண்டது.
    **காரணம் (R):** சொட்டு நீர் பாசனம் நேரடியாக வேர் மண்டலத்திற்கு தண்ணீரை வழங்குகிறது, நீர் இழப்பைக் குறைக்கிறது.

    a) Both A and R are true, and R is the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, மற்றும் R என்பது A இன் சரியான விளக்கம்.)
    b) Both A and R are true, but R is not the correct explanation of A. (A மற்றும் R இரண்டும் சரி, ஆனால் R என்பது A இன் சரியான விளக்கமல்ல.)
    c) A is true, but R is false. (A சரி, ஆனால் R தவறு.)
    d) A is false, but R is true. (A தவறு, ஆனால் R சரி.)
    e) Both A and R are false. (A மற்றும் R இரண்டும் தவறு.)
    **Answer: d**

---
**2. Identify the Wrongly Matched Pair Questions (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்)**

7.  Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:)
    a) Bhakra Nangal Project - Sutlej River (பக்ரா நங்கல் திட்டம் - சட்லஜ் நதி)
    b) Hirakud Dam - Mahanadi River (ஹிராகுட் அணை - மகாநதி ஆறு)
    c) Nagarjuna Sagar Project - Krishna River (நாகார்ஜுன சாகர் திட்டம் - கிருஷ்ணா நதி)
    d) Mettur Dam - Godavari River (மேட்டூர் அணை - கோதாவரி நதி)
    **Answer: d (Mettur Dam - Cauvery River / மேட்டூர் அணை - காவிரி நதி)**

8.  Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:)
    a) Water Scarcity - Lack of sufficient water resources (நீர் பற்றாக்குறை - போதுமான நீர் வளங்கள் இல்லாமை)
    b) Aquifer - Underground layer of water-bearing rock (நீர்த்தேக்கம் - நீர் தாங்கும் பாறையின் நிலத்தடி அடுக்கு)
    c) Salinization - Accumulation of salts in water (நீரில் உப்புத்தன்மை அதிகரித்தல் - நீரில் உப்புகள் சேர்தல்)
    d) Potable Water - Water suitable for irrigation (குடிநீர் - பாசனத்திற்கு ஏற்ற நீர்)
    **Answer: d (Potable Water - Water suitable for drinking / குடிநீர் - குடிப்பதற்கு ஏற்ற நீர்)**

9.  Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:)
    a) Surface Water - Rivers, Lakes, Ponds (மேற்பரப்பு நீர் - ஆறுகள், ஏரிகள், குளங்கள்)
    b) Groundwater - Water found beneath the Earth's surface (நிலத்தடி நீர் - பூமியின் மேற்பரப்பிற்குக் கீழே காணப்படும் நீர்)
    c) Water Conservation - Building more industries near rivers (நீர் பாதுகாப்பு - ஆறுகளுக்கு அருகில் அதிக தொழிற்சாலைகளைக் கட்டுதல்)
    d) Water Cycle - Evaporation, Condensation, Precipitation (நீரின் சுழற்சி - ஆவியாதல், ஒடுக்கம், மழைப்பொழிவு)
    **Answer: c (Water Conservation - Efficient use and protection of water resources / நீர் பாதுகாப்பு - நீர்வளங்களின் திறமையான பயன்பாடு மற்றும் பாதுகாப்பு)**

10. Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:)
    a) Jal Jeevan Mission - Provide tap water to every rural household (ஜல் ஜீவன் மிஷன் - ஒவ்வொரு கிராமப்புற குடும்பத்திற்கும் குழாய் நீர் வழங்குதல்)
    b) National Water Policy - Framework for water resource development and management (தேசிய நீர் கொள்கை - நீர் வள மேம்பாடு மற்றும் மேலாண்மைக்கான கட்டமைப்பு)
    c) Drip Irrigation - Water saving technique (சொட்டு நீர் பாசனம் - நீர் சேமிப்பு நுட்பம்)
    d) Watershed Management - Increasing water pollution (நீர்நிலை மேலாண்மை - நீர் மாசுபாட்டை அதிகரித்தல்)
    **Answer: d (Watershed Management - Conservation and judicious use of water and land resources within a watershed / நீர்நிலை மேலாண்மை - ஒரு நீர்நிலைக்குள் நீர் மற்றும் நில வளங்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் நியாயமான பயன்பாடு)**

11. Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:)
    a) Cauvery River Water Dispute - Tamil Nadu and Karnataka (காவிரி நதி நீர் தகராறு - தமிழ்நாடு மற்றும் கர்நாடகா)
    b) Periyar River - Originates in Kerala (பெரியாறு நதி - கேரளாவில் உற்பத்தியாகிறது)
    c) Tehri Dam - Bhagirathi River (தெஹ்ரி அணை - பாகீரதி நதி)
    d) Sardar Sarovar Dam - Yamuna River (சர்தார் சரோவர் அணை - யமுனை நதி)
    **Answer: d (Sardar Sarovar Dam - Narmada River / சர்தார் சரோவர் அணை - நர்மதா நதி)**

12. Identify the wrongly matched pair: (தவறாகப் பொருத்தப்பட்ட இணையைக் கண்டறியவும்:)
    a) Waterlogging - Saturation of soil with water (நீர் தேங்குதல் - மண்ணில் நீர் நிரம்புதல்)
    b) Desalination - Removal of salts from seawater (உப்புநீக்கம் - கடல் நீரிலிருந்து உப்புகளை அகற்றுதல்)
    c) Eutrophication - Enrichment of water bodies with nutrients, leading to algal blooms (ஊட்டச்சத்து மிகுதல் - நீர்நிலைகளில் ஊட்டச்சத்துக்கள் அதிகரிப்பதால் பாசிப் பெருக்கம் ஏற்படுதல்)
    d) Rainwater Harvesting - Wasting rainwater by letting it flow into drains (மழைநீர் சேகரிப்பு - மழைநீரை சாக்கடைகளில் பாயவிட்டு வீணாக்குதல்)
    **Answer: d (Rainwater Harvesting - Collecting and storing rainwater / மழைநீர் சேகரிப்பு - மழைநீரை சேகரித்து சேமித்தல்)**

---
**3. Match the Following Questions (பொருத்துக)**

13. Match List-I with List-II: (பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:)
    **List-I (River / நதி)** | **List-II (Origin State / உற்பத்தியாகும் மாநிலம்)**
    --- | ---
    1\. Ganga (கங்கை) | a. Maharashtra (மகாராஷ்டிரா)
    2\. Godavari (கோதாவரி) | b. Uttarakhand (உத்தரகாண்ட்)
    3\. Cauvery (காவிரி) | c. Madhya Pradesh (மத்திய பிரதேசம்)
    4\. Narmada (நர்மதா) | d. Karnataka (கர்நாடகா)

    Options (தெரிவுகள்):
    A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-d, 2-c, 3-a, 4-b
    D) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    **Answer: A**

14. Match List-I with List-II: (பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:)
    **List-I (Water Conservation Method / நீர் பாதுகாப்பு முறை)** | **List-II (Description / விளக்கம்)**
    --- | ---
    1\. Drip Irrigation (சொட்டு நீர் பாசனம்) | a. Storing rainwater for future use (எதிர்கால பயன்பாட்டிற்காக மழைநீரை சேமித்தல்)
    2\. Rainwater Harvesting (மழைநீர் சேகரிப்பு) | b. Building barriers across rivers (ஆறுகளின் குறுக்கே தடுப்புகளை கட்டுதல்)
    3\. Check Dams (தடுப்பணைகள்) | c. Water supplied directly to roots (வேர்களுக்கு நேரடியாக நீர் வழங்குதல்)
    4\. Afforestation (காடு வளர்ப்பு) | d. Planting trees to increase groundwater recharge (நிலத்தடி நீர் செறிவூட்டலை அதிகரிக்க மரங்களை நடுதல்)

    Options (தெரிவுகள்):
    A) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
    B) 1-c, 2-a, 3-b, 4-d
    C) 1-b, 2-d, 3-a, 4-c
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    **Answer: B**

15. Match List-I with List-II: (பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:)
    **List-I (Dam / அணை)** | **List-II (State / மாநிலம்)**
    --- | ---
    1\. Mettur Dam (மேட்டூர் அணை) | a. Odisha (ஒடிசா)
    2\. Hirakud Dam (ஹிராகுட் அணை) | b. Tamil Nadu (தமிழ்நாடு)
    3\. Tehri Dam (தெஹ்ரி அணை) | c. Gujarat (குஜராத்)
    4\. Sardar Sarovar Dam (சர்தார் சரோவர் அணை) | d. Uttarakhand (உத்தரகாண்ட்)

    Options (தெரிவுகள்):
    A) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    **Answer: A**

16. Match List-I with List-II: (பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:)
    **List-I (Water Pollutant Type / நீர் மாசுபடுத்தி வகை)** | **List-II (Example / உதாரணம்)**
    --- | ---
    1\. Organic Pollutants (கரிம மாசுகள்) | a. Arsenic (ஆர்சனிக்)
    2\. Inorganic Pollutants (கனிம மாசுகள்) | b. Oil Spills (எண்ணெய் கசிவுகள்)
    3\. Pathogens (நோய்க்கிருமிகள்) | c. E.coli (ஈ.கோலை)
    4\. Thermal Pollution (வெப்ப மாசுபாடு) | d. Hot water from power plants (மின் உற்பத்தி நிலையங்களிலிருந்து வரும் சூடான நீர்)

    Options (தெரிவுகள்):
    A) 1-b, 2-a, 3-c, 4-d
    B) 1-a, 2-b, 3-d, 4-c
    C) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    **Answer: A**

17. Match List-I with List-II: (பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:)
    **List-I (Water Borne Disease / நீரினால் பரவும் நோய்)** | **List-II (Causative Agent / காரணி)**
    --- | ---
    1\. Cholera (காலரா) | a. Virus (வைரஸ்)
    2\. Typhoid (டைபாய்டு) | b. Protozoa (புரோட்டோசோவா)
    3\. Hepatitis A (ஹெபடைடிஸ் ஏ) | c. Bacterium (Vibrio cholerae) (பாக்டீரியா (விப்ரியோ காலரே))
    4\. Amoebiasis (அமீபியாசிஸ்) | d. Bacterium (Salmonella typhi) (பாக்டீரியா (சால்மோனெல்லா டைஃபி))

    Options (தெரிவுகள்):
    A) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    B) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    C) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    D) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    **Answer: A**

18. Match List-I with List-II: (பட்டியல்-I ஐ பட்டியல்-II உடன் பொருத்துக:)
    **List-I (Term / சொல்)** | **List-II (Meaning / பொருள்)**
    --- | ---
    1\. Irrigation (நீர்ப்பாசனம்) | a. Area of land that drains water into a river (ஒரு ஆற்றில் நீர் வடியும் நிலப்பகுதி)
    2\. Watershed (நீர்நிலை) | b. Artificial application of water to land (நிலத்திற்கு செயற்கையாக நீர் பாய்ச்சுதல்)
    3\. Drought (வறட்சி) | c. Removal of salt from seawater (கடல் நீரிலிருந்து உப்பை அகற்றுதல்)
    4\. Desalination (உப்புநீக்கம்) | d. Prolonged period of abnormally low rainfall (இயல்பை விட மிகக் குறைந்த மழைப்பொழிவின் நீண்ட காலம்)

    Options (தெரிவுகள்):
    A) 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    B) 1-c, 2-d, 3-a, 4-b
    C) 1-b, 2-a, 3-d, 4-c
    D) 1-a, 2-b, 3-c, 4-d
    **Answer: C**

---
**4. Standard Multiple Choice Questions (சரியான விடையைத் தேர்ந்தெடு)**

19. Which of the following is the main source of fresh water?
    (கீழ்க்கண்டவற்றில் எது நன்னீரின் முக்கிய ஆதாரம்?)
    a) Oceans (பெருங்கடல்கள்)
    b) Rivers (ஆறுகள்)
    c) Glaciers and Ice caps (பனிப்பாறைகள் மற்றும் பனிக்கட்டிகள்)
    d) Groundwater (நிலத்தடி நீர்)
    **Answer: c**

20. The "Jal Kranti Abhiyan" was launched by the Government of India for:
    ("ஜல் கிராந்தி அபியான்" இந்திய அரசால் எதற்காக தொடங்கப்பட்டது?)
    a) Water conservation and management (நீர் பாதுகாப்பு மற்றும் மேலாண்மை)
    b) River cleaning (நதி சுத்தம் செய்தல்)
    c) Interlinking of rivers (நதிகள் இணைப்பு)
    d) Promoting bottled water (பாட்டில் தண்ணீரை ஊக்குவித்தல்)
    **Answer: a**

21. Which state in India has made rooftop rainwater harvesting structure compulsory to all the houses across the state?
    (இந்தியாவில் எந்த மாநிலம் மாநிலம் முழுவதும் உள்ள அனைத்து வீடுகளுக்கும் கூரை மழைநீர் சேகரிப்பு கட்டமைப்பை கட்டாயமாக்கியுள்ளது?)
    a) Kerala (கேரளா)
    b) Tamil Nadu (தமிழ்நாடு)
    c) Rajasthan (ராஜஸ்தான்)
    d) Karnataka (கர்நாடகா)
    **Answer: b**

22. The largest river basin in India is:
    (இந்தியாவின் மிகப்பெரிய நதிப் படுகை எது?)
    a) Godavari Basin (கோதாவரி படுகை)
    b) Ganga Basin (கங்கை படுகை)
    c) Krishna Basin (கிருஷ்ணா படுகை)
    d) Narmada Basin (நர்மதா படுகை)
    **Answer: b**

23. What percentage of Earth's water is freshwater?
    (பூமியின் நீரில் எத்தனை சதவீதம் நன்னீர் உள்ளது?)
    a) Approximately 2.5% (சுமார் 2.5%)
    b) Approximately 10% (சுமார் 10%)
    c) Approximately 50% (சுமார் 50%)
    d) Approximately 97.5% (சுமார் 97.5%)
    **Answer: a**

24. The Mettur dam is built across which river?
    (மேட்டூர் அணை எந்த ஆற்றின் குறுக்கே கட்டப்பட்டுள்ளது?)
    a) Krishna (கிருஷ்ணா)
    b) Godavari (கோதாவரி)
    c) Cauvery (காவிரி)
    d) Vaigai (வைகை)
    **Answer: c**

25. Which of the following is NOT a method of water conservation?
    (பின்வருவனவற்றில் எது நீர் பாதுகாப்பு முறை அல்ல?)
    a) Rainwater harvesting (மழைநீர் சேகரிப்பு)
    b) Drip irrigation (சொட்டு நீர் பாசனம்)
    c) Deforestation (காடழிப்பு)
    d) Afforestation (காடு வளர்ப்பு)
    **Answer: c**

26. The "Namami Gange" programme is associated with:
    ("நமாமி கங்கே" திட்டம் எதனுடன் தொடர்புடையது?)
    a) Cleaning of River Ganga (கங்கை நதியை சுத்தம் செய்தல்)
    b) Interlinking of Himalayan rivers (இமயமலை நதிகளை இணைத்தல்)
    c) Groundwater recharge in North India (வட இந்தியாவில் நிலத்தடி நீர் செறிவூட்டல்)
    d) Promoting tourism along Ganga (கங்கை நதிக்கரையில் சுற்றுலாவை மேம்படுத்துதல்)
    **Answer: a**

27. World Water Day is celebrated on:
    (உலக தண்ணீர் தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?)
    a) March 22 (மார்ச் 22)
    b) April 22 (ஏப்ரல் 22)
    c) June 5 (ஜூன் 5)
    d) December 10 (டிசம்பர் 10)
    **Answer: a**

28. Which of the following is a major cause of groundwater depletion?
    (பின்வருவனவற்றில் நிலத்தடி நீர் குறைவதற்கு முக்கிய காரணம் எது?)
    a) Afforestation (காடு வளர்ப்பு)
    b) Over-extraction for irrigation (பாசனத்திற்காக அதிகப்படியான நீர் உறிஞ்சுதல்)
    c) Construction of check dams (தடுப்பணைகள் கட்டுதல்)
    d) Rainwater harvesting (மழைநீர் சேகரிப்பு)
    **Answer: b**

29. The Mullaperiyar Dam is a source of dispute between which two states?
    (முல்லைப்பெரியாறு அணை எந்த இரு மாநிலங்களுக்கு இடையே தகராறுக்கு காரணமாக உள்ளது?)
    a) Tamil Nadu and Karnataka (தமிழ்நாடு மற்றும் கர்நாடகா)
    b) Tamil Nadu and Kerala (தமிழ்நாடு மற்றும் கேரளா)
    c) Kerala and Karnataka (கேரளா மற்றும் கர்நாடகா)
    d) Andhra Pradesh and Tamil Nadu (ஆந்திரப் பிரதேசம் மற்றும் தமிழ்நாடு)
    **Answer: b**

30. The Indira Gandhi Canal, one of the largest canal projects in India, primarily benefits which state?
    (இந்தியாவின் மிகப்பெரிய கால்வாய் திட்டங்களில் ஒன்றான இந்திரா காந்தி கால்வாய், முக்கியமாக எந்த மாநிலத்திற்கு பயனளிக்கிறது?)
    a) Punjab (பஞ்சாப்)
    b) Haryana (ஹரியானா)
    c) Rajasthan (ராஜஸ்தான்)
    d) Gujarat (குஜராத்)
    **Answer: c**

31. Salinization of soil is often a consequence of:
    (மண்ணில் உப்புத்தன்மை ஏற்படுவது பெரும்பாலும் எதன் விளைவாகும்?)
    a) Excessive rainfall (அதிகப்படியான மழை)
    b) Over-irrigation in arid and semi-arid regions (வறண்ட மற்றும் அரை வறண்ட பகுதிகளில் அதிகப்படியான நீர்ப்பாசனம்)
    c) Afforestation (காடு வளர்ப்பு)
    d) Organic farming (கரிம வேளாண்மை)
    **Answer: b**

32. BOD stands for:
    (BOD என்பதன் விரிவாக்கம்:)
    a) Biological Oxygen Demand (உயிரியல் ஆக்ஸிஜன் தேவை)
    b) Biotic Oxygen Degradation (உயிரி ஆக்ஸிஜன் சிதைவு)
    c) Bacterial Overgrowth Density (பாக்டீரியா வளர்ச்சி அடர்த்தி)
    d) Bio-Oxidation Demand (உயிர்-ஆக்சிஜனேற்ற தேவை)
    **Answer: a**

33. Which of the following is a traditional water harvesting system in Rajasthan?
    (பின்வருவனவற்றில் ராஜஸ்தானில் உள்ள பாரம்பரிய நீர் சேகரிப்பு அமைப்பு எது?)
    a) Eri (ஏரி)
    b) Johads (ஜோஹாட்கள்)
    c) Surangam (சுரங்கம்)
    d) Zabo (ஸாபோ)
    **Answer: b**

34. The primary purpose of constructing dams is:
    (அணைகள் கட்டுவதன் முதன்மை நோக்கம்:)
    a) Only for hydro-electric power generation (நீர் மின் உற்பத்திக்கு மட்டும்)
    b) Only for irrigation (பாசனத்திற்கு மட்டும்)
    c) Multiple purposes like irrigation, power generation, flood control (பாசனம், மின் உற்பத்தி, வெள்ளக் கட்டுப்பாடு போன்ற பல நோக்கங்கள்)
    d) Only for promoting tourism (சுற்றுலாவை மேம்படுத்துவதற்கு மட்டும்)
    **Answer: c**

35. The main objective of the Pradhan Mantri Krishi Sinchayee Yojana (PMKSY) is:
    (பிரதம மந்திரி கிருஷி சிஞ்சாயீ யோஜனா (PMKSY) திட்டத்தின் முக்கிய நோக்கம்:)
    a) To provide financial assistance to farmers (விவசாயிகளுக்கு நிதி உதவி வழங்குதல்)
    b) To promote organic farming (கரிம வேளாண்மையை ஊக்குவித்தல்)
    c) To ensure access to protective irrigation for all farms (அனைத்து பண்ணைகளுக்கும் பாதுகாப்பு நீர்ப்பாசன வசதியை உறுதி செய்தல்)
    d) To build cold storage facilities (குளிர்பதன வசதிகளை உருவாக்குதல்)
    **Answer: c**

36. Waterlogging in agricultural fields can lead to:
    (விவசாய நிலங்களில் நீர் தேங்குவதால் ஏற்படக்கூடியது:)
    a) Increased soil fertility (மண் வளம் அதிகரித்தல்)
    b) Reduced soil salinity (மண் உப்புத்தன்மை குறைதல்)
    c) Anaerobic conditions affecting plant roots (தாவர வேர்களை பாதிக்கும் காற்றில்லா நிலைமைகள்)
    d) Improved crop yield (பயிர் விளைச்சல் மேம்படுதல்)
    **Answer: c**

37. The term 'water table' refers to:
    ('நீர் மட்டம்' என்ற சொல் எதைக் குறிக்கிறது?)
    a) The level of water in a river (ஒரு ஆற்றில் உள்ள நீரின் மட்டம்)
    b) The upper level of the saturated zone in the ground (நிலத்தில் உள்ள பூரித மண்டலத்தின் மேல் மட்டம்)
    c) The amount of rainfall received in an area (ஒரு பகுதியில் பெறப்படும் மழையின் அளவு)
    d) The depth of the ocean (பெருங்கடலின் ஆழம்)
    **Answer: b**

38. Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bihar'?
    (பின்வரும் எந்த நதி 'பீகாரின் துயரம்' என்று அழைக்கப்படுகிறது?)
    a) Ganga (கங்கை)
    b) Kosi (கோசி)
    c) Damodar (தாமோதர்)
    d) Yamuna (யமுனை)
    **Answer: b**

39. The phenomenon where water bodies become overly enriched with minerals and nutrients, leading to excessive growth of algae, is known as:
    (நீர்நிலைகள் கனிமங்கள் மற்றும் ஊட்டச்சத்துக்களால் அதிக செறிவூட்டப்பட்டு, பாசிகளின் அதிகப்படியான வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும் நிகழ்வு இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:)
    a) Salinization (உப்புத்தன்மை அதிகரித்தல்)
    b) Eutrophication (ஊட்டச்சத்து மிகுதல்)
    c) Desertification (பாலைவனமாதல்)
    d) Waterlogging (நீர் தேங்குதல்)
    **Answer: b**

40. Which of the following is a peninsular river in India?
    (பின்வருவனவற்றில் எது இந்தியாவின் தீபகற்ப நதியாகும்?)
    a) Indus (சிந்து)
    b) Ganga (கங்கை)
    c) Brahmaputra (பிரம்மபுத்திரா)
    d) Mahanadi (மகாநதி)
    **Answer: d**

41. "Khadins" and "Johads" are traditional water harvesting structures found in:
    ("காடின்கள்" மற்றும் "ஜோஹாட்கள்" பாரம்பரிய நீர் சேகரிப்பு கட்டமைப்புகள் எங்கு காணப்படுகின்றன?)
    a) Hilly regions of North-East India (வடகிழக்கு இந்தியாவின் மலைப்பாங்கான பகுதிகள்)
    b) Coastal plains of Odisha (ஒடிசாவின் கடலோர சமவெளிகள்)
    c) Arid and semi-arid regions of Rajasthan (ராஜஸ்தானின் வறண்ட மற்றும் அரை வறண்ட பகுதிகள்)
    d) Deccan Plateau (தக்காண பீடபூமி)
    **Answer: c**

42. The Central Ground Water Board (CGWB) functions under the Ministry of:
    (மத்திய நிலத்தடி நீர் வாரியம் (CGWB) எந்த அமைச்சகத்தின் கீழ் செயல்படுகிறது?)
    a) Ministry of Agriculture & Farmers Welfare (வேளாண்மை மற்றும் விவசாயிகள் நல அமைச்சகம்)
    b) Ministry of Jal Shakti (ஜல் சக்தி அமைச்சகம்)
    c) Ministry of Environment, Forest and Climate Change (சுற்றுச்சூழல், வனம் மற்றும் காலநிலை மாற்ற அமைச்சகம்)
    d) Ministry of Rural Development (ஊரக வளர்ச்சி அமைச்சகம்)
    **Answer: b**

43. Which of the following is an example of a non-point source of water pollution?
    (பின்வருவனவற்றில் எது நீர் மாசுபாட்டின் பரவலான மூலத்திற்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு?)
    a) Effluent pipe from a factory (ஒரு தொழிற்சாலையிலிருந்து வெளியேறும் கழிவுநீர்க் குழாய்)
    b) Sewage treatment plant outlet (கழிவுநீர் சுத்திகரிப்பு நிலைய வெளியேற்றம்)
    c) Agricultural runoff from fields (வயல்களிலிருந்து வரும் விவசாயக் கழிவுகள்)
    d) Oil spill from a tanker (ஒரு டேங்கரிலிருந்து எண்ணெய் கசிவு)
    **Answer: c**

44. The Almatti Dam is built on which river?
    (அல்மட்டி அணை எந்த ஆற்றின் மீது கட்டப்பட்டுள்ளது?)
    a) Godavari (கோதாவரி)
    b) Krishna (கிருஷ்ணா)
    c) Cauvery (காவிரி)
    d) Tungabhadra (துங்கபத்திரை)
    **Answer: b**

45. The "Neeru-Meeru" (Water and You) programme for water conservation was launched in which state?
    ("நீரு-மீரு" (நீர் மற்றும் நீங்கள்) நீர் பாதுகாப்பு திட்டம் எந்த மாநிலத்தில் தொடங்கப்பட்டது?)
    a) Tamil Nadu (தமிழ்நாடு)
    b) Andhra Pradesh (ஆந்திரப் பிரதேசம்)
    c) Karnataka (கர்நாடகா)
    d) Kerala (கேரளா)
    **Answer: b**

46. Which one of the following is NOT a fresh water source?
    (பின்வருவனவற்றில் எது நன்னீர் ஆதாரம் அல்ல?)
    a) Glaciers (பனிப்பாறைகள்)
    b) Groundwater (நிலத்தடி நீர்)
    c) Rivers (ஆறுகள்)
    d) Oceans (பெருங்கடல்கள்)
    **Answer: d**

47. The Polavaram project is a multi-purpose irrigation project on which river?
    (போலவரம் திட்டம் எந்த ஆற்றின் மீதான பல்நோக்கு நீர்ப்பாசனத் திட்டமாகும்?)
    a) Krishna (கிருஷ்ணா)
    b) Godavari (கோதாவரி)
    c) Cauvery (காவிரி)
    d) Pennar (பெண்ணாறு)
    **Answer: b**

48. The process of water seeping into the ground to recharge aquifers is called:
    (நீர் நிலத்தடி நீர்நிலைகளை நிரப்புவதற்காக நிலத்திற்குள் ஊடுருவும் செயல்முறை இவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது:)
    a) Transpiration (நீராவிப்போக்கு)
    b) Infiltration (ஊடுருவல்)
    c) Evaporation (ஆவியாதல்)
    d) Runoff (வழிந்தோடல்)
    **Answer: b**

49. Which of the following is a method to reduce water pollution from agricultural sources?
    (விவசாய மூலங்களிலிருந்து நீர் மாசுபாட்டைக் குறைப்பதற்கான ஒரு முறை பின்வருவனவற்றில் எது?)
    a) Increased use of chemical fertilizers (இரசாயன உரங்களின் பயன்பாட்டை அதிகரித்தல்)
    b) Using pesticides indiscriminately (பூச்சிக்கொல்லிகளை கண்மூடித்தனமாக பயன்படுத்துதல்)
    c) Adopting Integrated Pest Management (IPM) (ஒருங்கிணைந்த பூச்சி மேலாண்மையை (IPM) பின்பற்றுதல்)
    d) Discharging animal waste directly into water bodies (கால்நடைக் கழிவுகளை நேரடியாக நீர்நிலைகளில் வெளியேற்றுதல்)
    **Answer: c**

50. The 'Tank Irrigation' system is most prevalent in which part of India?
    ('ஏரிப் பாசன' முறை இந்தியாவின் எந்தப் பகுதியில் மிகவும் பரவலாக உள்ளது?)
    a) Northern Plains (வடக்கு சமவெளிகள்)
    b) Peninsular India (தீபகற்ப இந்தியா)
    c) Himalayan Region (இமயமலைப் பகுதி)
    d) Thar Desert (தார் பாலைவனம்)
    **Answer: b**